{"id": 5539561, "user_id": 3573207, "name": "TDM Claire & Dustyn", "type": null, "visibility": 1, "slug": "tdm-claire-dustyn", "start_date": 1662933600.0, "end_date": 1714341599.0, "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "total_km": 110994.07189415942, "views": 11079, "featured": null, "featured_priority_for_new_users": null, "feature_text": null, "feature_date": null, "language": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "summary": "", "cover_photo_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/steps/large_thumb/u_3573207/f1ec8e84-2bec-45d6-bd8a-b05569c2f596_e190a7b5-b912-416f-be29-34838c417a60.jpg", "cover_photo_thumb_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/steps/small_thumb/u_3573207/f1ec8e84-2bec-45d6-bd8a-b05569c2f596_3185a627-3b40-40b9-b038-7c0796a7ce89.jpg", "cover_photo": {"id": 3566665, "path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/steps/full_res/u_3573207/f1ec8e84-2bec-45d6-bd8a-b05569c2f596_02828c56-4c17-496a-8a46-5b36f4f8cdc6.jpg", "large_thumbnail_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/steps/large_thumb/u_3573207/f1ec8e84-2bec-45d6-bd8a-b05569c2f596_e190a7b5-b912-416f-be29-34838c417a60.jpg", "small_thumbnail_path": "https://polarsteps.s3.amazonaws.com/user_images/steps/small_thumb/u_3573207/f1ec8e84-2bec-45d6-bd8a-b05569c2f596_3185a627-3b40-40b9-b038-7c0796a7ce89.jpg", "type": 0, "media_id": 291608119, "trip_id": 5539561, "full_res_unavailable": false, "last_modified": 1662978415.293, "uuid": "ced2a95c-a325-48a3-8002-67b15721a69f"}, "planned_steps_visible": false, "future_timeline_last_modified": null, "creation_time": 1660826956.513838, "step_count": 331, "travel_tracker_device": {"id": 1646131, "trip_id": 5539561, "device_name": null, "tracking_status": 0, "uuid": "826b77f8-d892-453b-82ec-f14697f32f22"}, "uuid": "2414ba88-bf64-4883-934e-240054a13d36", "all_steps": [{"id": 47438783, "trip_id": 5539561, "location_id": 61602933, "main_media_item_path": null, "name": "Bourgueil", "display_name": "Bourgueil", "description": "Derni\u00e8re semaine de pr\u00e9paratifs boucl\u00e9e, difficile de tout faire rentrer mais aucun objet laiss\u00e9 sur le carreau ! \ud83d\udc4c", "slug": "saint-patrice", "display_slug": "saint-patrice", "type": 1, "start_time": 1662958430.597, "end_time": null, "creation_time": 1662977662.676, "location": {"id": 61602933, "name": "Saint-Patrice", "detail": "France", "full_detail": "France", "country_code": "FR", "lat": 47.2863848, "lon": 0.3056301, "venue": null, "uuid": "f88b2ccc-4e0e-4e6c-a11e-66c9591fb5f7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "c7f6424a-a350-40bc-8b74-7c27623e4fb4"}, {"id": 47439337, "trip_id": 5539561, "location_id": 61603580, "main_media_item_path": null, "name": "A\u00e9roport Roissy Charles de Gaulle", "display_name": "A\u00e9roport Roissy Charles de Gaulle", "description": "\u00c7a y est c'est le grand d\u00e9part ! Derniers au revoir ce matin de bonne heure, place \u00e0 l'aventure et direction Montr\u00e9al \ud83c\udde8\ud83c\udde6.\nOn n'oublie pas de d\u00e9penser nos derniers \u20ac en se d\u00e9lectant de petits saucissons bien fran\u00e7ais \ud83d\udc37.", "slug": "tremblay-en-france", "display_slug": "tremblay-en-france", "type": 1, "start_time": 1662977584.74, "end_time": null, "creation_time": 1662977584.74, "location": {"id": 61603580, "name": "Tremblay-en-France", "detail": "France", "full_detail": "France", "country_code": "FR", "lat": 49.0031484, "lon": 2.564824, "venue": null, "uuid": "cd9efd51-bc3a-47b2-961d-b5e96afdb5ff"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "2723de1d-0ddc-4381-83c9-18776d914764"}, {"id": 47774012, "trip_id": 5539561, "location_id": 61991476, "main_media_item_path": null, "name": "J1 Montr\u00e9al ", "display_name": "J1 Montr\u00e9al ", "description": "Premi\u00e8re journ\u00e9e de d\u00e9couverte \u00e0 Montr\u00e9al sous une pluie battante typiquement normande \u2614.\nOn en profite pour explorer les galeries souterraines qui permettent de relier les diff\u00e9rents quartiers (notamment en hiver par -30\u00b0C).\nOn a n\u00e9anmoins pu profiter du Centre de Commerce Mondial et du Vieux Montr\u00e9al entre 2 averses \ud83d\udc4c.\nPS : Dustyn a d\u00e9j\u00e0 failli faire son premier craquage vestimentaire \ud83c\udf0d... ", "slug": "montreal", "display_slug": "montreal", "type": 1, "start_time": 1663102711.028, "end_time": null, "creation_time": 1663355996.121, "location": {"id": 61991476, "name": "Montreal", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 45.5014482, "lon": -73.5600066, "venue": null, "uuid": "5612cc83-ec9e-4f3f-be9b-1b98d0713325"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "841ee589-b442-4e33-ba4a-a011adf664d5"}, {"id": 47776583, "trip_id": 5539561, "location_id": 61994483, "main_media_item_path": null, "name": "J2 Montr\u00e9al ", "display_name": "J2 Montr\u00e9al ", "description": "Nouvelle journ\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al.\n\nL'objectif pour le reste de la semaine : se fondre dans la masse en louant des v\u00e9los en libre service \ud83d\udeb4.\n\nDirection le Jardin Botanique o\u00f9 nous passons l'apr\u00e8s midi \u00e0 se balader en attendant le spectacle des lumi\u00e8res pr\u00e9vu en d\u00e9but de soir\u00e9e dans le jardin chinois.\n\nOn finit la soir\u00e9e en d\u00e9gustant notre premi\u00e8re POUTINE \u00e0 la Banquise, une institution Montr\u00e9alaise ouverte 24h/24, 7j/7 ! ", "slug": "montreal", "display_slug": "montreal", "type": 1, "start_time": 1663202951.063, "end_time": null, "creation_time": 1663356836.587, "location": {"id": 61994483, "name": "Montreal", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 45.5518866, "lon": -73.5568183, "venue": null, "uuid": "11f99545-977d-451f-96c5-50967fc2a591"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "3c868737-b248-4e56-bbfe-d70a1fc31379"}, {"id": 47936703, "trip_id": 5539561, "location_id": 62181689, "main_media_item_path": null, "name": "J3 Montr\u00e9al ", "display_name": "J3 Montr\u00e9al ", "description": "Le jeudi a clairement \u00e9t\u00e9 la journ\u00e9e la plus charg\u00e9e de la semaine ! \nApr\u00e8s \u00eatre partis \u00e0 la conqu\u00eate du Mont-Royal (233m tout de m\u00eame), nous sommes all\u00e9s visiter l'Oratoire Saint Joseph.\n\nEt comme nous avions encore de l'\u00e9nergie, un petit tour sur le Vieux-Port avant de rentrer \ud83d\udeb4.\nAu total : 22 km de \ud83d\udeb2 et 18 km\ud83d\udeb6\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb6.\nAutant dire qu'on a bien dormi le soir \ud83d\ude34.", "slug": "montreal", "display_slug": "montreal", "type": 1, "start_time": 1663259295.0, "end_time": null, "creation_time": 1663542488.81, "location": {"id": 62181689, "name": "Montreal", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 45.505019, "lon": -73.5846528, "venue": null, "uuid": "f3f63ae8-2f3e-4ad0-84bd-96f803ba2712"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "b8ab2241-5add-4d5b-93f3-e1394f8bef76"}, {"id": 47938345, "trip_id": 5539561, "location_id": 62183595, "main_media_item_path": null, "name": "J4 Montr\u00e9al ", "display_name": "J4 Montr\u00e9al ", "description": "Pour cette nouvelle journ\u00e9e toujours accompagn\u00e9s de nos v\u00e9los, nous traversons le pont Jacques-Cartier pour rejoindre l'\u00eele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne et son parc Jean Drapeau. \nLe parc offre une vue sur le Saint Laurent et toute la ville, ainsi que le Mont-Royal.\n\nAu retour, passage par quelques rues dont les maisons semblent sorties d'un film \ud83c\udfa5.\n\nPas moins de 40 km de \ud83d\udeb2 pour cette journ\u00e9e, on aura bien rentabilis\u00e9 les abonnements de Bixi !", "slug": "montreal", "display_slug": "montreal", "type": 1, "start_time": 1663360381.0, "end_time": null, "creation_time": 1663543293.221, "location": {"id": 62183595, "name": "Montreal", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 45.5102164, "lon": -73.53719231, "venue": null, "uuid": "d85d6244-7dba-47db-a043-ad8579cfe976"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "d4b37260-9077-4e53-a634-664700a98d94"}, {"id": 48149603, "trip_id": 5539561, "location_id": 62427323, "main_media_item_path": null, "name": "J5&6 Montr\u00e9al ", "display_name": "J5&6 Montr\u00e9al ", "description": "D\u00e9part en randonn\u00e9e pour notre premier parc national de ce road trip : le parc du Mont Tremblant \ud83c\udf43.\nUne super d\u00e9couverte malgr\u00e9 la grisaille ! On a h\u00e2te de rentrer dans le vif des couleurs d\u00e8s la semaine prochaine \ud83c\udf89.\n\nLe dimanche a \u00e9t\u00e9 notre dernier jour \u00e0 Montr\u00e9al, on en a profit\u00e9 pour faire un brunch, nos lessives et reboucler nos sacs direction la prochaine \u00e9tape : Qu\u00e9bec \ud83c\udde8\ud83c\udde6.", "slug": "lac-superieur", "display_slug": "lac-superieur", "type": 1, "start_time": 1663449763.0, "end_time": null, "creation_time": 1663544255.797, "location": {"id": 62427323, "name": "Lac-Sup\u00e9rieur", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 46.3440745, "lon": -74.5088485, "venue": null, "uuid": "02b0b775-d8b8-4556-8b7b-25edcea060aa"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 15.0, "uuid": "8366604a-0cd2-4b06-8ac0-c1c28ecd607b"}, {"id": 48350706, "trip_id": 5539561, "location_id": 62659392, "main_media_item_path": null, "name": "J1&2 \u00e0 Qu\u00e9bec ", "display_name": "J1&2 \u00e0 Qu\u00e9bec ", "description": "Arriv\u00e9e la veille au soir en covoiturage depuis Montr\u00e9al, nous avons pass\u00e9 notre premi\u00e8re nuit en auberge de jeunesse. \nPour cette premi\u00e8re matin\u00e9e, visite du vieux Qu\u00e9bec au d\u00e9part de l'auberge (pas fameux, on ne comprenait pas beaucoup le franglais de la guide, comme le reste du groupe ...).\nOn poursuit la journ\u00e9e en visitant le quartier du vieux Champlain ainsi que les plaines d'Abraham. \n\nLe lendemain, on profite de la pluie pour pr\u00e9parer la suite du road trip car on r\u00e9cup\u00e8re une voiture \u00e0 partir du mercredi pour 10 jours. \nSortie en fin de journ\u00e9e dans les rues du Vieux Champlain pour prendre des photos et manger du\ud83c\udf7f(attention certains go\u00fbts peuvent choquer) devant un tournage de film en pleine rue \ud83c\udfa5.\n\nCes deux jours, malgr\u00e9 la grisaille, la pluie et le vent glacial, nous auront permis de vraiment appr\u00e9cier la ville, tr\u00e8s mignonne (alors on imagine pas quand il fait beau \ud83d\ude05). On aura aussi pu rencontrer des fran\u00e7aises \u00e0 l'auberge, que l'on rejoint d'ailleurs sur notre prochaine \u00e9tape \ud83d\udc4c.\n", "slug": "quebec", "display_slug": "quebec", "type": 1, "start_time": 1663588810.0, "end_time": null, "creation_time": 1663867017.058, "location": {"id": 62659392, "name": "Quebec", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 46.8001504, "lon": -71.2251807, "venue": null, "uuid": "223d07f4-d4f3-448b-8070-7de481a6d45d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "eb66d376-0ebd-4b58-844f-52a42edae8a1"}, {"id": 48595943, "trip_id": 5539561, "location_id": 62946143, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de la Jacques Cartier - Sentier des Loups", "display_name": "Parc National de la Jacques Cartier - Sentier des Loups", "description": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 notre magnifique Mazda 3 (qui n'avance pas), d\u00e9part pour une bonne randonn\u00e9e de 8 km dans le parc de la Jacques Cartier : le sentier des loups \ud83d\udc3a.\n\nBelle vue malgr\u00e9 les nuages bas depuis les 2 belv\u00e9d\u00e8res, toujours sans soleil mais on compose avec ... Aper\u00e7u d'un pygargue \u00e0 t\u00eate blanche (embl\u00e8me des USA) et d'une hermine ! On ne compte plus le nombre de rats du coin que l'on croise : les \u00e9cureuils \ud83d\ude02.", "slug": "stoneham-et-tewkesbury", "display_slug": "stoneham-et-tewkesbury", "type": 1, "start_time": 1663783032.0, "end_time": null, "creation_time": 1663868031.419, "location": {"id": 62946143, "name": "Stoneham-et-Tewkesbury", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 47.2032451, "lon": -71.3822547, "venue": null, "uuid": "6e52303f-5d9b-442d-b490-541168c32ff9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "92db90b0-2373-49d3-800f-ef8417cb63a2"}, {"id": 48771469, "trip_id": 5539561, "location_id": 63151782, "main_media_item_path": null, "name": "La Malbaie & Baie Saint-Paul", "display_name": "La Malbaie & Baie Saint-Paul", "description": "On profite des jours off pour visiter les 2 villes aux alentours : La Malbaie et Baie Saint-Paul. \n\nTiming parfait pour voir passer le train de Charlevoix en bordure de plage \ud83d\ude82\ud83d\udc4c", "slug": "la-malbaie", "display_slug": "la-malbaie", "type": 1, "start_time": 1663879441.0, "end_time": null, "creation_time": 1664412709.389, "location": {"id": 63151782, "name": "La Malbaie", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 47.62449399, "lon": -70.14062137, "venue": null, "uuid": "d592b751-062d-457e-9d14-33bbf87ba8a4"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "360c86ee-baf6-45af-ac2a-aea2e10d0b05"}, {"id": 48772022, "trip_id": 5539561, "location_id": 63152388, "main_media_item_path": null, "name": "Parc national des Grands Jardins - Mont du Lac aux Cygnes", "display_name": "Parc national des Grands Jardins - Mont du Lac aux Cygnes", "description": "Un jour / un parc national / une rando. \n\nRejoint par Colette et Alisson, d\u00e9part pour le tour du Mont du Lac aux Cygnes dans le Parc National des Grands Jardins.\n\nUne super rando en partie sur les cr\u00eates avec vue \u00e0 360 degr\u00e9s au sommet, accompagn\u00e9e de grosses rafales arctiques (ah oui, on avait oubli\u00e9 de vous dire de couper le son sur la vid\u00e9o \ud83d\udd0a) ! \nLe tout avec quelques surprises : 2 refuges sur la route pour se mettre \"au chaud\" et une d\u00e9gustation de myrtilles sur le chemin (merci Colette \ud83e\uded0\ud83d\ude0d). \n\nPS : on a appris le lendemain que l'ouragan Fiona n'\u00e9tait pas bien loin ... \ud83c\udf2a\ufe0f", "slug": "mont-du-lac-des-cygnes", "display_slug": "mont-du-lac-des-cygnes", "type": 1, "start_time": 1663951856.0, "end_time": null, "creation_time": 1664411938.662, "location": {"id": 63152388, "name": "Mont du Lac des Cygnes", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 47.6664399, "lon": -70.6040919, "venue": null, "uuid": "8b786402-9d88-4f75-93ea-728e79cf9f00"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 6.0, "uuid": "385def97-d6df-4127-a547-d7569eb88d92"}, {"id": 48828830, "trip_id": 5539561, "location_id": 63221210, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National des Hautes Gorges de la rivi\u00e8re Malbaie - Acropole des Draveurs", "display_name": "Parc National des Hautes Gorges de la rivi\u00e8re Malbaie - Acropole des Draveurs", "description": "Nouvelle \u00e9tape de : un jour / un parc national / une tr\u00e8s belle rando.\n\nCe samedi, une rando tr\u00e8s pris\u00e9e par les locaux : l'Acropole des Draveurs dans le Parc National des Hautes Gorges de la rivi\u00e8re Malbaie. \n\nEncore une fois, l'ouragan n'\u00e9tait pas bien loin comme en t\u00e9moignent les images faites au point culminant (1048 m tout de m\u00eame, les Vosges n'ont qu'\u00e0 bien se tenir !).\n\nLa journ\u00e9e finie en apoth\u00e9ose avec le ciel en \ud83d\udd25 sur le trajet ! ", "slug": "sommet-no-3", "display_slug": "sommet-no-3", "type": 1, "start_time": 1664042494.983, "end_time": null, "creation_time": 1664413263.921, "location": {"id": 63221210, "name": "Sommet No. 3", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 47.89202807, "lon": -70.46171723, "venue": null, "uuid": "be429db2-ab21-4350-972d-472e5294d974"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "wind", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "d7ab1ec5-d915-4690-989e-4bc209b0cb24"}, {"id": 48891826, "trip_id": 5539561, "location_id": 63296209, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National du Fjord du Saguenay - Sentier de la Statue & Via Ferrata", "display_name": "Parc National du Fjord du Saguenay - Sentier de la Statue & Via Ferrata", "description": "Un jour / un parc national / une rando + une via Ferrata \ud83e\uddd7\u200d\u2640\ufe0f(et oui on ajoute du challenge).\n\nCe matin rando de La Statue dans le Parc National du Fjord du Saguenay. \nLa vue d'en haut est hyper impressionnante, on a du mal \u00e0 se rendre compte que le fjord fait 2 km de large \u00e0 cet endroit ! \n\nApr\u00e8s-midi sportive ! Les filles nous rejoignent pour une via ferrata de 4h o\u00f9 : le briefing s\u00e9curit\u00e9, la vue et le rapport qualit\u00e9-prix surpassent nos exp\u00e9riences fran\u00e7aises ! \n\nEt petit bonus : le survol par un drone de l'Office de tourisme du Qu\u00e9bec lors de notre ascension ! Nous on vous le dit : some stars are born \u2728.\n\nCe soir on est sur les rotules, une pause s'impose (d'autant plus qu'un invit\u00e9 surprise semble \u00eatre de la partie : \ud83e\udda0\ud83e\udd27 ...)", "slug": "riviere-eternite", "display_slug": "riviere-eternite", "type": 1, "start_time": 1664117161.0, "end_time": null, "creation_time": 1664414574.111, "location": {"id": 63296209, "name": "Rivi\u00e8re-\u00c9ternit\u00e9", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 48.322245, "lon": -70.3213987, "venue": null, "uuid": "34e3fd20-1ca9-4163-be4b-e2545a874779"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "5acef004-98dd-494e-a467-01b1cec99f0e"}, {"id": 48948711, "trip_id": 5539561, "location_id": 63363662, "main_media_item_path": null, "name": "Tadoussac ", "display_name": "Tadoussac ", "description": "Apr\u00e8s une arriv\u00e9e mouvement\u00e9e la veille \u00e0 l'auberge de jeunesse de Tadoussac o\u00f9 visiblement nous n'\u00e9tions pas les bienvenus \u00e0 21h, d\u00e9part des poussins pour d\u00e9couvrir la dune du Pyla locale et sa r\u00e9serve ornithologique. \nUn peu moins impressionnante certes, mais \u00e7a fait les cuisses quand m\u00eame. \n\nOn se s\u00e9pare des filles pour l'apr\u00e8s-midi, notre budget de backpackeurs ne nous permettant pas de faire de sortie d'observation des baleines depuis le Saint-Laurent. \n\nEn contrepartie, visite du centre d'interpr\u00e9tation des mammif\u00e8res marins pour en apprendre plus sur les \ud83d\udc33 et les sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9gion. \n\n\ud83c\udf52 sur le g\u00e2teau : nous avons eu la chance d'en voir, mais c'\u00e9tait un tout autre d\u00e9fi d'immortaliser ce moment depuis le bord ! ", "slug": "tadoussac", "display_slug": "tadoussac", "type": 1, "start_time": 1664216294.0, "end_time": null, "creation_time": 1664414756.387, "location": {"id": 63363662, "name": "Tadoussac", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 48.13704994, "lon": -69.71833994, "venue": null, "uuid": "8e32b608-62ce-4eb2-812d-1bc127e7b0d3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "a3cfb78d-2921-4f28-938a-692ad9f83322"}, {"id": 49055664, "trip_id": 5539561, "location_id": 63490838, "main_media_item_path": null, "name": "Zoo sauvage de Saint-Felicien", "display_name": "Zoo sauvage de Saint-Felicien", "description": "Visite du zoo sauvage de Saint-F\u00e9licien sous un temps pluvieux.\n\nZoo dont la particularit\u00e9 est de ne pouvoir observer que des animaux des r\u00e9gions froides du globe. Et ce en 2 parties : une premi\u00e8re pi\u00e9tonne, et une seconde o\u00f9 l'on se balade en petit train dans une zone o\u00f9 les animaux sont en semi-libert\u00e9. \n\nPour les n\u00e9ophytes, dans l'ordre : chameau de Bactriane, \u00e9cureuil (ok celui l\u00e0 \u00e9tait facile), petit panda, grizzly, lynx du Canada, wapiti m\u00e2le, wapiti femelle, loup blanc, orignal, ours noir, caribou, chien de prairie, tigre de l'amour et ours blanc. \n\nOn ressort du zoo avec un sentiment mitig\u00e9, contents d'avoir vu tous ces animaux mais sceptiques sur le fait qu'ils s'y plaisent vraiment...\n\nOn profite du passage dans la boutique souvenirs pour r\u00e9aliser un de nos d\u00e9fis : faire un bisou \u00e0 un \ud83d\udc3b ! ", "slug": "saint-felicien", "display_slug": "saint-felicien", "type": 1, "start_time": 1664306094.0, "end_time": null, "creation_time": 1665102366.068, "location": {"id": 63490838, "name": "Saint-F\u00e9licien", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 48.68732081, "lon": -72.53185475, "venue": null, "uuid": "439fee82-0ab8-4d19-96d2-d5434db8994c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 15.0, "uuid": "d2e69e48-3cc0-4728-89f6-1161c932c3d9"}, {"id": 49279393, "trip_id": 5539561, "location_id": 63756346, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de la Mauricie", "display_name": "Parc National de la Mauricie", "description": "Pour nos deux derniers jours avec la voiture au Qu\u00e9bec, direction le fameux Parc National de la Mauricie. \nNous y avons enfin trouv\u00e9 ce qu'on \u00e9tait venu chercher : de belles couleurs automnales ! \ud83c\udf41", "slug": "shawinigan", "display_slug": "shawinigan", "type": 1, "start_time": 1664485896.0, "end_time": null, "creation_time": 1665105060.967, "location": {"id": 63756346, "name": "Shawinigan", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 46.7547924, "lon": -73.0476534, "venue": null, "uuid": "94aad82c-6a7b-4bb9-854f-8d988bca16bb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 13.0, "uuid": "eb839778-6ae9-47f0-bd4a-a449a3777c98"}, {"id": 49279779, "trip_id": 5539561, "location_id": 63756785, "main_media_item_path": null, "name": null, "display_name": "Dorval", "description": "Passage \u00e9clair par Qu\u00e9bec pour une nuit en Airbnb avec 2 adorables petits \ud83d\udc31 !\n\nPuis direction Montr\u00e9al pour la derni\u00e8re journ\u00e9e au Qu\u00e9bec, o\u00f9 on profite de visiter la vieille ville et acheter du\ud83c\udf7fchez Mary's (go\u00fbt \u00e9rable/p\u00e9can est clairement notre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9) ! \n\nOn d\u00e9cide ensuite de dormir \u00e0 l'a\u00e9roport pour notre derni\u00e8re nuit, \u00e0 laquelle on attribue \u2b50\u2b50 pour le confort de la banquette malgr\u00e9 le r\u00e9veil \u00e0 3h du mat' par le grognement de l'agent d'entretien \ud83d\udc4c\ud83e\udd13. \n\nNext step : Les Rocheuses \u2708\ufe0f\ud83c\udfde\ufe0f", "slug": "dorval", "display_slug": "dorval", "type": 1, "start_time": 1664747858.368, "end_time": null, "creation_time": 1665441613.965, "location": {"id": 63756785, "name": "Dorval", "detail": "Canada", "full_detail": "Quebec, Canada", "country_code": "CA", "lat": 45.4582618, "lon": -73.7464416, "venue": null, "uuid": "0351828e-0865-4147-b56b-eeb83d0b5332"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Montreal", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "e2407182-45e2-465f-8519-c980db3f811e"}, {"id": 49391301, "trip_id": 5539561, "location_id": 63888993, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Banff - Johnston Canyon & Ink Pots", "display_name": "Parc National de Banff - Johnston Canyon & Ink Pots", "description": "Pour notre premi\u00e8re \u00e9tape dans les Rocheuses canadiennes, nous d\u00e9butons par une petite promenade dans le Parc National de Banff avec le Johnston Canyon. \u00c9tant en travaux, nous n'avons pu voir que les chutes inf\u00e9rieures. \n\nCap ensuite vers les Ink Pots, c\u00e9l\u00e8bres trous d'eaux color\u00e9s de par leur concentration en s\u00e9diments.\nLe lieu valait clairement le d\u00e9tour ! \n\nLes paysages changent radicalement de ceux du Qu\u00e9bec avec la pr\u00e9sence de hautes montagnes parsem\u00e9es de for\u00eats de sapins. \u00c7a change des \u00e9rables \ud83c\udf41 ! ", "slug": "johnston-creek", "display_slug": "johnston-creek", "type": 1, "start_time": 1664907638.0, "end_time": null, "creation_time": 1665441898.743, "location": {"id": 63888993, "name": "Johnston Creek", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.2774062, "lon": -115.8255106, "venue": null, "uuid": "0b951089-2f01-4d98-b1ce-b9cd154b5823"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "056bc661-1c68-4dfd-9664-d7438786e039"}, {"id": 49444952, "trip_id": 5539561, "location_id": 63953071, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Kootenay - Glacier Stanley", "display_name": "Parc National de Kootenay - Glacier Stanley", "description": "Pour cette nouvelle journ\u00e9e, route vers le Parc National de Kootenay o\u00f9 nous attend le Glacier Stanley ! Et ce ne fut pas une mince affaire puisque la mont\u00e9e mais surtout la descente \u00e9taient p\u00e9rilleuses... Le terme \"rolling stone\" y prend tout son sens \ud83d\ude05.\n\nPetit aper\u00e7u de notre premier glacier dans les Rockies \ud83d\udc4c\ud83e\uddca.\n\nHeureusement nous avions emport\u00e9 notre clochette pour \u00e9loigner les ours du coin... \ud83d\udd14", "slug": "stanley-creek", "display_slug": "stanley-creek", "type": 1, "start_time": 1664994638.0, "end_time": null, "creation_time": 1665441965.126, "location": {"id": 63953071, "name": "Stanley Creek", "detail": "Canada", "full_detail": "British Columbia, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.1783859, "lon": -116.0405717, "venue": null, "uuid": "41024506-0f55-45df-aee1-12946940f2c7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "e9165c55-05cd-48e2-b47d-ba5db1c380b8"}, {"id": 49496463, "trip_id": 5539561, "location_id": 64014204, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Banff - Lake Louise", "display_name": "Parc National de Banff - Lake Louise", "description": "Aujourd'hui grosse journ\u00e9e touriste, car on ne vient pas dans les Rocheuses sans voir le Lake Louise ! \n\nLev\u00e9s aux aurores pour avoir de la place sur le parking, mais le jeu en valait la chandelle. \n\nD\u00e8s les premiers m\u00e8tres nous sommes presque seuls, la plupart des gens ne venant que pour une photo puis repartent... \n\nComme \u00e0 notre habitude, nous avons fait un bon tour, en passant par le lake Mirror et le lake Agn\u00e8s, puis par 2 superbes points de vue \ud83d\ude0d. \n\nOn craignait de ne pas retrouver ce bleu turquoise que l'on peut voir sur internet et pourtant si ! C'est bien la couleur naturelle des lacs du coin d\u00fb \u00e0 la farine de roche qui s'y d\u00e9verse.\n\nUne bien belle journ\u00e9e, avec une m\u00e9t\u00e9o plus que cl\u00e9mente \ud83c\udf1e ! ", "slug": "lake-agnes", "display_slug": "lake-agnes", "type": 1, "start_time": 1665081466.568, "end_time": null, "creation_time": 1665442070.198, "location": {"id": 64014204, "name": "Lake Agnes", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.41240499, "lon": -116.24752326, "venue": null, "uuid": "f43d9764-4791-4b04-ab70-9cfa9a6c6f72"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 7, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 13.0, "uuid": "0d6592e9-60cf-4394-b481-b378aeb3edce"}, {"id": 49581286, "trip_id": 5539561, "location_id": 64115319, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Yoho - Wapta Falls, Emerald Lake & Moraine Lake", "display_name": "Parc National de Yoho - Wapta Falls, Emerald Lake & Moraine Lake", "description": "Gros programme aujourd'hui. \nNous d\u00e9butons par les petites chutes Wapta (30 m quand m\u00eame). \n\nPuis direction notre lac coup de \u2764\ufe0f : Emerald Lake, beaucoup plus authentique que le lake Louise et moins fr\u00e9quent\u00e9 ! \n\nNous finissons la journ\u00e9e en tentant notre chance au Lake Moraine, habituellement inaccessible d\u00e8s 5h du matin pour cause de parking plein. Et ce fut une r\u00e9ussite, nous avons pu profiter du coucher de soleil ! \n\nOn r\u00e9alise la chance de venir hors saison car habituellement ces randonn\u00e9es sont tr\u00e8s pris\u00e9es. Ce qui en revanche n'arrange pas nos affaires pour \u00e9loigner les ours \ud83d\udc3b ... ", "slug": "emerald-lake", "display_slug": "emerald-lake", "type": 1, "start_time": 1665170756.0, "end_time": null, "creation_time": 1665442113.971, "location": {"id": 64115319, "name": "Emerald lake", "detail": "Canada", "full_detail": "British Columbia, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.4399585, "lon": -116.5406312, "venue": null, "uuid": "fec4310f-e6ca-43c8-a515-5290e6851096"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "857f8c17-0596-4a5f-97dc-46f25993d8dc"}, {"id": 49726669, "trip_id": 5539561, "location_id": 64287023, "main_media_item_path": null, "name": "Promenade des Glaciers", "display_name": "Promenade des Glaciers", "description": "D\u00e9part pour la promenade des Glaciers, une des plus belles routes du monde bord\u00e9e par les Rocheuses et reliant Banff \u00e0 Jasper ! \n\nQuelques arr\u00eats sur la route pour profiter des superbes paysages, avec notamment : le lac Bow, le lac Peyto (que vous sugg\u00e8re sa forme ? \ud83d\udc3a), le canyon Mistaya et le plus grand glacier des Rocheuses : le Columbia. \n\nLe soir nous logeons \u00e0 Beauty Creek, charmante auberge sans eau ni \u00e9lectricit\u00e9 et \u00e9videmment sans r\u00e9seau. \nDouche express dans l'eau du glacier pour Dustyn, puis la soir\u00e9e se poursuit avec de belles rencontres au coin du \ud83d\udd25 o\u00f9 des histoires d'ours se m\u00ealent \u00e0 la conversation. ", "slug": "hi-beauty-creek", "display_slug": "hi-beauty-creek", "type": 1, "start_time": 1665273949.0, "end_time": null, "creation_time": 1665442205.551, "location": {"id": 64287023, "name": "HI Beauty Creek", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 52.3440598, "lon": -117.3389913, "venue": null, "uuid": "296be971-ffca-47a5-b0a6-9cf74c40c214"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 14.0, "uuid": "0db53eb9-1b3b-4eac-aded-62e5b0025e4d"}, {"id": 49826670, "trip_id": 5539561, "location_id": 64405268, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Banff - Circus Peak", "display_name": "Parc National de Banff - Circus Peak", "description": "D\u00e9part matinal de Beauty Creek pour une nouvelle randonn\u00e9e dans le parc national de Banff. \n\nPremi\u00e8re partie jusqu'\u00e0 Helen Lake assez facile, durant laquelle nous faisons la rencontre de Diane et Mastin avec qui nous ferons toute la suite de la randonn\u00e9e. \n\nS'ensuit une partie plus technique et abrupte jusqu'au sommet de Circus Peak avec une vue imprenable \u00e0 360\u00ba sur les champs de glace alentours. \n\nNous \u00e9tions bien contents d'\u00eatre avec ces deux randonneurs chevronn\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 de tr\u00e8s bons conseils, surtout pour la descente !\n\nPour la petite anecdote, ils faisaient pour la premi\u00e8re fois l'ascension jusqu'au sommet sans skis \ud83c\udfbf ni corde !  \nAnecdote n\u00ba2 : Diane \u00e9tait tr\u00e8s contente de nous parler de sa premi\u00e8re voiture qui n'\u00e9tait rien d'autre que ..... une Renault \ud83c\udfce\ufe0f ! ", "slug": "helen-creek", "display_slug": "helen-creek", "type": 1, "start_time": 1665338018.0, "end_time": null, "creation_time": 1665442262.072, "location": {"id": 64405268, "name": "Helen Creek", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.6767321, "lon": -116.41081, "venue": null, "uuid": "3e2c4fe1-7863-4a9a-94cd-ee557f216582"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 10.0, "uuid": "8b1a104a-cf1a-4962-8c5f-c8588248f2c5"}, {"id": 49826898, "trip_id": 5539561, "location_id": 64405534, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Banff - Bow River Trail", "display_name": "Parc National de Banff - Bow River Trail", "description": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e off, petite balade dans la ville de Banff le long de la Bow River et sa (petite) chute. \n\n\u00c7a nous change de nos grosses randonn\u00e9es des jours pr\u00e9c\u00e9dents...\n\nOn termine la journ\u00e9e avec un peu de nostalgie de la France \ud83c\udfbf ! ", "slug": "banff", "display_slug": "banff", "type": 1, "start_time": 1665522551.0, "end_time": null, "creation_time": 1665803362.821, "location": {"id": 64405534, "name": "Banff", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.17947282, "lon": -115.56999657, "venue": null, "uuid": "fa66c14a-7172-40f9-956d-bdd99cdd68e7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "b43108f2-bb42-49fe-95d3-4fc96d649e1f"}, {"id": 50002772, "trip_id": 5539561, "location_id": 64613042, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de Banff - Sulphur Mountain", "display_name": "Parc National de Banff - Sulphur Mountain", "description": "Pour notre derni\u00e8re journ\u00e9e dans les rocheuses, on d\u00e9cide de gravir la Sulphur Mountain. La randonn\u00e9e en soit n'est pas dingue, mais la vue panoramique en vaut le d\u00e9tour ! \nIl s'agit d'une ancienne station m\u00e9t\u00e9o que la plupart des gens montent en \"gondola\" (t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique), on croise m\u00eame des personnes en chaussons sur les passerelles (sont fous ces asiatiques...) !\n\nEn redescendant, on s'octroie un passage aux Upper Hot Springs, source d'eaux chaudes (temp\u00e9rature de cuisson : 40\u2070C\ud83c\udf21\ufe0f) avant de partir faire nos sacs car \u00e7a y est cette fois ci c'est la fin des Rocheuses... Et quel regret de quitter ces vastes \u00e9tendues de cailloux \ud83e\udd79 !", "slug": "i-d-no-9-banff", "display_slug": "i-d-no-9-banff", "type": 1, "start_time": 1665596972.0, "end_time": null, "creation_time": 1665803426.203, "location": {"id": 64613042, "name": "I.D. No. 9 (Banff)", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.1443959, "lon": -115.574909, "venue": null, "uuid": "d4a2ba4e-b6e5-441d-a018-f2bb1ab4c981"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 10.0, "uuid": "047353bd-e080-4ee9-9797-cc332ca5e960"}, {"id": 50067435, "trip_id": 5539561, "location_id": 64688971, "main_media_item_path": null, "name": "Edmonton", "display_name": "Edmonton", "description": "Apr\u00e8s avoir rendu la voiture \u00e0 Calgary, d\u00e9part en bus pour Edmonton (4h de trajet). \nVisite express de la ville le lendemain o\u00f9 on sent la grosse influence am\u00e9ricaine avec toutes les maisons et jardins d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cor\u00e9s pour Halloween. \nPas de gros coup de coeur pour cette ville qui semble \u00eatre pos\u00e9e au milieu du d\u00e9sert, mais  d\u00e9couverte tout de m\u00eame d'un quartier de street art et balade le long des rives de la Saskatchewan. Bilan de la journ\u00e9e : 26 kms au compteur ! \n\nMais le but de notre venue ici est tout autre, puisque nous nous appr\u00eatons \u00e0 prendre le Transcanadien, c\u00e9l\u00e8bre train qui traverse le Canada de Toronto \u00e0 Vancouver. \nNous ne ferons de notre c\u00f4t\u00e9 \"que\" les 32 derni\u00e8res heures du trajet, pour relier Edmonton \u00e0 Vancouver. \n\nApr\u00e8s avoir fait des provisions, embarquement \u00e0 minuit pour cette nouvelle aventure ! \ud83d\ude82", "slug": "edmonton", "display_slug": "edmonton", "type": 1, "start_time": 1665776006.0, "end_time": null, "creation_time": 1665803501.814, "location": {"id": 64688971, "name": "Edmonton", "detail": "Canada", "full_detail": "Alberta, Canada", "country_code": "CA", "lat": 53.51816407, "lon": -113.51353713, "venue": null, "uuid": "f3e65993-9497-4a03-8de9-2775ca452415"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Edmonton", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "ac4933fe-0e5b-4fa4-9289-f866e2a2dc54"}, {"id": 50121538, "trip_id": 5539561, "location_id": 64752213, "main_media_item_path": null, "name": "Exp\u00e9rience du Transcanadien \ud83d\ude82", "display_name": "Exp\u00e9rience du Transcanadien \ud83d\ude82", "description": "D\u00e9part \u00e0 0h01 pour ce bout de p\u00e9riple. \n\nApr\u00e8s une premi\u00e8re nuit berc\u00e9e par le train ainsi que les ronflements de notre voisine, nous nous r\u00e9veillons pour le premier arr\u00eat \u00e0 Jasper \u00e0 6h30. Les plus courageux sortiront par -4\u2070C , de notre c\u00f4t\u00e9 on pr\u00e9f\u00e8re rester \u00e0 l'int\u00e9rieur pour le petit dej \u2615 ! \n\nAu programme de la journ\u00e9e, passage en plein milieu des Rocheuses entre lacs et montagnes, o\u00f9 le temps \u00e9tait encore une fois au beau fixe \u2600\ufe0f. Nous avons pu observer le Mont Robson point culminant de la Colombie Britannique, visible a priori seulement 10 jours dans l'ann\u00e9e. \n\nNous passons une bonne partie de la journ\u00e9e dans le Skydome, partie du train sur\u00e9lev\u00e9e qui nous permet de mieux observer le paysage.\n\nOn a beaucoup aim\u00e9 ce mode de voyage, qui nous a permis d'avoir le temps d'appr\u00e9cier les paysages (70 km/h max en vitesse de pointe, mais pas mal d'arr\u00eat sur le trajet). Entre la lecture, les s\u00e9ries, l'observation et les siestes, nous n'avons pas eu le temps de nous ennuyer ! \n\nNous regrettons presque d'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9s, vivement la prochaine fois ! \ud83d\ude0d", "slug": "clearwater", "display_slug": "clearwater", "type": 1, "start_time": 1665874809.0, "end_time": null, "creation_time": 1665930957.145, "location": {"id": 64752213, "name": "Clearwater", "detail": "Canada", "full_detail": "British Columbia, Canada", "country_code": "CA", "lat": 51.63846587, "lon": -120.02371393, "venue": null, "uuid": "710a1971-cf66-43d9-b4f1-1a58847ef1c6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Vancouver", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "48719536-d749-4efe-8c45-caa2b74312b2"}, {"id": 50189571, "trip_id": 5539561, "location_id": 64830637, "main_media_item_path": null, "name": "Vancouver Partie 1", "display_name": "Vancouver Partie 1", "description": "Bien arriv\u00e9s \u00e0 Vancouver par le fameux transcanadien \u00e0 4h30 le dimanche. On nous avait promis du retard, mais pas 3h30 d'avance \u231a ! \n\nD\u00e9part en qu\u00eate d'un petit d\u00e9jeuner, finalement pris dans un caf\u00e9 \ud83c\udde8\ud83c\uddf5 sur les conseils de Lucas, rencontr\u00e9 dans le transcanadien et avec qui nous avons pass\u00e9 2 jours \u00e0 Vancouver. \nL'app\u00e9tit ayant pris le dessus sur le souvenir, pas de photo d'un authentique croissant malheureusement \ud83d\ude05.\n\nPas mal de visites de la ville pour ces 3 jours en commen\u00e7ant par le Granville Market o\u00f9 petits stands de nourriture sont \u00e0 l'honneur. S'ensuit une d\u00e9couverte des \"beaux\" quartiers (= plein de boutiques et de buildings) pour finir cette premi\u00e8re journ\u00e9e.\n\nLa seconde est beaucoup plus contrast\u00e9e puisqu'on fait fasse au fl\u00e9au qui s\u00e9vit sur la c\u00f4te ouest Canada/US : la drogue, o\u00f9 piq\u00fbre et pipes \u00e0 crack sont l\u00e9gions en pleine rue \ud83d\ude25.\nBref, \u00e7a d\u00e9payse !!\n\nLa 3\u00e8me journ\u00e9e est pass\u00e9e sous le signe de la verdure (\u00e7a nous manquait d\u00e9j\u00e0) avec la visite de Stanley Park \ud83c\udf33. Malgr\u00e9 la nature, les odeurs de k\u00e9ros\u00e8ne d'hydravions d\u00e9collant litt\u00e9ralement toutes les 5min et celles du bon vieux diesel des paquebots ont du mal \u00e0 \u00eatre dissip\u00e9es.\n\nOn nous avait parl\u00e9 d'une ville o\u00f9 il fait bon vivre et o\u00f9 nombre de canadiens aimeraient venir s'installer, vous l'aurez compris pour nous \u00e7a n'a clairement pas \u00e9t\u00e9 un coup de coeur \ud83d\udc94 ...", "slug": "vancouver", "display_slug": "vancouver", "type": 1, "start_time": 1666136331.0, "end_time": null, "creation_time": 1666160029.471, "location": {"id": 64830637, "name": "Vancouver", "detail": "Canada", "full_detail": "British Columbia, Canada", "country_code": "CA", "lat": 49.2854794, "lon": -123.1380954, "venue": null, "uuid": "e9b61cf2-282f-4524-a64d-1469fe5c22cd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Vancouver", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "88e3f95a-4c31-4418-ab8b-fe80480dc2b6"}, {"id": 50245301, "trip_id": 5539561, "location_id": 64895505, "main_media_item_path": null, "name": "Ile de Vancouver - Victoria & Nanaimo", "display_name": "Ile de Vancouver - Victoria & Nanaimo", "description": "D\u00e9part pour l'\u00eele de Vancouver afin d'y passer 4 jours. N'ayant pas lou\u00e9 de voiture cette fois-ci, on se contentera de rester en ville. \n\nNous passons les deux premiers jours \u00e0 Victoria, avec la visite des quartiers de Chinatown (bien moins glauque que celui de Vancouver !) et Fisherman's Wharf, c\u00e9l\u00e8bre pour ces petites maisons flottantes color\u00e9es. \n\nNous visitons aussi le parlement de la Colombie Britannique, o\u00f9 nous assistons m\u00eame \u00e0 des d\u00e9bats entre d\u00e9put\u00e9s sur ... \ud83e\udd41 ... les probl\u00e8mes de drogue ! \n\nApr\u00e8s un covoiturage tr\u00e8s poilu \ud83d\udc15 en compagnie des beagles : Pepper-Oni-Pizza & Macaroni, nous arrivons \u00e0 Nanaimo. \nOn va \u00eatre honn\u00eate, nous en avons surtout profit\u00e9 pour se reposer, et manger la p\u00e2tisserie locale : la Nanaimo bar \ud83c\udf6b\ud83d\ude0b", "slug": "victoria", "display_slug": "victoria", "type": 1, "start_time": 1666380675.0, "end_time": null, "creation_time": 1666732863.851, "location": {"id": 64895505, "name": "Victoria", "detail": "Canada", "full_detail": "British Columbia, Canada", "country_code": "CA", "lat": 48.42481409, "lon": -123.37036301, "venue": null, "uuid": "b8f124ed-fcf9-4bdd-817d-0a0d66f77e27"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Vancouver", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "4edd74ca-47c3-4a69-b197-1c9798eb0e09"}, {"id": 50428000, "trip_id": 5539561, "location_id": 65109523, "main_media_item_path": null, "name": "Vancouver Partie 2", "display_name": "Vancouver Partie 2", "description": "Nous revenons \u00e0 Vancouver pour nos 3 derniers jours au Canada dans une auberge plus \u00e9loign\u00e9e du centre ville. \n\u00c9tant donn\u00e9 le temps pas top, on optimise en planifiant la suite du voyage \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd ! \n\nOn profite n\u00e9anmoins d'une \u00e9claircie pour se balader dans le parc aux alentours \ud83c\udf33.", "slug": "vancouver", "display_slug": "vancouver", "type": 1, "start_time": 1666745531.173, "end_time": null, "creation_time": 1667165074.973, "location": {"id": 65109523, "name": "Vancouver", "detail": "Canada", "full_detail": "British Columbia, Canada", "country_code": "CA", "lat": 49.273049, "lon": -123.203308, "venue": null, "uuid": "116001fc-dce3-45ea-badd-457e69be1fd3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Vancouver", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 10.0, "uuid": "de7c6c15-4dea-48f6-86bf-2fcb1bcb8b71"}, {"id": 50516278, "trip_id": 5539561, "location_id": 65214714, "main_media_item_path": null, "name": "Escale \u00e0 Seattle", "display_name": "Escale \u00e0 Seattle", "description": "\u00c7a y est c'est le grand d\u00e9part du Canada \ud83c\udde8\ud83c\udde6. \n\nNous prenons d'abord un bus de Vancouver \u00e0 Seattle. Le passage de la douane est tr\u00e8s rapide, m\u00eame si on s'attendait \u00e0 passer devant le sh\u00e9rif ! \nOn passe la journ\u00e9e \u00e0 visiter la ville car notre avion n'est que le lendemain. De notre point de vue, Seattle a tout de m\u00eame du charme compar\u00e9e \u00e0 Vancouver. \n\nOn en profite pour faire le bilan du Canada :\n47 jours,\n667 kms \u00e0 \ud83d\udeb6soit une moyenne de 14,2/j,\n1160 kms en \ud83d\ude82,\n\u2248 2000 kms en \ud83d\ude99,\n10 \ud83c\udf7a,\n17 logements diff\u00e9rents,\n5 ronds points rencontr\u00e9s,\n1 \ud83e\udda0 COVID pr\u00e9sum\u00e9.\n\nNos coup de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udf7d\ufe0f : le popcorn \u00e9rable/noix de p\u00e9can de chez Mary's,\n\ud83d\udeb6 : Emerald lake & Circus peak,\n\ud83e\uddd7: via Ferrata du fjord de Saguenay,\n\ud83c\udf41 : Parc de la Mauricie,\n\ud83d\uded6 : Beauty Creek.\n\nAu del\u00e0 des chiffres, on a ador\u00e9 ce premier pays, et tous ces paysages. \nNotre budget de backpacker a quand m\u00eame souffert, on a donc h\u00e2te de partir vers le sud \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd ! ", "slug": "seattle", "display_slug": "seattle", "type": 1, "start_time": 1666893954.509, "end_time": null, "creation_time": 1667164903.842, "location": {"id": 65214714, "name": "Seattle", "detail": "USA", "full_detail": "Washington, USA", "country_code": "US", "lat": 47.6088732, "lon": -122.3401108, "venue": null, "uuid": "aba8bdaf-54fa-4798-9ffa-398a028e2dbd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 15.0, "uuid": "d19b30b3-ff55-491b-8e1c-78c2f45be193"}, {"id": 50792418, "trip_id": 5539561, "location_id": 65542688, "main_media_item_path": null, "name": "J1 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J1 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Apr\u00e8s une nouvelle nuit dans un a\u00e9roport (cette fois-ci \u00e0 Los Angeles) et apr\u00e8s avoir re-(re-re-re) visionn\u00e9 \"Coco\" pour se mettre dans l'ambiance, nous atterrissons enfin dans le deuxi\u00e8me pays de ce road trip : le Mexique \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd ! \n\nVisa de 6 mois en poche apr\u00e8s un contr\u00f4le express aux fronti\u00e8res, nous voil\u00e0 bien arriv\u00e9s \u00e0 l'auberge d\u00e9cor\u00e9e aux couleurs de Dia de los Muertos, f\u00eate des morts pour laquelle nous resterons une semaine \u00e0 Mexico. \n\nNous retrouvons Jazmin (mexicaine) et Daniel (colombien et accessoirement ancien coll\u00e8gue de Dustyn) qui seront nos guides pour les prochains jours.\n\nNous d\u00e9gustons nos premiers tacos \ud83c\udf2e pour 6\u20ac \u00e0 2, \u00e7a nous change du Canada.\n\nQue la f\u00eate commence \ud83d\udc4c\ud83d\udc80\ud83c\udf89 ! ", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1667004325.0, "end_time": null, "creation_time": 1667797305.377, "location": {"id": 65542688, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.42643697, "lon": -99.13737199, "venue": null, "uuid": "55f04d6d-5761-4327-bfae-c75668e81c2c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "c2e1b867-614f-4172-b509-b68f87de395b"}, {"id": 50869224, "trip_id": 5539561, "location_id": 65633672, "main_media_item_path": null, "name": "J2 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J2 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Premier petit d\u00e9jeuner local \u00e0 base d'enchiladas aux oignons d\u00e8s le matin pour bien pr\u00e9parer l'haleine \ud83d\udc4c. \n\nNous partons ensuite \u00e0 la d\u00e9couverte du parc et du ch\u00e2teau de Chapultepec, d'o\u00f9 nous avons un point de vue en hauteur sur Mexico et son \u00e9paisse couche de pollution...\n\nRepas du \"midi\" \u00e0 l'heure mexicaine soit 16h30, puis direction le grand d\u00e9fil\u00e9 du dia de los Muertos \ud83d\udc80. D\u00e9passant d'\u00e0 peu pr\u00e8s une t\u00eate tous les mexicains, Dustyn a pu profiter du spectacle un peu plus que nous ! \n\nFin de la journ\u00e9e au Z\u00f3calo, la place de la constitution, o\u00f9 nous avons le droit \u00e0 un feu d'artifice et une tr\u00e8s belle interpr\u00e9tation de la Llorona \ud83c\udfb6, chanson \u00e9mouvante tr\u00e8s populaire au Mexique.\n\nComme vous l'aurez remarqu\u00e9, la fleur de Cempas\u00fachil est \u00e0 l'honneur pour cette f\u00eate puisqu'elle illumine le chemin pour les d\u00e9funts qui viennent rendre visite aux vivants. \n\n\ud83c\udf7d\ufe0f D\u00e9couverte culinaire du jour :\n- caf\u00e9 con leche, expresso noy\u00e9 avec 5 volumes de lait\n- \u2764\ufe0f l'aguas frescas horchata (une tuerie), boisson d'eau de riz \u00e0 la cannelle, vanille et au sucre\n- chilaquiles y mollete, plat sal\u00e9 du petit d\u00e9jeuner \n- \u2764\ufe0f michelada : bi\u00e8re/citron vert/sel (d\u00e9fi relev\u00e9 Max \ud83d\udc4c!!)\n- \u2764\ufe0f pan de muertos, pain sucr\u00e9 aux \u00e9pices qui n'est fabriqu\u00e9 que pour la f\u00eate des morts\n- concha, pain sucr\u00e9 en forme de coque", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1667073963.0, "end_time": null, "creation_time": 1667798915.616, "location": {"id": 65633672, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.42019912, "lon": -99.18289727, "venue": null, "uuid": "8a577358-0991-42b5-b0c2-7b1836aff768"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "7ea20674-1eb3-4076-95d4-e68f68fe9974"}, {"id": 50963815, "trip_id": 5539561, "location_id": 65744868, "main_media_item_path": null, "name": "J3 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J3 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Apr\u00e8s un petit d\u00e9jeuner encore bien copieux, petit tour de la ville et de ses stands de rue pour nous trouver une tenue appropri\u00e9e pour cette f\u00eate des morts.\n\nOn se rend compte \u00e0 quel point les mexicains sont fans de F1 car la ville est aux couleurs de Sergio \"Checo\" Perez en ce jour de grand prix de Mexico \ud83c\udfc1. On se m\u00eale \u00e0 l'ambiance en le regardant depuis un bar. \n\nNous profitons du dimanche et de la gratuit\u00e9 des mus\u00e9es pour visiter le magnifique th\u00e9\u00e2tre de Bellas Artes, enti\u00e8rement compos\u00e9 de marbre. \n\nLa journ\u00e9e se termine sur la Plaza Grimaldi, o\u00f9 se retrouvent les mariachis \ud83c\udfbb. Ces groupes de musiciens typiques jouent sur la place mais aussi dans les restaurants, dont celui o\u00f9 nous passons la fin de la soir\u00e9e. D'ailleurs nous y d\u00e9gusterons quelques margaritas et des banderitas pour notre plus grand plaisir \ud83c\udf78 !\n\n\ud83c\udf7d\ufe0f D\u00e9couverte culinaire du jour : \n- caf\u00e9 de olla : caf\u00e9 aux \u00e9pices,\n- \u2764\ufe0f gorditas de mais : mini tortilla de mais \u00e9paisse \u00e0 la cannelle, \n- eau de coco fra\u00eeche et pulpe piment\u00e9e \u00e0 souhait,\n- \u2764\ufe0f banderitas : succession de 3 shots aux couleurs du drapeau mexicain \u00e0 savoir jus de citron/tequila/jus de tomate \u00e9pic\u00e9.", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1667180423.434, "end_time": null, "creation_time": 1667857960.969, "location": {"id": 65744868, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.44082625, "lon": -99.13795827, "venue": null, "uuid": "df616d12-2984-48fc-acc3-1cf5f4ac63ad"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "cf92ff4f-16a3-48ff-a071-7d332a0c06ad"}, {"id": 50983722, "trip_id": 5539561, "location_id": 65768040, "main_media_item_path": null, "name": "J4 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J4 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Nos tenues fra\u00eechement achet\u00e9es enfil\u00e9es, d\u00e9part pour le sud de Mexico et le quartier de Coyoac\u00e1n, o\u00f9 se trouve l'ancienne maison et actuel mus\u00e9e de Frida Kahlo. Petit d\u00e9jeuner dans un march\u00e9 couvert habituellement plein \u00e0 craquer. \n\nBalade dans les ruelles de la ville et ses nombreux march\u00e9s tr\u00e8s color\u00e9s, ainsi que son \u00e9glise. \nNous avons d'ailleurs craqu\u00e9 pour 3 calaveras artisanales (cr\u00e2nes peints) dans un stand de rue.\n\nPuis arr\u00eat obligatoire dans une churrer\u00eda (fabrique de churros) avant de prendre un collectivo (bus local) jusqu'au quartier de Xochimilco. C\u00e9l\u00e8bre lieu o\u00f9 il est possible de passer une soir\u00e9e sur une trajinera, barque typique, pour naviguer sur les canaux et regarder une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre depuis l'eau.\n\n\ud83c\udf7d\ufe0f D\u00e9couverte culinaire du jour :\n- \u2764\ufe0f gorditas de nata : les m\u00eames que celle au ma\u00efs mais avec de la cr\u00e8me,\n- churros : classique, efficace,\n- \u2764\ufe0f queso de Oaxaca : fromage de vache filandreux,\n- \ud83e\udd22 pulque : un alcool d'agave ferment\u00e9, clairement pas notre tasse de th\u00e9,\n- \u2764\ufe0f atol\u00e9 : une boisson chaude aux \u00e9pices.", "slug": "xochimilco", "display_slug": "xochimilco", "type": 1, "start_time": 1667266201.129, "end_time": null, "creation_time": 1667858007.657, "location": {"id": 65768040, "name": "Xochimilco", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.2730393, "lon": -99.1073383, "venue": null, "uuid": "02cc6e3c-589a-4f54-9801-a3f1f7e11647"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "5f300fa0-dc25-4875-b227-811e4bbd0442"}, {"id": 51032626, "trip_id": 5539561, "location_id": 65825389, "main_media_item_path": null, "name": "J5 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J5 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Pour notre dernier jour accompagn\u00e9s, nous partons faire un tour \u00e0 la Poste, mais attention ce n'est pas la m\u00eame qu'en France celle-ci est bien plus belle !\n\nUn rapide trajet en m\u00e9tro et nous voil\u00e0 ensuite arriv\u00e9s \u00e0 la basilique de la Guadalupe, haut lieu de p\u00e8lerinage d'Am\u00e9rique latine \u26ea. \n\nPuis retour en centre ville pour visiter la cath\u00e9drale du Z\u00f3calo actuellement en travaux car l'\u00e9difice s'affaisse, obligeant les ing\u00e9nieurs \u00e0 ajouter des marches r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'int\u00e9rieur de la cath\u00e9drale. \n\nApr\u00e8s s'\u00eatre quitt\u00e9s avec Daniel et Jazmin, nous d\u00e9cidons de repartir sur la place de la constitution pour prendre des photos des diff\u00e9rentes catrinas et autels. Il y en a en effet autant que d'\u00e9tats au Mexique, soit 32 sur la place. \n\nLa mise en place de ces autels est assez codifi\u00e9e car ils sont cens\u00e9s contenir au moins 3 niveaux avec les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n- des fleurs de cempas\u00fachil \ud83d\udc90 \n- du sel, \n- des bougies\ud83d\udd6f\ufe0f, \n- des calaveras (petits cranes peints), \n- du papel picado (guirlande en papier), \n- une photo du d\u00e9funt,\n- un plat et une boisson qu'il aimait \ud83c\udf5c\ud83c\udf7a,\n- de l'eau car on consid\u00e8re qu'il a fait un long trajet.\n\n\ud83c\udf7d\ufe0f D\u00e9couverte culinaire du jour :\n- \u2764\ufe0f bisquets : biscuit mi brioche/mi sabl\u00e9 grill\u00e9 avec du beurre, un d\u00e9lice ! ", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1667327450.458, "end_time": null, "creation_time": 1667858082.785, "location": {"id": 65825389, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.4858134, "lon": -99.12054, "venue": null, "uuid": "78662c22-4ccf-4f2a-8f7e-f67072dd89e6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "5a3c35be-be47-4f87-89f3-15a031139308"}, {"id": 51078715, "trip_id": 5539561, "location_id": 65879566, "main_media_item_path": null, "name": "J6 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J6 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Les oignons \ud83e\uddc5 au petit d\u00e9jeuner \u00e7a va bien 5 minutes mais le sucr\u00e9 c'est quand m\u00eame pas mal, on part donc ce matin en direction d'une churrer\u00eda pour un repas qui nous tiendra jusqu'\u00e0 16h ! \n\nNous enchainons avec la visite du Templo Mayor, vestige de l'ancienne cit\u00e9 de Mexico appel\u00e9e Tenochtitlan, o\u00f9 nous en apprenons d'avantage sur l'histoire du Mexique \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd.\n\nNous assistons ensuite \u00e0 quelques danses traditionnelles. Les danseurs de tous \u00e2ges et aux costumes impressionnants m\u00e8nent des chor\u00e9graphies tr\u00e8s ritualis\u00e9es. On en prend pleins les mirettes ! ", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1667422982.868, "end_time": null, "creation_time": 1667858168.646, "location": {"id": 65879566, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.4352, "lon": -99.1317663, "venue": null, "uuid": "de530563-66f4-4f31-97a4-4c41253286ac"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "362b868b-7a8c-427d-8bb0-fd71e2e1b080"}, {"id": 51136048, "trip_id": 5539561, "location_id": 65947278, "main_media_item_path": null, "name": "J7 Ciudad de Mexico (CDMX)", "display_name": "J7 Ciudad de Mexico (CDMX)", "description": "Pour notre derni\u00e8re journ\u00e9e \u00e0 Mexico, nous partons au mus\u00e9e d'anthropologie pour en apprendre d'avantage sur l'histoire de ce pays. \nNous y passons presque 4h en ne faisant que les 2/3 du mus\u00e9e, c'est dire s'il est rentable (4\u20ac l'entr\u00e9e par personne) !\n\nNous rentrons par l'une des art\u00e8res principales de la ville, l'avenue Reforma, o\u00f9 se trouvait pour cet \u00e9v\u00e9nement une exposition de calaveras (cr\u00e2nes peints) et d'alebrijes. \nLes alebrijes sont des animaux imaginaires tr\u00e8s color\u00e9s cens\u00e9s accompagner les \u00e2mes des d\u00e9funts dans l'au-del\u00e0 (enfin \u00e7a c'est d'apr\u00e8s Coco. D'apr\u00e8s wikip\u00e9dia c'est une toute autre histoire...).\n\nNous finissons cette journ\u00e9e en passant par le quartier branch\u00e9 de Roma, o\u00f9 vivent beaucoup d'expatri\u00e9s. \n\nC'est ainsi que s'ach\u00e8ve cette premi\u00e8re semaine bien charg\u00e9e \u00e0 Mexico, o\u00f9 nous reviendrons dans quelques temps ! ", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1667503319.673, "end_time": null, "creation_time": 1667858201.909, "location": {"id": 65947278, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.4262878, "lon": -99.1867627, "venue": null, "uuid": "0c9dc278-72e1-4d09-9814-ab28f7e9aa48"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "96d6ea0c-cb94-4de3-b213-92acea8b51f9"}, {"id": 51179896, "trip_id": 5539561, "location_id": 65999081, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - La Paz", "display_name": "Baja California - La Paz", "description": "Nous voil\u00e0 bien arriv\u00e9s \u00e0 La Paz, en Basse-Californie, r\u00e9gion m\u00e9connue du Mexique et \u00e9pargn\u00e9e par le tourisme de masse mais qui semble-t-il est paradisiaque \ud83c\udfd6\ufe0f. Les photos \u00e0 venir parleront d'elles-m\u00eames ! \n\nNous avons d\u00e9cid\u00e9 de louer une voiture pour ces 15 prochains jours car la p\u00e9ninsule n'est pas tr\u00e8s bien desservie par les transports en commun. \n\nLe temps est id\u00e9al puisque nous sommes bien en hiver et pour autant il fait 27 degr\u00e9s et un grand soleil tous les jours \u2600\ufe0f ! \n\nComme vous pouvez l'entendre sur la derni\u00e8re vid\u00e9o, un des passe-temps des beaufs locaux est de faire des allers-retours sur le front de mer (aussi appel\u00e9 Malec\u00f3n) avec de la musique \u00e0 fond, n'en d\u00e9plaise \u00e0 Dustyn \ud83c\udfb6\ud83d\udc4c ! ", "slug": "la-paz", "display_slug": "la-paz", "type": 1, "start_time": 1667696561.0, "end_time": null, "creation_time": 1668053134.575, "location": {"id": 65999081, "name": "La Paz", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 24.1514917, "lon": -110.3262699, "venue": null, "uuid": "cb4e1aa1-d835-4fd2-901d-1af301460c06"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "c285537d-d8d4-42ab-9e6c-8f51a01cbd7e"}, {"id": 51229874, "trip_id": 5539561, "location_id": 66057735, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Isla Esperito Santo", "display_name": "Baja California - Isla Esperito Santo", "description": "On ne pouvait pas \u00e9chapper \u00e0 une des activit\u00e9s incontournables de la Baja California \u00e0 savoir nager avec les lions de mer \ud83e\uddad ! \n\nNous voil\u00e0 partis en bateau pour toute la journ\u00e9e. Nous remontons jusqu'au nord de l'Isla Esperito Santo, r\u00e9serve prot\u00e9g\u00e9e, o\u00f9 les jeunes lions de mer viennent apprendre \u00e0 chasser. \n\nEt quelle exp\u00e9rience ! On comprend mieux pourquoi Jacques Cousteau appelait la mer de Cortez l'aquarium du monde \ud83d\udc20 ! Autant dire que \u00e7a nous change de la plong\u00e9e en Manche !! \n\nNous nageons une vingtaine de minutes avec eux, durant lesquelles ils viennent jouer tout autour de nous, mais attention papa veille au grain \ud83d\ude05. Nous y voyons m\u00eame un plongeon de p\u00e9lican ! \n\nEnsuite, repas typique les pieds dans l'eau sur une \u00eele (quasi) d\u00e9serte. \n\nNous terminons cette superbe journ\u00e9e par un retour en bateau en profitant du coucher de soleil \u2600\ufe0f !\n\n\ud83c\udf7d\ufe0f D\u00e9couverte culinaire du jour :\n- \u2764\ufe0f ceviche ", "slug": null, "display_slug": "baja-california-isla-esperito-santo", "type": 1, "start_time": 1667769489.0, "end_time": null, "creation_time": 1668052835.626, "location": {"id": 66057735, "name": null, "detail": null, "full_detail": null, "country_code": "MX", "lat": 24.5983349, "lon": -110.40052558, "venue": null, "uuid": "629aa93e-331e-4fc2-b106-f4207777f357"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "97be64e8-de64-4059-b51d-dec790db3ff6"}, {"id": 51277466, "trip_id": 5539561, "location_id": 66113725, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Loreto", "display_name": "Baja California - Loreto", "description": "Direction le nord, r\u00e9put\u00e9 moins fr\u00e9quent\u00e9 et plus sauvage que le sud, o\u00f9 l'on fait escale \u00e0 Loreto, un pueblo magico (l'\u00e9quivalent des plus beaux villages de France). \n\nEn effet nous ne sommes pas d\u00e9\u00e7us, le village est tout mignon ! \n\nEn revanche, on ne croise que des am\u00e9ricains, qui viennent ici les 6 mois d'hiver, et cela se ressent sur les tarifs, qui sont d'ailleurs pour la plupart \u00e9crit en Dollars US. ", "slug": "loreto", "display_slug": "loreto", "type": 1, "start_time": 1667953793.166, "end_time": null, "creation_time": 1668052974.998, "location": {"id": 66113725, "name": "Loreto", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 26.0112087, "lon": -111.3394379, "venue": null, "uuid": "c6e10b8d-8e1a-460c-b38c-7b92dfc35f36"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "782935dc-62f9-4b27-8eab-8c2285ee79be"}, {"id": 51363151, "trip_id": 5539561, "location_id": 66214544, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Muleg\u00e9 & Bahia de Concepcion", "display_name": "Baja California - Muleg\u00e9 & Bahia de Concepcion", "description": "Nous partons pour une boucle de 3 jours au nord de Loreto, jusqu'au village de Muleg\u00e9.\n\nSur le chemin, nous nous arr\u00eatons le long de la Bah\u00eda de Concepcion, sur la playa El Requeson. Il y est d'ailleurs \u00e9crit de ne pas nuire \u00e0 la faune et la flore, c'est assez contre intuitif quand on vient sur la plage avec son camion...\n\nFait original, ici on gare la voiture sur la plage au pied de la serviette. Nous serons d'ailleurs quasiment les seuls \u00e0 ne pas rester y camper. \n\nL'eau est transparente, mais Dustyn commence \u00e0 \u00eatre difficile et trouve l'eau trop fra\u00eeche et sans vague \ud83c\udf0a (24 degr\u00e9s quand m\u00eame). \n\nLe lendemain petite journ\u00e9e avec uniquement la visite du village de Muleg\u00e9, qui n'a pas vraiment de charme hormis son \u00e9glise qui donne un joli point de vue sur la rivi\u00e8re \u00e9ponyme avec de nombreux urubus dans le ciel. \n\nLe dernier jour, nous redescendons vers Loreto en s'arr\u00eatant cette fois-ci sur la playa Los Cocos tr\u00e8s peu fr\u00e9quent\u00e9. \n\nNous reprenons la route, et faisons plusieurs arr\u00eats tant les paysages arides sont impressionnants \ud83c\udf35 !", "slug": "mulege", "display_slug": "mulege", "type": 1, "start_time": 1668123252.789, "end_time": null, "creation_time": 1668143653.222, "location": {"id": 66214544, "name": "Muleg\u00e9", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 26.88528216, "lon": -111.98625968, "venue": null, "uuid": "279526b1-d15d-478a-be3d-32574a8919e0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "86a006ae-3221-4079-afc1-af5f4ff31c84"}, {"id": 51463464, "trip_id": 5539561, "location_id": 66332059, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Retour \u00e0 La Paz", "display_name": "Baja California - Retour \u00e0 La Paz", "description": "Retour \u00e0 La Paz, o\u00f9 nous sommes rest\u00e9s 2 jours avant de faire une boucle cette fois-ci vers le sud. \n\nNous en avons profit\u00e9 pour prendre le temps de visiter le centre-ville plus en d\u00e9tails. ", "slug": "la-paz", "display_slug": "la-paz", "type": 1, "start_time": 1668294809.0, "end_time": null, "creation_time": 1668662327.13, "location": {"id": 66332059, "name": "La Paz", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 24.1402733, "lon": -110.3189297, "venue": null, "uuid": "d7f61cb9-ca8f-48e1-96b8-ef6cbd013ca0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "6a91ebcf-23c8-422f-8da2-38d8a7c50efa"}, {"id": 51505839, "trip_id": 5539561, "location_id": 66382197, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Playa El Tecolote & Balandra", "display_name": "Baja California - Playa El Tecolote & Balandra", "description": "D\u00e9part pour la playa El Tecolote au nord de La Paz. \n\nCette plage \u00e9tant trop pris\u00e9e, nous partons pour une petite randonn\u00e9e qui nous permet de d\u00e9couvrir les autres plages de la baie, moins fr\u00e9quent\u00e9es, depuis les hauteurs. \n\nArr\u00eat obligatoire sur l'une d'entre elles tant le paysage est paradisiaque. Mais c'\u00e9tait sans compter les nombreux bateaux qui y d\u00e9barquent avec la musique \u00e0 fond, dommage ..\nHeureusement la vie est plus calme et mieux fournie sous l'eau \ud83d\udc20 ! \n\nOn termine la journ\u00e9e par un coucher de soleil sur la playa Balandra \u2600\ufe0f.", "slug": "municipio-de-la-paz", "display_slug": "municipio-de-la-paz", "type": 1, "start_time": 1668381568.801, "end_time": null, "creation_time": 1668662419.513, "location": {"id": 66382197, "name": "Municipio de La Paz", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 24.32741037, "lon": -110.33093384, "venue": null, "uuid": "9b50fb4b-ca6f-4b5a-a70d-d81d0b323f73"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "2736866a-094c-46ef-b5ab-539f2e1d054a"}, {"id": 51544252, "trip_id": 5539561, "location_id": 66427257, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Todos Los Santos", "display_name": "Baja California - Todos Los Santos", "description": "Nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 Todos Santos, village de p\u00eacheurs tr\u00e8s pris\u00e9 pour ces spots de surf. \n\nLa plage de Punta Lobos est quant \u00e0 elle c\u00e9l\u00e8bre pour ses p\u00eacheurs qui viennent s'\u00e9chouer \u00e0 toute vitesse sur la plage avec leur cargaison du jour \ud83d\ude05.\n \nNous y restons 2 jours, ce qui nous permet :\n- de visiter le centre ville,\n- de faire du surf,\n- de faire un coucher de soleil sur une plage de p\u00eacheurs,\n- de rel\u00e2cher des b\u00e9b\u00eates.\n\nFait original, on y a vu une coccinelle sans plaque d'immatriculation mais avec des t\u00eates de mort dans les phares, la classe \ud83d\udc4c\ud83d\udc80.\n\nNous avons donc eu la chance de participer \u00e0 la mise \u00e0 l'eau de b\u00e9b\u00e9s tortues \ud83d\udc22 !!\nL'association qui se charge de r\u00e9cup\u00e9rer les \u0153ufs sur les lieux de ponte t\u00e2che de les prot\u00e9ger et s'occupe d'~800 nids/an (~100 \u0153ufs/nid, vous ferez le d\u00e9compte \ud83d\ude05).\nLa temp\u00e9rature influant sur le sexe chez les reptiles, l'\u00e9t\u00e9 \u00e9closent principalement des femelles alors que les m\u00e2les naissent plut\u00f4t sur les mois d'hiver.\n\nSachant qu'il ne survit qu'un b\u00e9b\u00e9 tortue sur 1000, les n\u00f4tres ont certainement d\u00e9j\u00e0 fini dans la gueule d'un p\u00e9lican \ud83e\udd7a...\n\nContrairement \u00e0 de nombreux voyageurs, nous n'avons pas eu de r\u00e9el coup de coeur pour le village, m\u00eame s'il reste tr\u00e8s mignon.", "slug": "todos-los-santos", "display_slug": "todos-los-santos", "type": 1, "start_time": 1668563693.0, "end_time": null, "creation_time": 1668662549.043, "location": {"id": 66427257, "name": "Todos los Santos", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 23.4393491, "lon": -110.226172, "venue": null, "uuid": "b2db6c2f-15f3-4194-89c0-2b25e590392b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "7b297644-c391-4553-8b11-7326a1734155"}, {"id": 51676876, "trip_id": 5539561, "location_id": 66580979, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Los Cabos", "display_name": "Baja California - Los Cabos", "description": "Apr\u00e8s Todos Santos nous partons plein sud vers les villes de Cabo San Lucas et San Jos\u00e9 del Cabo (autrement appel\u00e9s Los Cabos) pour nous faire notre propre avis. \n\nQue dire de Los Cabos, si ce n'est que c'est un rep\u00e8re de gringos (\ud83c\uddfa\ud83c\uddf2).\n\nOn tente de se balader le long du port de Cabo San Lucas, sur lequel on se fait racoler au moins 72 fois, pour nous vendre chapeaux, excursions, plat peint en terre cuite, bracelet en tout genre ou photo avec iguane. \nM\u00eame le centre ville n'a aucun charme...\n\nApr\u00e8s un rapide arr\u00eat sur la plage de Santa Maria o\u00f9 les fonds sont toujours aussi poissonneux \ud83d\udc20, nous partons donc vers San Jos\u00e9 del Cabo. \n\nDurant toute la route, nous n'aurons aucune vue sur la mer car des barres d'h\u00f4tels s'accaparent le littoral...\n\nHeureusement la ville est une bonne surprise, nous y passons la fin d'apr\u00e8s midi et le lendemain matin. \nNous y retrouvons d'ailleurs des gorditas de nata, que l'on cherchait d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment depuis Mexico city \ud83e\udd70 ! ", "slug": "san-jose-del-cabo", "display_slug": "san-jose-del-cabo", "type": 1, "start_time": 1668641337.0, "end_time": null, "creation_time": 1669434208.397, "location": {"id": 66580979, "name": "San Jos\u00e9 del Cabo", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 23.05854827, "lon": -109.69407281, "venue": null, "uuid": "d8eaebec-d24b-4da1-8e7b-10983a4983d2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "81920a0f-8039-427a-8d25-81e9e96a94c1"}, {"id": 51745935, "trip_id": 5539561, "location_id": 66661838, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - Tropique du Cancer", "display_name": "Baja California - Tropique du Cancer", "description": "Sur la route entre San Jos\u00e9 del Cabo et La Paz, arr\u00eat obligatoire pour marcher sur le tropique du Cancer, que nous ne retrouverons que sur le continent asiatique \ud83c\udf0e.\n\u00c7a valait bien une photo !\n\nCette journ\u00e9e avait plut\u00f4t bien commenc\u00e9, c'\u00e9tait sans compter la tentative d'arnaque \u00e0 la pompe \u00e0 essence : changement d'un billet de 500 pesos (~25\u20ac) en 20 ! S\u00fbrs de nous et parlant espagnol il s'est senti un peu con \ud83d\ude05.\n\nPuis vint ensuite un second arr\u00eat involontaire sur le retour vers la Paz. Girophares dans la lunette arri\u00e8re, nous \u00e9tions en \"exc\u00e8s de vitesse\" pourtant bien lanc\u00e9 dans le flot de mexicains...\nUn flic ripoux qui cherchait \u00e0 arrondir les fins de mois a finalement fini par nous l\u00e2cher faute de gros moyen de pression !\n\nComme on dit jamais 2 sans 3, quelle sera la prochaine ?! \ud83e\udd1e", "slug": "los-cabos", "display_slug": "los-cabos", "type": 1, "start_time": 1668711716.0, "end_time": null, "creation_time": 1669424922.466, "location": {"id": 66661838, "name": "Los Cabos", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 23.4480605, "lon": -109.7030009, "venue": null, "uuid": "4426bea8-ce21-4c65-9d30-dc31930a8325"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "0e5952ec-dc5f-4c17-94cd-88bf8c17e35d"}, {"id": 51770792, "trip_id": 5539561, "location_id": 66691198, "main_media_item_path": null, "name": "Baja California - La Paz & Playa El Saltito", "display_name": "Baja California - La Paz & Playa El Saltito", "description": "Nous voil\u00e0 de retour \u00e0 La Paz pour nos derniers jours en Basse Californie du Sud. Nous repartons dans la m\u00eame auberge de jeunesse, o\u00f9 nous nous sentons comme \u00e0 la maison et o\u00f9 nous retrouvons plusieurs voyageurs que l'on avait rencontr\u00e9 les 2 pr\u00e9c\u00e9dentes semaines. \n\nNous en profitons pour faire un coucher de soleil au Cerro de la Calavera.\n\nLe lendemain pour notre dernier jour avec la voiture, nous partons avec nos copains de l'auberge vers une plage qui se m\u00e9rite car le chemin pour y parvenir est ensabl\u00e9 : la playa El Saltito. \nMais, elle en vaut la peine car nous y passons l'apr\u00e8s-midi seuls ! \n\nEn bonus des plans au drone. Et non ce n'est pas un craquage de Dust, mais celui de Ben ! \ud83d\udc4c\ud83e\udd13\n\nSuite et fin des p\u00e9rip\u00e9ties en partant rendre la voiture le dernier jour, heureusement un peu en avance : une jolie vis s'\u00e9tait gliss\u00e9e dans une des roues avant ! Obligation de la changer \u00e0 5 km d'arriver..\n\nNous aurons la chance de prendre une Chevrolet \"Barbie\" caboss\u00e9e, dixit le chauffeur Uber, pour rejoindre le terminal de ferry d'o\u00f9 nous quittons la Basse Californie. \n\nCes 15 jours nous ont paru comme des vacances dans ce voyage, on repart \u00e0 bloc sur le \"continent\" ! ", "slug": "la-paz", "display_slug": "la-paz", "type": 1, "start_time": 1668798560.0, "end_time": null, "creation_time": 1669007690.732, "location": {"id": 66691198, "name": "La Paz", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 24.24365528, "lon": -110.14501225, "venue": null, "uuid": "aabc6ece-c02c-4aca-98f6-0f17d9b6e376"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mazatlan", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "80b8a0a7-a7a8-4061-ab30-febfd728740f"}, {"id": 51891798, "trip_id": 5539561, "location_id": 66833854, "main_media_item_path": null, "name": "Jalisco - Guadalajara ", "display_name": "Jalisco - Guadalajara ", "description": "Apr\u00e8s plus de 24h de trajet comprenant un ferry de nuit et un bus de 7h, nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 Guadalajara, 2\u00e8me ville du pays. \n\nLe contraste est total. Apr\u00e8s 15 jours en Basse Californie, nous retrouvons un Mexique plus authentique. \n\nNous parcourons la ville pendant 2 jours. L'occasion pour nous de fl\u00e2ner dans le quartier historique, de visiter l'Hospicio Caba\u00f1as et la cath\u00e9drale, et de nous perdre dans l'immense march\u00e9 San Juan de Dios. \n\nNous avons aussi la chance d'assister au concert de la Sainte C\u00e9cile locale avec les mariachis !\n\nOn a aussi trouv\u00e9 proche de l'auberge un camion-cr\u00eaperie, on y fera un tour les 2 soirs tellement elles \u00e9taient bonnes \ud83e\udd70 !\n\nOn vous laisse pour finir sur le floril\u00e8ge de ce qu'on peut trouver dans les tiendas (=mini supermarch\u00e9s) \ud83d\udc4c\ud83d\ude05.", "slug": "guadalajara", "display_slug": "guadalajara", "type": 1, "start_time": 1669065788.769, "end_time": null, "creation_time": 1669220319.523, "location": {"id": 66833854, "name": "Guadalajara", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.6751064, "lon": -103.3497707, "venue": null, "uuid": "88440341-65cf-455d-b5d7-2d9eea883c78"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "3ebf130e-9bad-45e0-89cc-a024cc7a3295"}, {"id": 51927796, "trip_id": 5539561, "location_id": 66876399, "main_media_item_path": null, "name": "Jalisco - Tequila", "display_name": "Jalisco - Tequila", "description": "Apr\u00e8s avoir bu du Bourgueil \u00e0 Bourgueil et du Cognac \u00e0 Cognac, nous \u00e9tions oblig\u00e9s d'aller \u00e0 Tequila pour boire de la tequila \ud83e\udd43 ! \n\nSuite \u00e0 une r\u00e9servation WhatsApp \u00e0 20h la veille, nous voil\u00e0 embarqu\u00e9s avec un groupe de mexicains dans un minibus qui saute tellement que la montre de Dustyn n'arr\u00eate pas de sonner en d\u00e9tectant des mont\u00e9es d'escaliers \ud83d\ude02. \n\nNous visitons une fabrique de Tequila o\u00f9 nous en apprenons plus sur le process de fabrication, puis vient l'heure de la d\u00e9gustation o\u00f9 nous apprendrons \u00e0 la savourer et encha\u00eenerons pas moins de 6 shots diff\u00e9rents \ud83d\ude05 ! \n\nQuartier libre ensuite pour la visite du village, o\u00f9 nous go\u00fbtons \u00e0 la Cantarita, un cocktail local servi dans des contenants en terre cuite. C'est valid\u00e9 pour Claire mais pas pour Dustyn ! \n\nOn d\u00e9couvre la passion des mexicains de se faire photographier absolument partout, on se prend au jeu m\u00eame si nous ne sommes clairement pas \u00e0 leur hauteur \ud83d\ude02 ! ", "slug": "tequila-municipality", "display_slug": "tequila-municipality", "type": 1, "start_time": 1669240487.842, "end_time": null, "creation_time": 1669324044.96, "location": {"id": 66876399, "name": "Tequila Municipality", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.8841747, "lon": -103.8387072, "venue": null, "uuid": "698635ab-762a-400c-8d49-375f56951b3f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "e08bb3d5-24f0-45dd-a58d-697783d628fa"}, {"id": 52090544, "trip_id": 5539561, "location_id": 67068614, "main_media_item_path": null, "name": "Guanajuato - Guanajuato ", "display_name": "Guanajuato - Guanajuato ", "description": "Nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 Guanajuato, un nouveau Pueblo Magico.\n\nLa particularit\u00e9 de la ville est qu'elle est le lieu de d\u00e9part de la r\u00e9volution qui a conduit \u00e0 l'ind\u00e9pendance du Mexique \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd. Le tourisme y est donc essentiellement constitu\u00e9e de familles mexicaines. \n \nLe centre historique est assez petit mais l'objectif ici est clair : se perdre dans les rues et les callejones (ruelles \u00e9troites) !\n\nC'est donc chose faite pendant ces 2 jours dans la ville. Au d\u00e9tour de chaque ruelle nous tombons sur une nouvelle \u00e9glise, une petite place ou bien un march\u00e9. \n\nOn trouve l'ambiance assez paisible, on se met \u00e0 l'heure mexicaine et on fl\u00e2ne en mangeant des churros.\n\nJe (Claire) profite de toutes ces jolies couleurs pour prendre en photo (presque) toutes les portes que l'on croise pour les ajouter \u00e0 la collection ! \n\nLe dernier soir, nous prenons le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique pour profiter du coucher du soleil depuis les hauteurs, un r\u00e9gal pour les yeux \ud83d\udd25.\n\nNous sommes malheureusement pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9seaux sous terrains qui forment une seconde ville dans la ville, l'occasion pour nous de revenir une prochaine fois \ud83d\ude0e.", "slug": "guanajuato-city", "display_slug": "guanajuato-city", "type": 1, "start_time": 1669412362.298, "end_time": null, "creation_time": 1669436182.05, "location": {"id": 67068614, "name": "Guanajuato City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 21.0172647, "lon": -101.256861, "venue": null, "uuid": "5b9adbb9-8fdc-4c3a-abbd-bb365b70448e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "5218d07b-d5e3-4bb3-8d71-baf84436252d"}, {"id": 52129599, "trip_id": 5539561, "location_id": 67114105, "main_media_item_path": null, "name": "Guanajuato - San Miguel de Allende", "display_name": "Guanajuato - San Miguel de Allende", "description": "Bienvenue \u00e0 San Miguel de Allende ! \n\nA seulement 2h de route de Guanajuato en BlaBlaCar (et oui \u00e7a existe ici), nous retrouvons cette fois-ci la population mexicaine ais\u00e9e qui y passe ses weekends. \n\nLes prix sont plus \u00e9lev\u00e9s et les boutiques plus chics, mais on trouve que le village garde son authenticit\u00e9 avec sa place principale, sa cath\u00e9drale qui a des airs de Sagrada Familia et son immense march\u00e9 artisanal ! \n\nLe soir sur le zocalo, des musiciens se mettent \u00e0 jouer et tout le monde se met \u00e0 danser, nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 sagement les regarder \ud83d\udc83\ud83d\udd7a.\n\nOn est \u00e0 nouveau sous le charme de ce village \ud83e\udd70. ", "slug": "san-miguel-de-allende", "display_slug": "san-miguel-de-allende", "type": 1, "start_time": 1669592792.0, "end_time": null, "creation_time": 1669608246.356, "location": {"id": 67114105, "name": "San Miguel de Allende", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.91396526, "lon": -100.74381328, "venue": null, "uuid": "5bf3e32d-5b86-42de-b0d2-fed756bf9e1a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "f3831c00-9b10-4688-a3c8-12e40c65af8d"}, {"id": 52187937, "trip_id": 5539561, "location_id": 67182652, "main_media_item_path": null, "name": "Mexico - Teotihuacan ", "display_name": "Mexico - Teotihuacan ", "description": "\u00c9tape \u00e0 Mexico city pour une occasion bien sp\u00e9ciale ... Faire le vol en montgolfi\u00e8re offert par les coll\u00e8gues de Claire pour notre d\u00e9part ! \n\nR\u00e9veil \u00e0 4h pour la bonne cause, apr\u00e8s 1h de trajet nous voil\u00e0 fin pr\u00eat \u00e0 voler. \nNous assistons au gonflage des ballons, puis nous nous envolons vers les pyramides de Teotihuacan. La vue du ciel et sur le lever de soleil est incroyable, nous n'avons pas les mots ! \n\nNous sommes parmi les premiers \u00e0 arriver au dessus du site, nous rasons les arbres et pouvons voir les pyramides de tr\u00e8s pr\u00e8s, c'est magnifique. \n\nApr\u00e8s cette super exp\u00e9rience nous partons visiter le site \u00e0 pied, l'avantage de s'\u00eatre lev\u00e9s t\u00f4t c'est que nous sommes les premiers sur place ! \n\nCe site \u00e0 l'origine encore incertaine continue de r\u00e9v\u00e9ler ses secrets car des fouilles sont toujours en cours. \nCette ancienne cit\u00e9e aurait abrit\u00e9 \u00e0 son apog\u00e9e (entre 250 et 550 ap J.C.) pas moins de 200 000 personnes, avant d'\u00eatre compl\u00e8tement abandonn\u00e9e au VIIe si\u00e8cle, jusqu'\u00e0 ce qu'on la red\u00e9couvre en 1864.\n\nLes 2 pyramides principales sont celles du Soleil (65m de haut) et de la Lune (46m de haut), li\u00e9e par la voie des morts longue de 2 kms et au bout de laquelle se trouve le temple du Quetzalcoatl (serpent \u00e0 plumes). \n\nNous repartons vers midi avec des images plein la t\u00eate. \n\nEncore merci les coll\u00e8gues pour ce super cadeau \u2764\ufe0f ! ", "slug": "teotihuacan", "display_slug": "teotihuacan", "type": 1, "start_time": 1669731696.069, "end_time": null, "creation_time": 1669836938.915, "location": {"id": 67182652, "name": "Teotihuac\u00e1n", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.6831675, "lon": -98.85139, "venue": null, "uuid": "36ea884d-adc2-42a8-98f8-82466308a5d6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "7cfbf958-deaa-4cfe-afd6-b7798387a379"}, {"id": 52201140, "trip_id": 5539561, "location_id": 67198101, "main_media_item_path": null, "name": "Retour \u00e0 CDMX", "display_name": "Retour \u00e0 CDMX", "description": "Quelques derni\u00e8res photos de Mexico avec notamment un passage au centre commercial qui fait face \u00e0 Bellas Artes pour avoir une vue imprenable depuis le 9\u00e8me \u00e9tage !\n\nOn repasse dans les rues dans lesquelles on \u00e9tait il y a d\u00e9j\u00e0 un mois \u00e0 notre arriv\u00e9e et l'ambiance est tellement diff\u00e9rente : moins de monde, de musique, de stands de rues. \n\nCette fois-ci on dit au revoir \u00e0 la capitale pour partir direction le sud ! ", "slug": "mexico-city", "display_slug": "mexico-city", "type": 1, "start_time": 1669828812.35, "end_time": null, "creation_time": 1669837029.069, "location": {"id": 67198101, "name": "Mexico City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.4345876, "lon": -99.140909, "venue": null, "uuid": "8a59c667-0195-4f2c-aeef-b5b94d02fc1d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "de5dc06f-4a4d-44ea-8276-9b4ea0bef20b"}, {"id": 52318555, "trip_id": 5539561, "location_id": 67335963, "main_media_item_path": null, "name": "Puebla - Puebla ", "display_name": "Puebla - Puebla ", "description": "Encore une jolie ville color\u00e9e comme on les aime, o\u00f9 l'on s\u00e9journera 5 jours. \nCes magnifiques immeubles et monuments color\u00e9s ainsi que ces petits march\u00e9s (o\u00f9 nous y ferons quelques emplettes\ud83d\udc4c) nous auront compl\u00e8tement s\u00e9duit. \n\nCoup de coeur particulier pour le quartier des antiquaires de Los Sapos, et le mus\u00e9e Amparo qui offre une vue panoramique sur la ville depuis son toit-terrasse.\n\nNous y visitons \u00e9galement la biblioth\u00e8que Palafoxiana o\u00f9 certains livres ont plus de 500 ans \ud83d\udcda ! \n\nOn go\u00fbte une nouvelle fois \u00e0 la gastronomie locale avec ces churros crousti-fondants (Cyril Lignac n'a qu'\u00e0 bien se tenir), quelques dulcerias et sauces piquantes pour agr\u00e9menter nos tacos !", "slug": "puebla", "display_slug": "puebla", "type": 1, "start_time": 1670025928.554, "end_time": null, "creation_time": 1670292897.134, "location": {"id": 67335963, "name": "Puebla", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.0402955, "lon": -98.1991094, "venue": null, "uuid": "d6cd5114-5060-4a08-aead-9e1ed99c549f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "83c3d19f-e2c5-4c27-b3a5-e8ea2abef5db"}, {"id": 52377452, "trip_id": 5539561, "location_id": 67405241, "main_media_item_path": null, "name": "Puebla - Cholula", "display_name": "Puebla - Cholula", "description": "Petite escapade \u00e0 30 minutes de Puebla en bus pour nous rendre dans le village de Cholula, c\u00e9l\u00e8bre pour son \u00e9glise construite au sommet d'une colline. \nNous pouvons d'ailleurs y observer pour la premi\u00e8re fois le Popocatepetl (volcan \ud83c\udf0b de 5426 m toujours actif). \n\nIl s'av\u00e8re qu'il y a moins d'une centaine d'ann\u00e9es, des fouilles ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la colline \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 une pyramide. Et pas n'importe laquelle puisque son volume et sa base au sol font d'elle la plus grande du monde ! \n\nNous en profitons aussi pour go\u00fbter le fameux mole poblano, plat typique compos\u00e9 de poulet avec une sauce au chocolat \ud83c\udf6b et \u00e9pices. Sur le papier nous \u00e9tions sceptiques mais finalement nous avons beaucoup aim\u00e9 ! ", "slug": "cholula", "display_slug": "cholula", "type": 1, "start_time": 1670090463.0, "end_time": null, "creation_time": 1670292959.563, "location": {"id": 67405241, "name": "Cholula", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.062235, "lon": -98.3048736, "venue": null, "uuid": "8149a902-d58e-40a4-ade1-525f37f33922"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "68348c21-4104-4e69-ad1e-068d6001868b"}, {"id": 52425089, "trip_id": 5539561, "location_id": 67461419, "main_media_item_path": null, "name": "Ascension de la Malinche (4460m)", "display_name": "Ascension de la Malinche (4460m)", "description": "Un nouveau r\u00e9veil \u00e0 4h cette semaine pour un tout autre challenge, celui de gravir un sommet \u00e0 plus de 4000m, le volcan \u00e9teint de la Malinche avec ses 4460m \ud83c\udf0b !  \n\nEt ce n'\u00e9tait pas gagn\u00e9 d'avance car il nous a fallu pas moins de 3 bus (donc un qui est tomb\u00e9 4 fois en panne sur le trajet) et 4h de voyage pour atteindre le d\u00e9part de la randonn\u00e9e. \n\nD\u00e8s les premiers m\u00e8tres, on sent que ce n'est pas comme dans les Pyr\u00e9n\u00e9es ou m\u00eame les Rocheuses, le souffle est plus court puisqu'on part de 3100m. \n\nArriv\u00e9s au sommet en 3h30, nous sommes super fiers de nous ! \nNous avons aussi \u00e9norm\u00e9ment de chance car le sommet est tr\u00e8s souvent ennuag\u00e9, pas pour nous cette fois.\nCerise sur le g\u00e2teau, on aper\u00e7oit m\u00eame le volcan Popocatepetl au fond qui crache de la fum\u00e9e ! \n\nDustyn est content de redescendre en dessous des 4000m car il a souffert d'un bon mal de t\u00eate qui ne passait pas malgr\u00e9 les m\u00e9dicaments. La prochaine fois on essayera de s'acclimater un peu mieux ...\n\n\u2705 2993m - Circus Peak, Canada\n\u2705 4460m - La Malinche, Mexique\nQuel sera le prochain ? \ud83d\ude31", "slug": "huamantla", "display_slug": "huamantla", "type": 1, "start_time": 1670179135.942, "end_time": null, "creation_time": 1670292994.553, "location": {"id": 67461419, "name": "Huamantla", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 19.2310674, "lon": -98.03203248, "venue": null, "uuid": "c06c98a2-9c9d-4305-856c-bdaab7ad09e1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 8, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 14.0, "uuid": "18893298-f6c6-47d5-8db4-25a69d28ad20"}, {"id": 52572479, "trip_id": 5539561, "location_id": 67633790, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - Oaxaca de Juarez Part. 1", "display_name": "Oaxaca - Oaxaca de Juarez Part. 1", "description": "Apr\u00e8s une arriv\u00e9e la veille au soir, nous d\u00e9butons notre semaine \u00e0 Oaxaca par un free walking tour tout seuls avec la guide, l'avantage de le choisir en espagnol ! \n\nElle nous donne toutes ses bonnes adresses qui nous serviront pour la semaine. Nous y visiterons d'ailleurs un atelier de tissage et une fabrique de chocolat artisanal.\n\nOn (re)trouve ici de bonnes boulangeries dont les chocolatines (oui oui vous avez bien lu !) rivalisent avec celles que l'on peut trouver en France \ud83e\udd50. \n\nIci les march\u00e9s regorgent de v\u00eatements d'artisanat plus que de souvenirs, nous ne nous lassons pas de les arpenter en long en large et en travers. \n\nLes festivit\u00e9s de No\u00ebl commencent \u00e0 battre leur plein puisque quotidiennement ont lieu spectacles de danse et concerts o\u00f9 se croisent toutes les g\u00e9n\u00e9rations (on a trouv\u00e9 notre chouchou, voir la vid\u00e9o \ud83d\ude0d) \ud83d\udd7a\ud83d\udc83.\n\nNous profitons d'une visite du jardin ethno-botanique pour d\u00e9couvrir les esp\u00e8ces end\u00e9miques de l'\u00e9tat de Oaxaca. Bon clairement, les cactus sont au Mexique ce que les pissenlits sont \u00e0 la France ! \ud83d\ude05", "slug": "oaxaca-city", "display_slug": "oaxaca-city", "type": 1, "start_time": 1670454823.026, "end_time": null, "creation_time": 1670820937.952, "location": {"id": 67633790, "name": "Oaxaca City", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 17.0611575, "lon": -96.725283, "venue": null, "uuid": "e343e96a-d658-4cfe-b8c5-9a4fa9f156f1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "b3cb2784-a499-42ca-b743-1c0e172866bd"}, {"id": 52645125, "trip_id": 5539561, "location_id": 67720549, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - Arrazola", "display_name": "Oaxaca - Arrazola", "description": "Aujourd'hui c'est atelier travaux pratiques avec la confection de nos alebrijes (voir les steps de Mexico pour les explications). \n\nLes photos valent mieux que des mots et on a un peu honte, une chose est s\u00fbre on ne se reconvertira pas en artiste peintre au retour \ud83d\udc4c\ud83d\ude02 !  Mais \u00e7a ne nous fait que plus respecter l'artisanat local, surtout quand on voit le travail effectu\u00e9 par notre professeur Johnny et ses doigts tous boudin\u00e9s ! \ud83e\udd79", "slug": "san-antonio-arrazola", "display_slug": "san-antonio-arrazola", "type": 1, "start_time": 1670615888.0, "end_time": null, "creation_time": 1670820792.996, "location": {"id": 67720549, "name": "San Antonio Arrazola", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 17.0382626, "lon": -96.7897046, "venue": null, "uuid": "066393c4-9893-4cb7-a231-6543fcba591f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Mexico_City", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "18991f53-c6c9-4d14-9c8f-5c361f64745c"}, {"id": 52748853, "trip_id": 5539561, "location_id": 67844083, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - Oaxaca de Juarez Part. 2", "display_name": "Oaxaca - Oaxaca de Juarez Part. 2", "description": "Suite de cette semaine \u00e0 Oaxaca, sous le signe des mus\u00e9es (du timbre, du textile...) et expo, on profite d'un peu de culture ! \n\nLe week-end est marqu\u00e9 par des mariages et d\u00e9fil\u00e9s dans toute la ville, et ce m\u00eame \u00e0 22h lorsqu'on sirote une bi\u00e8re en terrasse \ud83c\udf7a.\nDe m\u00eame avec l'inauguration del Arbol de Navidad (sapin de No\u00ebl) en grande pompe avec concert et retransmission \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ! \n\nLe coup de coeur pour la ville est confirm\u00e9e, on a ador\u00e9 l'ambiance qui y r\u00e8gne, peut \u00eatre que les festivit\u00e9s de No\u00ebl y sont pour quelque chose... \ud83d\udc4c\ud83e\udd73.", "slug": "oaxaca-de-juarez", "display_slug": "oaxaca-de-juarez", "type": 1, "start_time": 1670806816.276, "end_time": null, "creation_time": 1670820996.548, "location": {"id": 67844083, "name": "Oaxaca de Ju\u00e1rez", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 17.0605781, "lon": -96.7229684, "venue": null, "uuid": "55b55d5b-5487-4853-be35-6a2bb9eef459"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "9f0bec98-b25a-4d19-b09d-a13b434c12b4"}, {"id": 52916005, "trip_id": 5539561, "location_id": 68047789, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - Hierve El Agua", "display_name": "Oaxaca - Hierve El Agua", "description": "Apr\u00e8s 3h de route dont 1h de camionnette/b\u00e9taill\u00e8re \u00e0 flanc de falaise, nouvelle excursion sur un site largement connu au Mexique o\u00f9 l'on peut se \"baigner\" dans une eau stagnante tr\u00e8s riche en calcaire. C'est d'ailleurs celui-ci qui donne ses formes si caract\u00e9ristiques aux cascades p\u00e9trifi\u00e9es.\n\nDe notre c\u00f4t\u00e9 on passe notre tour pour la baignade et on pr\u00e9f\u00e8re se balader sur le site apr\u00e8s y \u00eatre arriv\u00e9 pile aux heures les plus chaudes... Mais \u00e7a en valait quand m\u00eame la peine, surtout la coco \u00e0 l'arriv\u00e9e \ud83e\udd65 !", "slug": "roaguia", "display_slug": "roaguia", "type": 1, "start_time": 1670866956.08, "end_time": null, "creation_time": 1670950007.068, "location": {"id": 68047789, "name": "Roagu\u00eda", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 16.8660798, "lon": -96.2757156, "venue": null, "uuid": "93647426-522f-46fd-a560-2640a3bc9e82"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 6, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "e9b05f8c-27b2-41d4-94fd-c52706cb078d"}, {"id": 52966576, "trip_id": 5539561, "location_id": 68109051, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - San Jos\u00e9 del Pacifico", "display_name": "Oaxaca - San Jos\u00e9 del Pacifico", "description": "Petite halte d'une nuit \u00e0 San Jos\u00e9 del Pacifico pour couper le trajet entre Oaxaca et la c\u00f4te Pacifique. \n\nVillage malheureusement connu pour ses champignons hallucinog\u00e8nes \ud83c\udf44, que nous ne testerons pas ...\n\nHeureusement notre caba\u00f1a a une tr\u00e8s belle vue sur la vall\u00e9e aussi bien au coucher qu'au lever du soleil \u26f1\ufe0f ! ", "slug": "san-mateo-rio-hondo", "display_slug": "san-mateo-rio-hondo", "type": 1, "start_time": 1671033291.157, "end_time": null, "creation_time": 1671134780.49, "location": {"id": 68109051, "name": "San Mateo R\u00edo Hondo", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 16.1676063, "lon": -96.4951152, "venue": null, "uuid": "f876011d-b3f9-4ad3-a4e2-0cd5d59fa751"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "8c9a6a50-6ab1-46a9-bf10-9f6e8d3bcc4e"}, {"id": 53048377, "trip_id": 5539561, "location_id": 68207477, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - R\u00e9serve Laguna Ventanilla", "display_name": "Oaxaca - R\u00e9serve Laguna Ventanilla", "description": "Arriv\u00e9s sur la c\u00f4te Pacifique dans le petit village hippie de Mazunte, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte de la mangrove sur la plage de la Ventanilla avec une association de conservation. \n\nLa mangrove ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9e par un ouragan il y a 10 ans, ces b\u00e9n\u00e9voles s'occupent du reboisement et de la protection des esp\u00e8ces, tout en la faisant d\u00e9couvrir aux touristes de passage. \n\nEn moins de 2h nous y verrons donc des crocodiles, iguanes, tortues et oiseaux en tout genre, une vraie d\u00e9couverte ! \n\nEncore une belle journ\u00e9e dans ce beau pays \ud83d\udc0a\ud83e\udd8e\ud83d\udc22\ud83e\udd9c\ud83e\udda9!", "slug": "santa-maria-tonameca", "display_slug": "santa-maria-tonameca", "type": 1, "start_time": 1671212941.0, "end_time": null, "creation_time": 1672198003.958, "location": {"id": 68207477, "name": "Santa Mar\u00eda Tonameca", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 15.67079131, "lon": -96.58015455, "venue": null, "uuid": "e473797d-4376-45cb-9f13-6e86d04023c0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "042d50e2-1d9d-4895-a2a8-1a199c3d5205"}, {"id": 53105653, "trip_id": 5539561, "location_id": 68275631, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - Mazunte Part. 1", "display_name": "Oaxaca - Mazunte Part. 1", "description": "Mazunte alias le royaume du chill o\u00f9 nous longeons \u00e0 2min \u00e0 pied de la plage. \nO\u00f9 nous monterons voir un coucher de soleil en compagnie de tout le village \ud83d\udc4c\ud83d\ude05.\n\nPour nous le programme de ces 5 jours est simple : plage, bodysurf, sieste et coucher de soleil saupoudr\u00e9 d'un seul match de la coupe du monde \ud83d\udc80. Autant dire qu'\u00e0 20\u20ac la nuit on aurait bien voulu prolonger le s\u00e9jour \ud83d\udc4c\u26f1\ufe0f.\n\nIci on ne s'emb\u00eate pas vraiment pour remonter les bateaux comme on peut le voir dans la vid\u00e9o \ud83d\ude02. ", "slug": "mazunte", "display_slug": "mazunte", "type": 1, "start_time": 1671296739.435, "end_time": null, "creation_time": 1672198107.532, "location": {"id": 68275631, "name": "Mazunte", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 15.6650887, "lon": -96.5560372, "venue": null, "uuid": "6d256683-8433-4dca-bfad-7050f61a5180"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "3cf1608a-fb33-4cdc-ba34-0de049e24aa4"}, {"id": 53154152, "trip_id": 5539561, "location_id": 68334771, "main_media_item_path": null, "name": "Oaxaca - Mazunte Part. 2", "display_name": "Oaxaca - Mazunte Part. 2", "description": "Nous profitons de notre derni\u00e8re journ\u00e9e pour faire une excursion en mer malgr\u00e9 quelques r\u00e9ticences. Et nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us car en moins de 3h nous avons pu voir le Big Four des mers (\ud83d\ude05) : baleines, tortues, dauphins et des centaines de raies manta (on vous laisse les compter dans la vid\u00e9o) ! \ud83d\udc33\ud83d\udc2c\ud83d\udc22\ud83e\udeb8\ud83e\udd3f", "slug": "mazunte", "display_slug": "mazunte", "type": 1, "start_time": 1671488803.827, "end_time": null, "creation_time": 1672520688.446, "location": {"id": 68334771, "name": "Mazunte", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 15.6628982, "lon": -96.5559875, "venue": null, "uuid": "2515e500-7059-49c0-8579-a2a39c5c46a0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "a473b36f-5769-4cb4-b609-720b3c9ee9d9"}, {"id": 53272765, "trip_id": 5539561, "location_id": 68478272, "main_media_item_path": null, "name": "Chiapas - Canyon de Sumidero ", "display_name": "Chiapas - Canyon de Sumidero ", "description": "Apr\u00e8s un bus de nuit et une arriv\u00e9e dans la r\u00e9gion du Chiapas, d\u00e9part pour une excursion organis\u00e9e au canyon du Sumidero. \n\nNous commen\u00e7ons la journ\u00e9e par quelques arr\u00eats sur les miradors pour observer le canyon dans son int\u00e9gralit\u00e9, dont le point culminant atteint 1000m de d\u00e9nivel\u00e9 par rapport au fleuve ! \nAutant dire qu'on s'est senti tout petit une fois en bas pendant le tour en bateau. Malgr\u00e9 la vitesse et la forte pr\u00e9sence des lanchas, nous faisons quelques arr\u00eats pour observer crocodiles et singes araign\u00e9es dans leur habitat naturel.\n\nD\u00e9finitivement ce genre de tour organis\u00e9 n'est pas notre tasse de th\u00e9 (tout comme les autres touristes europ\u00e9ens qu'on aura pu croiser) : trop rapide, trop de choses \u00e0 faire en une journ\u00e9e et o\u00f9 tout tourne autour du selfie \ud83e\udd33...\nN\u00e9anmoins, c'\u00e9tait la meilleure option pour faire ce canyon et voir \u00e0 la fois les miradors et faire le tour en bateau \ud83d\udea4 ! ", "slug": "tuxtla-gutierrez", "display_slug": "tuxtla-gutierrez", "type": 1, "start_time": 1671741870.832, "end_time": null, "creation_time": 1671992136.339, "location": {"id": 68478272, "name": "Tuxtla Guti\u00e9rrez", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 16.8357024, "lon": -93.0981224, "venue": null, "uuid": "47902e21-be73-40d8-bde2-6240852d6bad"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "a5cb4f09-c1fe-4e59-a3f6-b3b98b4d00ec"}, {"id": 53345369, "trip_id": 5539561, "location_id": 68566984, "main_media_item_path": null, "name": "Chiapas - San Cristobal de las Casas", "display_name": "Chiapas - San Cristobal de las Casas", "description": "Nous commen\u00e7ons cette semaine par un free walking tour qui nous en apprendra plus sur l'histoire particuli\u00e8re de cette r\u00e9gion la plus pauvre du Mexique. \nCelle-ci est marqu\u00e9e par un fort taux d'analphab\u00e9tisme ainsi que de mortalit\u00e9 infantile \u00e0 majeure partie au sein des communaut\u00e9s indig\u00e8nes.\n\nOn ressent plus que dans d'autres r\u00e9gions la forte pr\u00e9sente d'artisanat dans les march\u00e9s que nous arpentons de longues heures afin de d\u00e9nicher des perles rares. En effet on y trouve beaucoup de textiles, tissages, broderie ainsi que de l'ambre puisque le Chiapas poss\u00e8de le 3\u00e8me gisement au monde.\n\nDevinez qui ram\u00e8nera Jurassic Park \u00e0 la maison avec une pierre contenant des insectes fossilis\u00e9s depuis des millions d'ann\u00e9es ? \ud83d\ude05\ud83e\udd96\n\nIci le Coca-Cola est roi (encore plus qu'ailleurs) gr\u00e2ce \u00e0 une superbe propagande de la marque. En effet, Coca puise une grande partie des ressources en eaux potables de la r\u00e9gion de San Cristobal de las Casas, ce qui rend l'eau du robinet impropre \u00e0 la consommation.\n\nLe groupe a r\u00e9ussi \u00e0 retourner la situation \u00e0 son avantage en :\n1. Baissant le prix des bouteilles de Coca en les rendant moins cher que les bouteilles d'eau,\n2. Faisant croire que le coca a des bienfaits pour la sant\u00e9, y compris pour les b\u00e9b\u00e9s dont les familles leur en font boire d\u00e8s leur plus jeune \u00e2ge...", "slug": "s-cristobal-de-las-casas", "display_slug": "s-cristobal-de-las-casas", "type": 1, "start_time": 1671840839.078, "end_time": null, "creation_time": 1672195382.017, "location": {"id": 68566984, "name": "S. Cristobal de Las Casas", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 16.7395155, "lon": -92.6369584, "venue": null, "uuid": "088826a4-73ec-4ce5-a9ad-68ac5bab0b93"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "10710995-9785-4bf2-bcf6-d77932d6a377"}, {"id": 53399952, "trip_id": 5539561, "location_id": 68633587, "main_media_item_path": null, "name": "Un No\u00ebl mexicain \ud83c\udf85", "display_name": "Un No\u00ebl mexicain \ud83c\udf85", "description": "Un No\u00ebl un peu particulier puisque c'est le premier \u00e0 des milliers de kms de la France pour tous les 2. \n\nOn avait donc choisi d'\u00eatre en auberge de jeunesse pour ne pas se sentir trop seuls, et mission r\u00e9ussie ! \n\nUn repas \u00e0 17 personnes, o\u00f9 chacun a pr\u00e9par\u00e9 un plat, puis feu d'artifice, pi\u00f1ata et films au coin du \ud83d\udd25. \nPar contre on d\u00e9conseille \"Jack el destripador\" (jack l'\u00e9ventreur) et \"Le Grinch\" car c'\u00e9tait deux bons gros navets... \ud83d\ude02\n\nLe lendemain, en bon fran\u00e7ais, nous partons dans un restaurant appel\u00e9 la petite fondue, pour manger une bonne raclette ET une fondue au chocolat, un vrai r\u00e9gal ! ", "slug": "san-cristobal-de-las-casas", "display_slug": "san-cristobal-de-las-casas", "type": 1, "start_time": 1671994966.0, "end_time": null, "creation_time": 1672195423.922, "location": {"id": 68633587, "name": "San Crist\u00f3bal de las Casas", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 16.73563567, "lon": -92.63804117, "venue": null, "uuid": "fd7e5453-c9a9-4caa-9f08-f03a2529cc35"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "08ef6766-7b41-4fdf-8fa6-09b7e6d32266"}, {"id": 53531655, "trip_id": 5539561, "location_id": 68797298, "main_media_item_path": null, "name": "Chiapas - El Chiflon ", "display_name": "Chiapas - El Chiflon ", "description": "Petite vir\u00e9e touristique afin de visiter une cascade bien connue de la r\u00e9gion : El Chifl\u00f3n, o\u00f9 sa chute d'eau la plus impressionnante se nomme \"Le Voile de La Mari\u00e9e\" ! Et il faut dire qu'elle nous a bien tremp\u00e9e la couenne ! \n\nLe lieu est assez pris\u00e9 mais d\u00e8s qu'on entame la derni\u00e8re mont\u00e9e visiblement la plupart des tours operators passent leur chemin faute de temps. Tant mieux pour nous, puisqu'on y sera quasi seuls pour les derni\u00e8res cascades.\n\nAu final nous y ferons 3h aller, 3h sur place, 3h retour ; \u00e7a se m\u00e9rite.", "slug": "tzimol", "display_slug": "tzimol", "type": 1, "start_time": 1672076582.0, "end_time": null, "creation_time": 1672195260.523, "location": {"id": 68797298, "name": "Tzimol", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 16.18457526, "lon": -92.28001123, "venue": null, "uuid": "ec855abd-2d04-4f52-8436-96aeb63af18a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "5cb012a1-e590-4aef-8357-eaaea4176a7f"}, {"id": 53801291, "trip_id": 5539561, "location_id": 69130279, "main_media_item_path": null, "name": "Chiapas - Cascades Roberto Barrios", "display_name": "Chiapas - Cascades Roberto Barrios", "description": "Apr\u00e8s \u00eatre arriv\u00e9s \u00e0 Palenque au \"Jungle Palace\", v\u00e9ritable cabane dans la jungle au confort spartiate et \u00e0 l'humidit\u00e9 d\u00e9capante, nous voici en route pour de nouvelles chutes d'eaux : Roberto Barrios.\n\nSitu\u00e9es en plein coeur d'un village zapatiste (mouvement non violent luttant pour plus d'\u00e9galit\u00e9s et de droits des peuples autochtones), nous y arrivons vers 10h et il n'y a vraiment pas grand monde. Celles-ci \u00e9tant beaucoup moins connues, nous profiterons de notre piscine/cascade priv\u00e9e jusqu'aux alentours de 13h sans \u00eatre trop d\u00e9rang\u00e9s \ud83d\udc4c\u26f2\ud83d\udc59.\n\nAu final il nous aura fallu 1h aller, 4h sur place et 1h retour.", "slug": "profesor-roberto-barrios", "display_slug": "profesor-roberto-barrios", "type": 1, "start_time": 1672249756.873, "end_time": null, "creation_time": 1672351422.287, "location": {"id": 69130279, "name": "Profesor Roberto Barrios", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 17.3306832, "lon": -91.9278526, "venue": null, "uuid": "70e54ae8-5ef4-4737-96fd-4734cccbec92"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "1a8c5aa0-1916-44f6-998f-be48d93760fe"}, {"id": 53977480, "trip_id": 5539561, "location_id": 69350922, "main_media_item_path": null, "name": "Chiapas - Ruines de Palenque", "display_name": "Chiapas - Ruines de Palenque", "description": "Bien que la ville de Palenque n'ait pas grand chose \u00e0 envier aux autres villes/Pueblos Magicos faits jusqu'ici, nous y sommes venus afin de d\u00e9couvrir des ruines Mayas.\n\nEt quelle ne fut pas notre surprise lorsqu'on apprend que seulement 2% de la superficie de cette ancienne cit\u00e9 est \u00e0 ce jour visitable ! Les autres 98% sont toujours au milieu de la jungle o\u00f9 l'acc\u00e8s n'est possible qu'avec un guide.\n\nLe site est compos\u00e9 de 2 parties, une premi\u00e8re bien d\u00e9frich\u00e9e o\u00f9 les pyramides sont plus ou moins restaur\u00e9es. \nOn d\u00e9ambulera dans cette partie \"classique\" accompagn\u00e9s de notre bon vieux Wikip\u00e9dia afin d'en apprendre plus sur l'histoire de ces lieux.\nEt une autre dont l'entr\u00e9e est \u00e0 peine visible o\u00f9 l'on se prendrait presque pour Indiana Jones tellement les ruines sont recouvertes de v\u00e9g\u00e9tation.\n\nUn chouette moment bien que la chaleur et l'humidit\u00e9 soient omnipr\u00e9sents \ud83c\udf1e\ud83d\udca6.", "slug": "palenque", "display_slug": "palenque", "type": 1, "start_time": 1672332892.962, "end_time": null, "creation_time": 1672351470.692, "location": {"id": 69350922, "name": "Palenque", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 17.484865, "lon": -92.043323, "venue": null, "uuid": "e41c0d38-ed40-4da2-a05e-166cf3a7297d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "7c725ac0-d063-4bc3-bf0f-e2787d1ede3d"}, {"id": 53990247, "trip_id": 5539561, "location_id": 69366000, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Tulum", "display_name": "Quintana Roo - Tulum", "description": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 la famille Greg \u00e0 Cancun, nous filons \u00e0 Tulum. \nLe d\u00e9calage horaire pour les uns et le bus de nuit pour les autres ne nous fera pas faire de folie en ce 31 d\u00e9cembre, quelques tacos locaux feront l'affaire !\n\nLe programme de ces premiers jours en famille s'est r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 plage, ruines maya, d\u00e9couverte de la gastronomie locale et premier cenote \ud83d\udc4c.\n\nLa ville en elle m\u00eame ne nous aura pas enchant\u00e9e plus que \u00e7a, heureusement que ce n'est que le d\u00e9but de la boucle dans le Yucatan ! \ud83d\udc59\ud83c\udf7a\u26f1\ufe0f", "slug": "tulum", "display_slug": "tulum", "type": 1, "start_time": 1672671883.915, "end_time": null, "creation_time": 1672716274.458, "location": {"id": 69366000, "name": "Tulum", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.2145708, "lon": -87.4297792, "venue": null, "uuid": "a5bef84a-ba26-4d94-a8a6-3620c073f68b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "0c89e89a-ace0-43fa-b30f-6b4bf5c38cac"}, {"id": 54042586, "trip_id": 5539561, "location_id": 69429578, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Los Rapidos de Bacalar", "display_name": "Quintana Roo - Los Rapidos de Bacalar", "description": "Arriv\u00e9s \u00e0 Bacalar pour quelques jours, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte des rapidos c\u00e9l\u00e8bres pour le r\u00e9tr\u00e9cissement de la lagune qui cr\u00e9e un courant dans lequel on peut se laisser porter. \n\nApr\u00e8s un premier passage sans gilet de sauvetage, on se rend vite compte qu'ils seraient pourtant bien utiles. Nous adoptons donc la position gilet de sauvetage en mode couche culotte, certes tr\u00e8s ridicule mais pourtant si confortables ! \n\nNous on vous le dit, c'est les autres qui ne savent pas le porter \ud83d\udc4c\ud83e\udd2b. ", "slug": "los-rapidos-lagoon-club", "display_slug": "los-rapidos-lagoon-club", "type": 1, "start_time": 1672847582.0, "end_time": null, "creation_time": 1673988876.36, "location": {"id": 69429578, "name": "Los Rapidos 'Lagoon Club", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 18.58957615, "lon": -88.43461808, "venue": null, "uuid": "737ea716-9c70-4b88-a1a2-05bfdaed153a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 7, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "87085027-7181-471c-aab6-d30958ba96d1"}, {"id": 54140405, "trip_id": 5539561, "location_id": 69549099, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Bacalar", "display_name": "Quintana Roo - Bacalar", "description": "Nous poursuivons notre d\u00e9couverte de Bacalar par un tour de voilier sur la lagune ainsi qu'une baignade depuis l'un des nombreux pontons dans ces eaux bleues turquoises ! \n\nNous retrouvons aussi Alice et Toto l'espace de quelques heures, la prochaine fois sera on l'esp\u00e8re au Guatemala \ud83d\udc4b. \n\nOn a beaucoup aim\u00e9 la lagune et surtout la couleur de son eau \ud83d\udc99, mais pour en profiter il est n\u00e9cessaire d'y faire des activit\u00e9s ! ", "slug": "bacalar", "display_slug": "bacalar", "type": 1, "start_time": 1672930817.34, "end_time": null, "creation_time": 1673016682.024, "location": {"id": 69549099, "name": "Bacalar", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 18.682165, "lon": -88.3875788, "venue": null, "uuid": "7140eb5f-5f02-4ffe-af59-5c8e95e55572"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "98fb50ca-55de-479c-9c1a-15e3dd5b1143"}, {"id": 54191678, "trip_id": 5539561, "location_id": 69612176, "main_media_item_path": null, "name": "Yucatan - Cenotes de Cuzama", "display_name": "Yucatan - Cenotes de Cuzama", "description": "Apr\u00e8s une longue route jusqu'\u00e0 M\u00e9rida, nous partons en direction des c\u00e9notes de Cuzama \u00e0 moins d'une heure de voiture. \n\nEt quelle exp\u00e9rience, on a ri pour l'ann\u00e9e enti\u00e8re tellement la situation \u00e9tait cocasse ! Une carriole tir\u00e9e par un pauvre cheval, sur des rails brinquebalants, on a cru mourir plus d'une fois. \n\nMais le trajet en valait la peine, nous avons \u00e9t\u00e9 seuls dans les 3 c\u00e9notes : 2 semi-ouverts avec seulement un trou pour la lumi\u00e8re et le dernier \u00e9tait une grotte (claustrophobe s'abstenir). \n\nAutant dire que cette journ\u00e9e aura fait l'unanimit\u00e9 dans la famille \ud83d\udc4c\ud83d\ude0e. ", "slug": "cuzama", "display_slug": "cuzama", "type": 1, "start_time": 1673104394.381, "end_time": null, "creation_time": 1673707338.525, "location": {"id": 69612176, "name": "Cuzam\u00e1", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.7421852, "lon": -89.3178128, "venue": null, "uuid": "1b240d30-4352-4f48-a71b-2df9f6802deb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "d76514fb-0646-4622-ba22-b858f4858840"}, {"id": 54251549, "trip_id": 5539561, "location_id": 69687654, "main_media_item_path": null, "name": "Yucatan - M\u00e9rida", "display_name": "Yucatan - M\u00e9rida", "description": "Nous aurons pass\u00e9 l'\u00e9quivalent d'une journ\u00e9e \u00e0 visiter M\u00e9rida.\n\nClairement pas un coup de coeur pour tout le monde. Hormis le zocalo nous n'avons pas trouv\u00e9 de charme particulier.\n\nPeut \u00eatre parce que nous n'avons pas assez profit\u00e9 de la vie nocturne ? \ud83e\udd14", "slug": "merida", "display_slug": "merida", "type": 1, "start_time": 1673210372.0, "end_time": null, "creation_time": 1673707399.212, "location": {"id": 69687654, "name": "M\u00e9rida", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.97106291, "lon": -89.62261017, "venue": null, "uuid": "71e2340b-eafb-4999-a4ff-58044a5bbc9f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "66ff1c9b-345f-4656-b8eb-853367bcc16b"}, {"id": 54301824, "trip_id": 5539561, "location_id": 69750209, "main_media_item_path": null, "name": "Yucatan - Izamal", "display_name": "Yucatan - Izamal", "description": "Arr\u00eat sur la route entre M\u00e9rida et Valladolid dans le petit village d'Izamal, dont la particularit\u00e9 est que tous les murs sont peints en jaune et blanc. \n\nSon clo\u00eetre est le 2e plus grand du monde apr\u00e8s la place Saint-Pierre \u00e0 Rome ! Noterez vous un grand manque de sym\u00e9trie ? \ud83e\udd14\n\nLe tour du village se fait assez rapidement, mais nous \u00e9tions contents de cet arr\u00eat o\u00f9 nous avons pu continuer nos d\u00e9couvertes culinaires yucat\u00e8ques \ud83d\ude0b. \n\n\ud83c\udf7d\ufe0f D\u00e9couverte culinaire des derniers jours :\n- \u2764\ufe0f cochinita pibil : porc effiloch\u00e9 en sauce,\n- \u2764\ufe0f queso relleno : un plat en sauce compos\u00e9 de  fromage frit et viande hach\u00e9e,\n- poc chuc : porc marin\u00e9 et grill\u00e9, un peu sec,\n- \ud83e\udee5 papadzules : enchiladas d'oeufs dur et sauce \u00e0 la tomate, pas dingos.", "slug": "izamal", "display_slug": "izamal", "type": 1, "start_time": 1673291438.302, "end_time": null, "creation_time": 1673707434.151, "location": {"id": 69750209, "name": "Izamal", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.9335747, "lon": -89.0175458, "venue": null, "uuid": "ba23fdd6-97e0-4d53-815c-75fb632f900f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "a98602c5-fe9e-4363-9730-0d7d0e6d5b90"}, {"id": 54353401, "trip_id": 5539561, "location_id": 69813287, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Ruines de Cob\u00e1", "display_name": "Quintana Roo - Ruines de Cob\u00e1", "description": "A la base l'objectif \u00e9tait de visiter le site maya si connu du Chichen Itza, nous avions m\u00eame r\u00e9serv\u00e9 un h\u00f4tel au pied de l'entr\u00e9e pour \u00eatre les premiers sur le site avant les nombreux cars de touristes. \nMais comme un voyage a toujours des impr\u00e9vus, voici le n\u00f4tre : une manifestation des vendeurs et habitants de la r\u00e9gion contre le directeur du site semble-t-il corrompu du Chichen Itza. Bloquant alors l'int\u00e9gralit\u00e9 des routes pour y acc\u00e9der.\n\nNous nous sommes donc rabattus sur le site de Cob\u00e1, situ\u00e9 entre Tulum et Valladolid dont le sommet des pyramides, comme les autres sites depuis le COVID, ne sont plus accessibles.\n\nVisite super int\u00e9ressante, dans la jungle et quasiment seuls, malgr\u00e9 la petite d\u00e9ception de ne pas pouvoir voir l'une des 7 merveilles du monde ! \n\nLe petit bonus rageant ? Les routes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9es le jour de notre d\u00e9part de Valladolid, apr\u00e8s plus de 10 jours de blocage, tant pis ! \ud83d\udc4c\ud83e\udd13", "slug": "coba", "display_slug": "coba", "type": 1, "start_time": 1673450466.286, "end_time": null, "creation_time": 1673707458.135, "location": {"id": 69813287, "name": "Cob\u00e1", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.4942053, "lon": -87.721808, "venue": null, "uuid": "fd85add3-89be-455b-ac9b-66b44adbb61c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "02db62a9-30e4-4230-997d-af9475f1f41b"}, {"id": 54406356, "trip_id": 5539561, "location_id": 69878224, "main_media_item_path": null, "name": "Yucatan - Valladolid ", "display_name": "Yucatan - Valladolid ", "description": "Valladolid, \u00e0 la diff\u00e9rence de M\u00e9rida, f\u00fbt une tr\u00e8s bonne surprise (malgr\u00e9 l'absence de march\u00e9s artisanaux...).\n\nSon zocalo, anim\u00e9 par des danses typiques avec plateau sur la t\u00eate rempli de \ud83c\udf7a, et son spectacle son et lumi\u00e8re nous auront charm\u00e9 ! \n\nNous en avons aussi profit\u00e9 pour faire 2 derniers c\u00e9notes, beaucoup plus touristiques que les pr\u00e9c\u00e9dents, mais en arrivant t\u00f4t il n'y a pas foule. \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "slug": "valladolid", "display_slug": "valladolid", "type": 1, "start_time": 1673542438.227, "end_time": null, "creation_time": 1673707496.87, "location": {"id": 69878224, "name": "Valladolid", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.6910183, "lon": -88.1821348, "venue": null, "uuid": "a3cfe519-d6f6-4a08-ba48-7a9afe2b0811"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "4f8f6841-c573-4e2d-97a3-74a6b964716e"}, {"id": 54543564, "trip_id": 5539561, "location_id": 70046506, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Isla Holbox", "display_name": "Quintana Roo - Isla Holbox", "description": "Derni\u00e8re \u00e9tape de notre road trip en famille, et pas des moindres : Holbox, \u00eele paradisiaque o\u00f9 les voiturettes de golf remplacent les voitures et o\u00f9 les routes ne sont que sable. \n\nLe s\u00e9jour a commenc\u00e9 sur les chapeaux de roues, avec un joli bain de boue pour Claire et Jeanne qui s'\u00e9taient sacrifi\u00e9es pour faire le trajet \u00e0 pied car la voiturette de golf \u00e9tait trop petite. R\u00e9sultats : oblig\u00e9es d'enlever les chaussures pour finir pied nus accompagn\u00e9es de moustiques qui ne nous ont laiss\u00e9s aucune chance ! \n\nMalgr\u00e9 une premi\u00e8re journ\u00e9e un peu capricieuse, le temps aura \u00e9t\u00e9 globalement assez cl\u00e9ment et nous aurons pu profiter de deux belles journ\u00e9es. Notamment une o\u00f9 nous avons march\u00e9 les pieds dans l'eau pendant presque 1h afin d'acc\u00e9der \u00e0 la fameuse plage de Punta mosquitos : magnifique !! \n\nJeanne a enfin go\u00fbt\u00e9 une coco \u00e0 Punta Coco, les conditions \u00e9taient donc optimales mais le verdict est sans appel : elle n'aime pas \ud83d\ude02.\n\nOn notera aussi que l'\u00eele est infest\u00e9e de moustiques ! Pour preuve, les 3 filles s'en sont sorties avec des piq\u00fbres de partout malgr\u00e9 l'antimoustique \ud83e\udd9f !", "slug": "holbox", "display_slug": "holbox", "type": 1, "start_time": 1673807554.112, "end_time": null, "creation_time": 1673988983.54, "location": {"id": 70046506, "name": "Holbox", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 21.5327287, "lon": -87.3678738, "venue": null, "uuid": "57fd3044-892b-44ce-91d5-7974195db549"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "7327b338-3732-47c9-a1da-c9517776b998"}, {"id": 54622334, "trip_id": 5539561, "location_id": 70144985, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Plong\u00e9e \u00e0 Cozumel", "display_name": "Quintana Roo - Plong\u00e9e \u00e0 Cozumel", "description": "\u00c7a y est c'est le jour du d\u00e9part pour les Greg\ud83d\ude22. \n\nPour nos derniers jours au Mexique, nous d\u00e9cidons de faire un premier arr\u00eat sur l'\u00eele de Cozumel, connue pour ses spots de plong\u00e9e sur la 2\u00e8me plus grande barri\u00e8re de corail du monde. Autant dire que nous avions h\u00e2te, d'autant plus que ce sont nos premi\u00e8res plong\u00e9es hors de la Manche ! \n\nNous d\u00e9cidons de partir avec un petit club tenu par une fran\u00e7aise install\u00e9e depuis 7 ans ici et de faire 2 plong\u00e9es sur le r\u00e9cif.\n\nQue dire si ce n'est que c'\u00e9tait ouuuuuf \ud83d\ude0d. En 2 plong\u00e9es nous aurons pu apercevoir : deux tortues, un requin nourrice et une raie aigle !! Sans parler des coraux et des poissons ultra color\u00e9s, magnifique ! \n\nPremi\u00e8re plong\u00e9e d\u00e9rivante pour nous. Le principe est simple : imaginez-vous sur un tapis roulant sur lequel vous voyez d\u00e9filer devant vous la barri\u00e8re de corail et multitude de poissons, c'est exactement ce qu'on a ressenti \ud83d\udc20. La seule chose frustrante : ne pas pouvoir s'arr\u00eater quand on le souhaite sinon on perd le groupe...\n\nApr\u00e8s quelques h\u00e9sitations, nous d\u00e9cidons de ne pas faire de sortie le 2\u00e8me jour \u00e9tant donn\u00e9 le prix cons\u00e9quent car nous avons pr\u00e9vu d'aller au Belize par la suite. \n\nUPDATE : Depuis nous avons d\u00e9cid\u00e9 de ne pas aller au B\u00e9lize et de filer directement au Guatemala, on regrette un peu de ne pas avoir fait d'autres plong\u00e9es mais tant pis, on se rattrapera plus tard \ud83e\udd3f ! ", "slug": "cozumel", "display_slug": "cozumel", "type": 1, "start_time": 1674055453.536, "end_time": null, "creation_time": 1674264690.94, "location": {"id": 70144985, "name": "Cozumel", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.3768329, "lon": -87.0270324, "venue": null, "uuid": "e6df93ad-29b4-48e1-ad95-ac9418c6c42f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "4e7d8ee4-8b21-40ee-aae2-05a9881d4e60"}, {"id": 54775793, "trip_id": 5539561, "location_id": 70334904, "main_media_item_path": null, "name": "Quintana Roo - Cozumel", "display_name": "Quintana Roo - Cozumel", "description": "Aujourd'hui place \u00e0 la d\u00e9couverte de l'\u00eele ! Nous voil\u00e0 donc partis avec notre scooter dont l'aiguille n'indique ni la vitesse ni le kilom\u00e9trage, tant qu'on le rend dans le m\u00eame \u00e9tat pas de soucis \ud83d\udc4c.\nNos casques sont tellement grands qu'on dirait Bourvil et de Funes dans la grande vadrouille (pour ceux qui ont la ref). On comprend mieux pourquoi ici ils le portent \u00e0 l'envers, c'est plus a\u00e9ro !! \ud83e\ude96\n\nJolie d\u00e9couverte de l'\u00eele qui est en grande partie encore sauvage. Claire y fera m\u00eame ses 1\u00e8res armes \ud83d\udd2b au volant du bolide ! Et faut dire qu'elle y prend go\u00fbt, certainement d\u00fb au fait que bon nombre de femmes conduisent ici leur p'tit mec derri\u00e8re \ud83e\udd73.\n\nOn en profitera m\u00eame pour faire un peu de snorkeling, on ne pensait pas voir autant de poissons \ud83e\udd3f.\n\nLe soir, on file au cin\u00e9 voir Avatar 2 et on passe pour des rigolos \u00e0 ne commander qu'un mini popcorn, car ici la tradition c'est de commander son plateau repas complet et de le manger dans la salle\ud83c\udf7f\ud83c\udfac.", "slug": "chen-rio", "display_slug": "chen-rio", "type": 1, "start_time": 1674148068.486, "end_time": null, "creation_time": 1674264743.367, "location": {"id": 70334904, "name": "Chen R\u00edo", "detail": "Mexico", "full_detail": "Mexico", "country_code": "MX", "lat": 20.3839294, "lon": -86.8743441, "venue": null, "uuid": "87f46fa2-4777-4b23-ba9d-5f3e9aafae1b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "6d2f5703-f357-47a4-951f-7e7636966c4a"}, {"id": 54831012, "trip_id": 5539561, "location_id": 70402898, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re et bilan du Mexique \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re et bilan du Mexique \ud83c\uddf2\ud83c\uddfd", "description": "\u00c7a y est, un dernier coucher de soleil sur Bacalar, une derni\u00e8re marquesita et c'est le grand d\u00e9part du Mexique... \n\nApr\u00e8s 87 jours \u00e0 parcourir ce pays principalement d'ouest en est, il faut dire que ses qualit\u00e9s gustatives, ces petites ambiances de rues endiabl\u00e9es et ses march\u00e9s l\u00e9g\u00e8rement attrape touristes vont nous manquer. \n\nApr\u00e8s avoir h\u00e9sit\u00e9 entre faire une partie du B\u00e9lize ou filer au Guatemala, le budget aura eu raison de nous et nous traverserons donc le B\u00e9lize d'une traite. Sans regrets, on plongera plus loin \ud83e\udd3f\ud83d\udc20.\n\nLe Mexique c'\u00e9tait surtout :\n- un nombre incalculable d'heures \u00e0 d\u00e9ambuler dans les march\u00e9s,\n- bien plus de bi\u00e8res qu'au Canada (on a arr\u00eat\u00e9 de compter \ud83d\ude48),\n- des barriques de Horchata (la fameuse boisson de riz),\n- du ma\u00efs \u00e0 toutes les sauces et cuissons,\n- de merveilleux d\u00e9cors,\n- des villes festives et color\u00e9es...\n\nOn en profite pour faire le bilan en quelques chiffres :\n87 jours,\n995 kms \u00e0 \ud83d\udeb6soit une moyenne de 11,4 km /j,\n3600 kms en \ud83d\ude8c,\n\u2248 2400 kms en \ud83d\ude99,\n2 covoiturage via BlaBlaCar,\n3 ferry \ud83d\udea2,\n1 \ud83d\udef5,\n2 plong\u00e9es \ud83e\udd3f, \n3749 poissons multicolores \ud83d\udc20,\n25 logements diff\u00e9rents,\n\nNos coup de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udf7d\ufe0f : Cochinita pibil pour Dustyn/Chilaquiles pour Claire,\n\ud83d\udeb6 : L'ascension de la Malinche,\n\ud83e\uddd7: Sortie baleines et raies \u00e0 Mazunte,\n\ud83c\udfd6\ufe0f : Punta mosquitos (Holbox) & Balandra (Basse-Californie Sur),\n\ud83d\uded6 : Auberge Casa Ga\u00efa (San Cristobal de las Casas).\n\nL'envers du d\u00e9cor \ud83d\udc94 :\n- la pollution plastique omnipr\u00e9sente,\n- la pauvret\u00e9 et le travail des enfants dans le Chiapas,\n- le monopole de Coca ...", "slug": "belize", "display_slug": "belize", "type": 1, "start_time": 1674496650.591, "end_time": null, "creation_time": 1674701250.557, "location": {"id": 70402898, "name": "Belize", "detail": "Belize", "full_detail": "Belize", "country_code": "BZ", "lat": 17.4963498, "lon": -88.187321, "venue": null, "uuid": "08ba3584-7dc3-4659-a4f7-c318514820be"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "a4389d9f-c3ca-4d0d-ada9-8f2e090c0282"}, {"id": 54887302, "trip_id": 5539561, "location_id": 70471455, "main_media_item_path": null, "name": "Isla de Flor\u00e8s ", "display_name": "Isla de Flor\u00e8s ", "description": "Flor\u00e8s, alias petite presqu'\u00eele du Lac Peten Itza, est un lieu de passage pour bon nombre de backpackers qui souhaitent, tout comme nous, se rendre aux ruines de Tikal.\n\nCette petite ville \u00e0 l'ambiance paisible est rythm\u00e9e par le bruit des tuktuks qui klaxonnent \u00e0 tout va les touristes qui oseraient marcher et par ses lanchas qui relient les autres villes autour du lac.\n\nVisiblement, ici il faut se m\u00e9fier en allant prier, on peut en ressortir avec les chicos dor\u00e9s ! \ud83d\ude02\n\nClairement une cit\u00e9 dortoir pour nous, la chambre n'\u00e9tant pas isol\u00e9e, nous y avons rissol\u00e9 \u00e0 petit feu \ud83d\udc4c\ud83d\udd25.", "slug": "flores", "display_slug": "flores", "type": 1, "start_time": 1674589444.359, "end_time": null, "creation_time": 1674701356.127, "location": {"id": 70471455, "name": "Flores", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 16.9285261, "lon": -89.8925953, "venue": null, "uuid": "db176f7e-face-4f7c-9b57-b724441ec2cc"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "c24e6fd6-b26b-4f2e-ac63-0f6046ebda8c"}, {"id": 54942727, "trip_id": 5539561, "location_id": 70540536, "main_media_item_path": null, "name": "Ruines de Tikal", "display_name": "Ruines de Tikal", "description": "Apr\u00e8s un r\u00e9veil tr\u00e8s matinal pour un d\u00e9part \u00e0 4h30 avec un tour, nous commen\u00e7ons \u00e0 d\u00e9ambuler sur le site de Tikal vers 7h.\n\nL'avantage de se lever si t\u00f4t c'est qu'il n'y a quasiment personne sur ce site tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 (le plus impressionnant du Guatemala) et qu'on assiste au r\u00e9veil de la jungle.\n\nAu programme, ce sera donc oiseaux en tous genres dont des perroquets, des toucans.. accompagn\u00e9s de singes \ud83d\udc12 araign\u00e9e.\n\nQue dire de ces ruines si ce n'est que ce sont les plus belles et impressionnantes que nous ayons vu jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Leur grande partie encore enfouie dans la jungle y joue s\u00fbrement \ud83e\udd79.", "slug": "tikal-comedor", "display_slug": "tikal-comedor", "type": 1, "start_time": 1674653060.932, "end_time": null, "creation_time": 1674701132.265, "location": {"id": 70540536, "name": "Tikal Comedor", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 17.2240914, "lon": -89.615481, "venue": null, "uuid": "816dccb0-77bc-4d24-a64a-be4a2ddead13"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "8439f98b-6ec5-4fd7-80c1-048138c230e9"}, {"id": 55119019, "trip_id": 5539561, "location_id": 70759470, "main_media_item_path": null, "name": "El Remate", "display_name": "El Remate", "description": "Nous partons pour El Remate, petit village au bord du lac Peten Itza mais beaucoup plus calme que Flor\u00e8s. \n\nLe programme ici est simple : planifier ce prochain mois au Guatemala et plus globalement l'ann\u00e9e 2023. \n\nL'h\u00f4tel avec vue sur le lac est paisible et nous assistons m\u00eame \u00e0 un superbe coucher de soleil depuis l'un des nombreux pontons, ambiance n\u00e9nuphar assur\u00e9e \ud83d\udc4c\ud83e\udeb7 !", "slug": "flores", "display_slug": "flores", "type": 1, "start_time": 1674775335.0, "end_time": null, "creation_time": 1675048939.213, "location": {"id": 70759470, "name": "Flores", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 16.9953968, "lon": -89.69425034, "venue": null, "uuid": "cdc6df64-efe4-4df6-99b5-806c09d37e3a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "397c02d4-219d-4216-b28d-dd3161499575"}, {"id": 55214798, "trip_id": 5539561, "location_id": 70875835, "main_media_item_path": null, "name": "Ruines de Yaxh\u00e1", "display_name": "Ruines de Yaxh\u00e1", "description": "\u26a0\ufe0f WARNING \u26a0\ufe0f Arachnophobes s'abstenir !\n\nNouvelles ruines pour cette fin de journ\u00e9e celles de Yaxh\u00e1, beaucoup moins connues que sa voisine Tikal. \n\nNous avons \u00e0 nouveau pris un tour guid\u00e9 qui nous permet de voir le coucher de soleil depuis la plus grande pyramide. \n\nVisite compl\u00e9mentaire de Tikal, o\u00f9 nous apercevrons et surtout nous entendrons une fois de plus la faune locale \ud83d\udc12 !\n\nNotre guide a eu la bonne id\u00e9e d'aller d\u00e9terrer une mygale de son trou qu'il a fait passer de mains en mains. Bien attendu, on a failli perdre Claire dans cette histoire \ud83d\ude02.\nVoyants que tous les vieux du groupe n'avaient aucune r\u00e9ticence \u00e0 la prendre (certainement avaient-ils bien v\u00e9cu jusque l\u00e0 \ud83e\udd14), Dustyn s'est finalement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 jouer le jeu \ud83d\udd77\ufe0f !", "slug": "flores", "display_slug": "flores", "type": 1, "start_time": 1674942885.184, "end_time": null, "creation_time": 1675048973.458, "location": {"id": 70875835, "name": "Flores", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 17.07478937, "lon": -89.40400521, "venue": null, "uuid": "cfce34f8-7818-46a4-bcf9-74b4f6bccf48"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "36c215ec-b291-411d-b7d8-4ada33a1d913"}, {"id": 55274812, "trip_id": 5539561, "location_id": 70948601, "main_media_item_path": null, "name": "Cascades de Semuc Champey", "display_name": "Cascades de Semuc Champey", "description": "Apr\u00e8s un trajet relativement long (8h-17h) nous finissons par arriver \u00e0 Lanquin afin de voir les c\u00e9l\u00e8bres cascades de Semuc Champey, \u00e9tape quasi obligatoire pour tout voyageur au Guatemala.\n\nEncore une fois, le cadre est idyllique mais se m\u00e9rite car il faudra 1h debout \u00e0 l'arri\u00e8re du pick-up sur une route bien d\u00e9fonc\u00e9e pour y acc\u00e9der.\n\nAu retour, nous croiserons Dante (le chien de Coco pour ceux qui ont la ref \ud83d\ude02), caressage interdit sous peine de maladie \ud83e\udd21...", "slug": "lanquin", "display_slug": "lanquin", "type": 1, "start_time": 1675107795.72, "end_time": null, "creation_time": 1675174486.804, "location": {"id": 70948601, "name": "Lanqu\u00edn", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 15.5331712, "lon": -89.9597362, "venue": null, "uuid": "c7c08dd6-9d9d-49df-af19-ab39cfa6743f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "c68456bf-05a7-41ee-9d7f-c1787123d09e"}, {"id": 55345313, "trip_id": 5539561, "location_id": 71034204, "main_media_item_path": null, "name": "Lac Atitlan - San Pedro de la Laguna", "display_name": "Lac Atitlan - San Pedro de la Laguna", "description": "Nous avons d\u00e9cid\u00e9 au Guatemala d'utiliser quasi exclusivement les transports locaux, d'une part pour l'exp\u00e9rience, mais surtout pour les prix 2 \u00e0 3 fois moins cher que les navettes priv\u00e9es ! \nNous sommes donc partis pour un trajet de 11h (soit 2 bus, 1 mini bus, 3 chickens bus et 1 bateau). Claire a failli embrouiller le chauffeur du premier chicken bus et visiblement on aurait d\u00fb \u00eatre plus ferme parce qu'on a failli y laisser notre vie ! Rassurez-vous, les suivants ont \u00e9t\u00e9 plus calmes \ud83d\ude8c. \n\nNous voil\u00e0 donc arriv\u00e9s sur les rives du Lac Atitlan, o\u00f9 nous commen\u00e7ons notre s\u00e9jour dans le village de San Pedro de la Laguna, assez anim\u00e9 car c'est ici que la majorit\u00e9 des backpackers \u00e9lisent domicile. ", "slug": "san-pedro-la-laguna", "display_slug": "san-pedro-la-laguna", "type": 1, "start_time": 1675271535.0, "end_time": null, "creation_time": 1675472796.046, "location": {"id": 71034204, "name": "San Pedro La Laguna", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.69512989, "lon": -91.27160982, "venue": null, "uuid": "08abe644-8b7f-4ea7-950e-a896ab7a639b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "f3bdec0d-3d6a-423a-b2b9-ee9008eec522"}, {"id": 55372665, "trip_id": 5539561, "location_id": 71067956, "main_media_item_path": null, "name": "Jour de march\u00e9 \u00e0 Chichicastenango", "display_name": "Jour de march\u00e9 \u00e0 Chichicastenango", "description": "Le jeudi et le dimanche c'est jour de march\u00e9 dans le village de Chichicastenango. Il est m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le plus grand d'Am\u00e9rique centrale, nous devions donc aller constater par nous-m\u00eame ! \n\nLe march\u00e9 en soit ne nous a pas charm\u00e9 tant que \u00e7a, beaucoup de touristes et nous avions l'impression que tous les stands se ressemblaient, on doutait donc du r\u00e9el artisanat.\n\nMais Dustyn a enfin os\u00e9 pour la premi\u00e8re fois faire des photos portraits des guat\u00e9malt\u00e8ques et le r\u00e9sultat en vaut la peine, avec tous ces v\u00eatements traditionnels color\u00e9s et ces beaux sourires \u00e9dent\u00e9s \ud83d\ude01 !", "slug": "chichicastenango", "display_slug": "chichicastenango", "type": 1, "start_time": 1675349974.165, "end_time": null, "creation_time": 1675462901.638, "location": {"id": 71067956, "name": "Chichicastenango", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.9352873, "lon": -91.1090663, "venue": null, "uuid": "259649a9-0adc-4683-8bab-9fa581c55a6a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "948a41d7-4fc8-4acc-8cd4-28fa1f37d2c2"}, {"id": 55605603, "trip_id": 5539561, "location_id": 71351843, "main_media_item_path": null, "name": "Lac Atitlan - San Juan la Laguna", "display_name": "Lac Atitlan - San Juan la Laguna", "description": "Escale dans un nouveau village au bord du lac Atitlan, \u00e0 San Juan la Laguna, chez une famille typique guat\u00e9malt\u00e8que pour 2 jours qui nous permettent de d\u00e9couvrir la culture locale. \nVillage beaucoup moins touristique que le pr\u00e9c\u00e9dent et tourn\u00e9 vers l'artisanat en tout genre : tissage, chocolat et m\u00eame caf\u00e9 \u2615 !\n\nOn visite aussi une coop\u00e9rative tenue par des femmes de la communaut\u00e9 o\u00f9 l'on d\u00e9couvre le processus de filage et de coloration du coton avant son tissage.\n\nClaire en profite pour faire un atelier de tissage sous la supervision de Vicenta la maman pour se confectionner une \"bufanda\" (\u00e9charpe) en coton.", "slug": "san-juan-la-laguna", "display_slug": "san-juan-la-laguna", "type": 1, "start_time": 1675530205.356, "end_time": null, "creation_time": 1675820127.935, "location": {"id": 71351843, "name": "San Juan La Laguna", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.6964033, "lon": -91.2844743, "venue": null, "uuid": "a4e2af5a-6ae1-40a2-9a5c-8ffa7306bad2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 6, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "0db98455-874d-4000-885d-ae3ee29324b0"}, {"id": 55626724, "trip_id": 5539561, "location_id": 71377589, "main_media_item_path": null, "name": "Lac Atitlan - Lever de soleil au Rostro Maya", "display_name": "Lac Atitlan - Lever de soleil au Rostro Maya", "description": "D\u00e9part \u00e0 4h du mat avec Juan le papa de la famille pour l'ascension du Rostro Maya aussi appel\u00e9 Indian Nose (regardez sur la premi\u00e8re photo, avec un peu d'imagination vous verrez un visage de profil couch\u00e9 \ud83d\udc43). \n\nMont\u00e9e raide mais qui en vaut la peine ! On aper\u00e7oit m\u00eame des \u00e9ruptions du volcan Fuego que l'on doit monter dans les prochains jours et la vue sur le lac au lever de soleil est magique, on ne regrette pas !!", "slug": "san-juan-la-laguna", "display_slug": "san-juan-la-laguna", "type": 1, "start_time": 1675603736.874, "end_time": null, "creation_time": 1675820164.504, "location": {"id": 71377589, "name": "San Juan La Laguna", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.6908557, "lon": -91.3109805, "venue": null, "uuid": "8e3501d1-6cd1-4edb-b331-a04788ac5d9f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 7, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "f762c272-e73d-47fd-8dae-f0da0ab76beb"}, {"id": 55720000, "trip_id": 5539561, "location_id": 71489541, "main_media_item_path": null, "name": "Lac Atitlan - Panajachel & Santa Catarina Palop\u00f3", "display_name": "Lac Atitlan - Panajachel & Santa Catarina Palop\u00f3", "description": "Visite de 2 nouveaux villages autour du lac : Panajachel, lieu d'arriv\u00e9e de toutes les lanchas (bateau) et Santa Catalina, village un peu plus excentr\u00e9. \n\nL'avantage de ces 2 villages contrairement \u00e0 ceux de la rive sud est que l'on peut enfin se promener le long du lac. \n\nOn en profite pour manger avec une jolie vue sur les volcans alentours. ", "slug": "santa-catarina-palopo", "display_slug": "santa-catarina-palopo", "type": 1, "start_time": 1675705215.521, "end_time": null, "creation_time": 1675820202.448, "location": {"id": 71489541, "name": "Santa Catarina Palop\u00f3", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.7226879, "lon": -91.1346445, "venue": null, "uuid": "6cfa2600-e29d-4a13-8ea0-8460c32305ab"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "52cfd5dc-9e26-4af8-a4d4-e3d0dd6e45f9"}, {"id": 55747834, "trip_id": 5539561, "location_id": 71523189, "main_media_item_path": null, "name": "Antigua Partie 1", "display_name": "Antigua Partie 1", "description": "Nous posons nos sacs \u00e0 dos pour une semaine \u00e0 Antigua, ancienne capitale du Guatemala, transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Guatemala city suite au tremblement de terre de 1773 qui l'a en grande partie d\u00e9truite.\n\nOn aime beaucoup l'ambiance de cette ville color\u00e9e et son architecture qui t\u00e9moigne des diff\u00e9rentes \u00e8res de reconstruction. \n\nLa visite du couvent de la Recoleccion a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement impressionnante puisque tout ce qui s'est effondr\u00e9 est rest\u00e9 en l'\u00e9tat ! ", "slug": "antigua-guatemala", "display_slug": "antigua-guatemala", "type": 1, "start_time": 1675884649.039, "end_time": null, "creation_time": 1676754262.273, "location": {"id": 71523189, "name": "Antigua Guatemala", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.5564214, "lon": -90.7296378, "venue": null, "uuid": "f336ee98-f711-49ce-8152-107da39f8610"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "f1c386cc-9550-45c7-8dfe-4756284095c3"}, {"id": 55867052, "trip_id": 5539561, "location_id": 71667074, "main_media_item_path": null, "name": "Antigua Partie 2", "display_name": "Antigua Partie 2", "description": "Nous poursuivons notre d\u00e9couverte d'Antigua, \navec les ruines du couvent Santa Clara que l'on a ador\u00e9, on y sera m\u00eame all\u00e9 2 fois dans la journ\u00e9e ! \n\nDustyn s'est trouv\u00e9 un t-shirt Patagonia du pauvre aux couleurs locales. On \u00e9tait oblig\u00e9 d'immortaliser \u00e7a devant le paysage original que l'on va grimper dans quelques jours \ud83d\ude0d. \n\nNous n'oublions pas de prendre des forces avant l'ascension avec une bonne cr\u00eape des familles, qui nous a fait fr\u00f4ler un diab\u00e8te instantan\u00e9 ! ", "slug": "antigua-guatemala", "display_slug": "antigua-guatemala", "type": 1, "start_time": 1676073789.046, "end_time": null, "creation_time": 1676384367.088, "location": {"id": 71667074, "name": "Antigua Guatemala", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.55644427, "lon": -90.7337569, "venue": null, "uuid": "d80d89bf-03f0-4181-9fc9-08a4b288b045"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "adbc4c9a-aa02-4942-b4e4-99b97de0f043"}, {"id": 55943857, "trip_id": 5539561, "location_id": 71758348, "main_media_item_path": null, "name": "Ascension du Volcan Acatenango", "display_name": "Ascension du Volcan Acatenango", "description": "Le voila enfin ! Apr\u00e8s en avoir longuement entendu parler de la part de tous les gens rencontr\u00e9s et sans vouloir \u00eatre spoil\u00e9s, on commen\u00e7ait l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 angoisser sur le fait d'avoir de bonnes conditions \u00e0 l'Acatenango (o\u00f9 se situe le camp de base avec vue sur le volcan Fuego \ud83c\udf0b).\n\nNous voil\u00e0 donc partis tous les 34 avec l'asso Asoava pour faire cette ascension qui atteint 3600m au camp de base. On y fera m\u00eame le coucher de soleil sous des rafales de vent/sable volcanique depuis la partie plate du Fuego. \n\nSpoiler Alert : cette partie a re\u00e7u des projections et le chemin qu'on a emprunt\u00e9 a pris feu 3j apr\u00e8s notre passage (apr\u00e8s 20 ans sans \u00e9ruption majeure) : on a eu chaud ! \ud83d\ude05\ud83d\udd25\n\nPour r\u00e9sumer cette exp\u00e9rience : bien que frigorifi\u00e9s une bonne partie de la nuit et n'ayant pas beaucoup dormi, c'\u00e9tait vraiment incroyable \ud83d\ude0d !! Chaque petite explosion est diff\u00e9rente et les plus impressionnantes nous ont r\u00e9veill\u00e9 puisque la montagne se met \u00e0 trembler sous nos pieds.", "slug": "yepocapa", "display_slug": "yepocapa", "type": 1, "start_time": 1676247647.506, "end_time": null, "creation_time": 1676384392.864, "location": {"id": 71758348, "name": "Yepocapa", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.4845456, "lon": -90.8787174, "venue": null, "uuid": "b690789c-cb03-44f5-aa50-50e8bd9d16f5"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 12, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "89f8d961-91d4-4d7c-a0e0-c96caecd144b"}, {"id": 56180764, "trip_id": 5539561, "location_id": 72042777, "main_media_item_path": null, "name": "El Pared\u00f3n", "display_name": "El Pared\u00f3n", "description": "Pour se reposer de cette ascension, on s'offre un petit break dans le break en passant la semaine de notre anniversaire sur la c\u00f4te Pacifique \u00e0 El Paredon. \n\nOn en profitera clairement pour chiller, profiter des levers et couchers de soleil, prendre l'ap\u00e9ro sur la plage et surtout faire du surf. Pour Dustyn c'\u00e9tait une formalit\u00e9, pour Claire beaucoup moins. Mais on a tous les deux pris pas mal de plaisir et on a h\u00e2te d'en refaire ! \n\nOn vous laisse juger par vous-m\u00eame de nos supers talents \ud83e\udd70.", "slug": "el-paredon", "display_slug": "el-paredon", "type": 1, "start_time": 1676674375.405, "end_time": null, "creation_time": 1676732837.918, "location": {"id": 72042777, "name": "El Pared\u00f3n", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 13.915943, "lon": -91.0710753, "venue": null, "uuid": "3771d463-b726-4c8b-8d3f-209fcc24ba5b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 34.0, "uuid": "1bd72b94-f1d8-4dfb-9eb6-0afbd8742f6f"}, {"id": 56257193, "trip_id": 5539561, "location_id": 72135422, "main_media_item_path": null, "name": "Hobbitenango", "display_name": "Hobbitenango", "description": "On avait entendu parler d'un \"Hobbiton\" du pauvre ici au Guatemala. Pour 5\u20ac/personne (contre presque 90\u20ac en Nouvelle-Z\u00e9lande) on ne risquait pas grand chose \u00e0 aller voir par nous-m\u00eames. \n\nR\u00e9sultat : \u00e7a ne vaut pas plus... A part une maison de Hobbit, le reste n'\u00e9tait que spot Instagram et resto/bar. On a bien essay\u00e9 de jouer le jeu mais clairement c'est pas notre truc \ud83d\ude05. \n\nM\u00eame la photo avec Gandalf \u00e9tait payante..\n\nOn a quand m\u00eame pu profiter des quelques jeux disponibles sur le parc et d'un mini saut pendulaire avant de repartir. ", "slug": "aldea-el-hato", "display_slug": "aldea-el-hato", "type": 1, "start_time": 1676913104.188, "end_time": null, "creation_time": 1677019440.706, "location": {"id": 72135422, "name": "Aldea El Hato", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 14.601539, "lon": -90.7027155, "venue": null, "uuid": "35319d51-f1e4-4ff9-9359-4dd01e80c20a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "f97c0631-4273-403e-8b48-1d5947dada3a"}, {"id": 56380568, "trip_id": 5539561, "location_id": 72283680, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re et Bilan du Guatemala", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re et Bilan du Guatemala", "description": "Premi\u00e8re fois que l'on passe une fronti\u00e8re en bus locaux et r\u00e9sultats : tout s'est bien pass\u00e9 et on s'est m\u00eame fait accompagner par une \u00e9tudiante salvadorienne pour le passage de fronti\u00e8re \ud83e\udd70 ! \n\nLe Guatemala s'est av\u00e9r\u00e9 dans la continuit\u00e9 du Mexique, en terme de culture notamment. Cependant le site maya de Tikal, le surf \u00e0 El Paredon et SURTOUT l'ascension du volcan nous laisseront des souvenirs m\u00e9morables \ud83d\ude0d. On a trouv\u00e9 la population beaucoup plus gentille et abordable, s\u00fbrement parce que le pays est moins touristique que son voisin mexicain !\n\nOn en profite pour faire le bilan en quelques chiffres :\n29 jours,\n325 kms \u00e0 \ud83d\udeb6soit une moyenne de 11,2 km/j,\n30 \ud83d\ude8c ou chicken bus, \n9 logements diff\u00e9rents,\n1 ascension de volcan \ud83c\udf0b, \n2 sites Maya de plus au compteur, \n452 gamelles en surf pour Claire \ud83c\udfc4\u200d\u2640\ufe0f.\n\nNos coup de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udf7d\ufe0f : On doit avouer qu'apr\u00e8s 3 mois au Mexique, on saturait un peu de la nourriture frijoles (haricots rouges)/riz /tortilla, au Guatemala nous avons donc surtout mang\u00e9 europ\u00e9en...,\n\ud83d\udeb6 : L'ascension du volcan \ud83c\udf0b Acatenango,\n\ud83e\uddd7\u200d\u2640\ufe0f: Les pyramides de Tikal,\n\ud83c\udfd6\ufe0f : Le surf \u00e0 El Pared\u00f3n \u00e0 6h du matin pour un lever de soleil,\n\ud83d\uded6 : Sun Breeze (El Remate),\n\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67\u200d\ud83d\udc66 : La vie dans une famille guat\u00e9malt\u00e8que pendant 48h m\u00eame si cela \u00e9tait beaucoup trop court.\n\nLes moins \ud83d\udc94 :\n- La pollution plastique, pire qu'au Mexique d'apr\u00e8s nous alors que les paysages sont incroyables,\n- Les nuages noirs rel\u00e2ch\u00e9s par les Chicken Bus (anciens bus scolaires jaunes des US) m\u00eame si c'est incontournable de monter dedans,\n- Les prix \u00e0 la t\u00eate du client pour quasiment tout.\n\nLa premi\u00e8re impression du Salvador est plut\u00f4t bonne : des bus avec des prix fixes, des num\u00e9ros et des horaires presque ponctuels, \u00e7a peut paraitre b\u00eate mais \u00e7a nous change du Mexique et du Guatemala \ud83d\ude02.", "slug": "moyuta", "display_slug": "moyuta", "type": 1, "start_time": 1677001952.676, "end_time": null, "creation_time": 1677372384.816, "location": {"id": 72283680, "name": "Moyuta", "detail": "Guatemala", "full_detail": "Guatemala", "country_code": "GT", "lat": 13.8805015, "lon": -90.1037461, "venue": null, "uuid": "5e7cf028-59ec-4004-bde9-5ea0e9b55b1e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "60e3bcc1-8f2f-4707-af31-555457b4d30c"}, {"id": 56634468, "trip_id": 5539561, "location_id": 72588244, "main_media_item_path": null, "name": "Ruta de las Flores", "display_name": "Ruta de las Flores", "description": "Arriv\u00e9s la veille dans la ville de Santa Ana au Salvador, nous d\u00e9cidons de louer un scooter pour faire la fameuse route des fleurs, route sinueuse qui traverse de nombreux villages et dont les bas-c\u00f4t\u00e9s sont cens\u00e9s \u00eatre fleuris.\n\nSpoiler alerte : aucune fleur n'a \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9e sur la route \ud83e\udd40 ! En revanche le chemin en lui m\u00eame \u00e9tait tr\u00e8s chouette. \n\nLes quatres villages travers\u00e9s \u00e9taient essentiellement constitu\u00e9s d'une place centrale \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de laquelle se tenait l'\u00e9glise. \n\nNous sommes \u00e9galement all\u00e9s voir les seules sources d'eaux chaudes du Salvador. Probl\u00e8me : avec un thermom\u00e8tre affichant 33\u2070C d\u00e8s 8h du matin, difficile de se baigner dans une eau \u00e0 38 \ud83e\udd75\ud83d\udd25.\n\nOn va \u00eatre honn\u00eate, cette journ\u00e9e n'a pas \u00e9t\u00e9 un gros coup de coeur. En revanche on est d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 par la gentillesse et l'\u00e9tonnement des salvadoriens, tellement contents de voir arriver des touristes dans leur pays ! ", "slug": "juayua", "display_slug": "juayua", "type": 1, "start_time": 1677101012.75, "end_time": null, "creation_time": 1677372439.085, "location": {"id": 72588244, "name": "Juay\u00faa", "detail": "El Salvador", "full_detail": "El Salvador", "country_code": "SV", "lat": 13.842792, "lon": -89.7469282, "venue": null, "uuid": "5ca6cf9d-f333-4a62-9fce-933547c9b698"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "a30f94e5-5210-4680-aedd-cce651d9eddd"}, {"id": 56700844, "trip_id": 5539561, "location_id": 72670435, "main_media_item_path": null, "name": "Volcan de Santa Ana", "display_name": "Volcan de Santa Ana", "description": "Et oui, encore un volcan ! Et encore un en activit\u00e9 ! Mais cette fois-ci c'est un lac de soufre que l'on peut apercevoir et la randonn\u00e9e pour y acc\u00e9der est beaucoup plus facile. \n\nOn ne va pas se mentir, apr\u00e8s l'Acatenango cette ascension nous para\u00eet un peu fade, m\u00eame si la couleur du lac est tr\u00e8s impressionnante. \n\nEn revanche ce qu'on a moins appr\u00e9ci\u00e9 : l'obligation de prendre un guide de groupe, soit disant pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 et au bout de 10 minutes de rando cette m\u00eame guide nous laisse partir en avant car le groupe est trop lent \ud83e\udd14. ", "slug": "santa-ana", "display_slug": "santa-ana", "type": 1, "start_time": 1677171434.584, "end_time": null, "creation_time": 1677372459.62, "location": {"id": 72670435, "name": "Santa Ana", "detail": "El Salvador", "full_detail": "El Salvador", "country_code": "SV", "lat": 13.84261237, "lon": -89.6309832, "venue": null, "uuid": "bc536858-5ccb-49bc-969e-ac86b7d72d1a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 34.0, "uuid": "6154113e-cb6e-454f-baaa-9072ac21f3b8"}, {"id": 56761237, "trip_id": 5539561, "location_id": 72743821, "main_media_item_path": null, "name": "Lac de Coatepeque", "display_name": "Lac de Coatepeque", "description": "Petit passage \u00e0 l'Hostel Captain Morgan, o\u00f9 pour l'anecdote ils ne servent pas de Captain Morgan... ! \ud83c\udff4\u200d\u2620\ufe0f\n\nNous profitons de la vue sur le lac Coatepeque pour se d\u00e9tendre/planifier/entamer une tourista plus ou moins longue chacun \ud83e\udd22.\n\n", "slug": "municipio-de-santa-ana", "display_slug": "municipio-de-santa-ana", "type": 1, "start_time": 1677376802.232, "end_time": null, "creation_time": 1677542969.36, "location": {"id": 72743821, "name": "Municipio de Santa Ana", "detail": "El Salvador", "full_detail": "El Salvador", "country_code": "SV", "lat": 13.8782728, "lon": -89.5655426, "venue": null, "uuid": "16dc7d41-37a3-43ab-8ff1-47e020de1d1d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 35.0, "uuid": "98e2e28a-94b2-4a52-9d7b-d76d71006f4f"}, {"id": 56819686, "trip_id": 5539561, "location_id": 72814051, "main_media_item_path": null, "name": "La Union - Espiritu de la montana ", "display_name": "La Union - Espiritu de la montana ", "description": "Bon, la Uni\u00f3n, hormis son acc\u00e8s par la baie au Nicaragua, on y fait pas grand chose. \nLa tourista suit son cours et on profite d'une accalmie pour partir \u00e0 l'assaut de \"l'Espirit\u00fa de la Monta\u00f1a\". \nApr\u00e8s avoir fait une bonne partie de la mont\u00e9e sous une chaleur de plomb (d\u00e9part 12h...), on finit par se faire prendre en stop sur la mont\u00e9e par des locaux (seule voiture qu'on a d'ailleurs crois\u00e9), une tricherie bien m\u00e9rit\u00e9e cela dit ! \ud83d\ude05\n\nL'id\u00e9e l\u00e0 haut est de louer tente/matelas/duvet pour dormir sur place et admirer le coucher et lever de soleil, le tout avec une chaleur bien plus acceptable qu'en bas. La vue y est d'ailleurs pas trop mal \ud83d\udc4c.", "slug": "municipio-de-conchagua", "display_slug": "municipio-de-conchagua", "type": 1, "start_time": 1677530614.803, "end_time": null, "creation_time": 1677640494.582, "location": {"id": 72814051, "name": "Municipio de Conchagua", "detail": "El Salvador", "full_detail": "El Salvador", "country_code": "SV", "lat": 13.274677, "lon": -87.8386303, "venue": null, "uuid": "2c580894-3d3c-4c5b-819c-04b16f16d6e8"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 37.0, "uuid": "99669960-8d45-42bd-aa16-fad6f3d5bb43"}, {"id": 56874651, "trip_id": 5539561, "location_id": 72880070, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re via le Honduras et mini bilan du Salvador", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re via le Honduras et mini bilan du Salvador", "description": "Nous aurons pass\u00e9 une semaine au Salvador, pays qui n'\u00e9tait pas du tout pr\u00e9vu, mais nous permettant de rejoindre le Nicaragua par voie terrestre.\n\nOn ne peut pas dire que l'on a d\u00e9couvert tout le pays car le temps nous aura manqu\u00e9, mais on peut dire que le mot qui a caract\u00e9ris\u00e9 cette semaine est : Surprise ! \n\nCe pays a la r\u00e9putation d'\u00eatre l'un des plus dangereux au monde, et pourtant nous y avons trouv\u00e9 la population la plus gentille et accueillante depuis le depuis de ce voyage. Depuis le changement de gouvernement en 2019 la population peut enfin vivre sans peur, et est donc hyper heureuse de voir arriver des touristes. \n\nLe bilan en quelques chiffres :\n7 jours,\n9 \ud83d\ude8c ou chicken bus, \n1 location de scooter \ud83d\udef5,\n3 logements diff\u00e9rents,\n1 nuit en tente,\n1 ascension de volcan \ud83c\udf0b.\n\nOn rejoint maintenant le Nicaragua en bus, en traversant le Honduras. \nNous avons appris r\u00e9cemment que le taux de change aux fronti\u00e8res est le meilleur du march\u00e9, raison pour laquelle de nombreuses personnes se baladent avec des liasses de billets \u00e0 la main. On en profite donc \u00e0 chaque fois pour \u00e9changer nos derniers billets et \u00e7a fonctionne tr\u00e8s bien ! \ud83d\udcb8", "slug": "choluteca", "display_slug": "choluteca", "type": 1, "start_time": 1677687302.676, "end_time": null, "creation_time": 1677959682.448, "location": {"id": 72880070, "name": "Choluteca", "detail": "Honduras", "full_detail": "Honduras", "country_code": "HN", "lat": 13.309911, "lon": -87.1909633, "venue": null, "uuid": "14190494-eab4-4b56-a363-dcfa867dfd71"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 39.0, "uuid": "5bc3999c-56df-4c5e-b5ef-30527c8d4fde"}, {"id": 57116221, "trip_id": 5539561, "location_id": 73171279, "main_media_item_path": null, "name": "Canyon de Somoto ", "display_name": "Canyon de Somoto ", "description": "Premier arr\u00eat en arrivant au Nicaragua, le village de Somoto situ\u00e9 \u00e0 moins de 10 kms de la fronti\u00e8re du Honduras et connu principalement pour son canyon. \n\nOn d\u00e9cide d'y rester 2 nuits et l'on s\u00e9journe dans une famille nicaraguayenne o\u00f9 l'on est consid\u00e9r\u00e9 d\u00e8s les premi\u00e8res heures comme des membres de la famille \u00e0 part enti\u00e8re. \n\nN'\u00e9tant toujours pas au top de ma forme (Claire) car la tourista a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas me l\u00e2cher, les parents sont aux petits soins et tentent de me faire smoothie aux plantes et vinaigre de vin au sel pour que je me sente mieux. Pas certaine que \u00e7a ait eu beaucoup d'effets mais l'id\u00e9e \u00e9tait l\u00e0 \ud83d\ude05. \n\nOn rencontre aussi tous les animaux pr\u00e9sents sur le terrain : cochon, chevaux, poules, perroquets et chiens plein de puces, on ne s'ennuie pas !  \n\nLe 2e jour on d\u00e9cide de partir avec un des fils pour un tour dans le canyon. Nous sommes quasiment seuls, et l'on alterne marche et nage. Certes ce n'est pas du niveau des canyoning que l'on a pu faire en France, mais le canyon est tout de m\u00eame magnifique et surtout encore pr\u00e9serv\u00e9 du tourisme de masse. \n\nTrop contents de ces premiers jours dans ce nouveau pays, on a h\u00e2te de voir la suite ! ", "slug": "somoto-municipio", "display_slug": "somoto-municipio", "type": 1, "start_time": 1677725694.261, "end_time": null, "creation_time": 1677959623.194, "location": {"id": 73171279, "name": "Somoto (Municipio)", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 13.4465828, "lon": -86.6852765, "venue": null, "uuid": "4f3d6afd-f115-43bd-ae36-3a38e10d3d0b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 39.0, "uuid": "0aaffe40-2f32-4269-8d40-55a8a9920572"}, {"id": 57198491, "trip_id": 5539561, "location_id": 73270283, "main_media_item_path": null, "name": "Le\u00f3n", "display_name": "Le\u00f3n", "description": "Nous d\u00e9cidons de rester 5 jours dans la ville de Le\u00f3n. \nLa premi\u00e8re chose qui nous a frapp\u00e9, litt\u00e9ralement, c'est la chaleur : 36 degr\u00e9s \u00e0 l'ombre d\u00e8s 10h du matin, on est assomm\u00e9 \ud83e\udd75 ! \n\nOn tente quand m\u00eame de sortir un peu le matin et l'apr\u00e8s-midi. Nous en profiterons pour faire un free walking tour qui nous permet d'en apprendre plus sur l'histoire compliqu\u00e9e du pays, sur laquelle on ne pourra pas plus s'\u00e9taler ici... \nNous y ferons \u00e9galement 2 mus\u00e9es, celui de la r\u00e9volution et celui d'arts.\n\nL'incontournable quand on vient \u00e0 Le\u00f3n est de monter sur le toit de la cath\u00e9drale pour le coucher de soleil. Nous n'y \u00e9chappons pas et les couleurs sont effectivement magnifiques ! \n\nA votre avis, combien peut-on attraper de maladies avec le Monopoly local ? \ud83d\ude05", "slug": "leon-municipality", "display_slug": "leon-municipality", "type": 1, "start_time": 1677954573.269, "end_time": null, "creation_time": 1678159046.572, "location": {"id": 73270283, "name": "Leon (Municipality)", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 12.4288518, "lon": -86.8783276, "venue": null, "uuid": "2f788e9f-130f-48c3-bafb-168d44864e44"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 35.0, "uuid": "0d0c1202-7681-4c6e-a6b5-6415b0d37596"}, {"id": 57372739, "trip_id": 5539561, "location_id": 73479068, "main_media_item_path": null, "name": "De la luge sur un volcan - Cerro Negro", "display_name": "De la luge sur un volcan - Cerro Negro", "description": "Autre activit\u00e9 incontournable dans les environs de Le\u00f3n : faire de la luge sur un volcan encore actif, le Cerro Negro \ud83d\udef7. \n\nApr\u00e8s un trajet de presque 1h \u00e0 l'arri\u00e8re d'un pickup, nous arrivons en bas du volcan. A la vue de la pente, il faut avouer que l'on en m\u00e8ne pas large. Nous embarquons ce qui nous servira de luge et nous voil\u00e0 partis pour 45 minutes de mont\u00e9e. \n\nD'en haut, le paysage est magnifique, et l'on aper\u00e7oit tr\u00e8s clairement la cha\u00eene de volcans parfaitement align\u00e9e du Nicaragua !\n\nIl est ensuite temps d'enfiler nos combinaisons, gants, cache cou et lunettes avant le top d\u00e9part. Finalement malgr\u00e9 le degr\u00e9 de la pente, il y a tellement de gravillons sur la luge que l'on est frein\u00e9 automatiquement, les vid\u00e9os ne sont donc pas en vitesse x1 \ud83d\ude02 ! \n\nOn nous offre ensuite un verre de Nica-libre, comprenez beaucoup de rhum et un soup\u00e7on de Coca, pour profiter du coucher de soleil \ud83e\udd43.", "slug": "leon-municipality", "display_slug": "leon-municipality", "type": 1, "start_time": 1678053738.0, "end_time": null, "creation_time": 1678158975.696, "location": {"id": 73479068, "name": "Leon (Municipality)", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 12.5072153, "lon": -86.69910464, "venue": null, "uuid": "7fbff8e6-7245-4ae8-b779-115de44d7428"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "f8402fc6-50a4-4b72-9a26-8df43be4bec5"}, {"id": 57499494, "trip_id": 5539561, "location_id": 73629082, "main_media_item_path": null, "name": "Las Penitas", "display_name": "Las Penitas", "description": "Petit arr\u00eat sur la c\u00f4te Pacifique, principalement pour se reposer et continuer notre progression en surf. \nNous avons r\u00e9serv\u00e9 4 nuits dans un hostel sur la plage, autant dire que l'on ne bougera pas beaucoup \ud83d\ude05.\n\nCette fois si, on passe aux planches aff\u00fbt\u00e9es, le short de Dust en gardera quelques s\u00e9quelles \ud83c\udfc4\ud83c\udffc , mais heureusement notre kit de couture nous est bien utile \ud83e\udea1.\n\nQui dit logement sur la c\u00f4te, dit poisson pas cher. \u00c0 4\u20ac le kg de langoustes \ud83e\udd90, on ne pouvait pas rater \u00e7a ! On se pr\u00e9pare donc un repas 3* avec \u00c9meline et Anthony, rencontr\u00e9s au Guatemala et retrouv\u00e9s ici par hasard ! \n\nAu final, le dernier jour se tenait une comp\u00e9tition de surf, nous avons gentiment d\u00e9clin\u00e9 la proposition pour cette fois ci\ud83e\udd19\ud83c\udfc4\u200d\u2640\ufe0f.", "slug": "leon-municipality", "display_slug": "leon-municipality", "type": 1, "start_time": 1678382413.34, "end_time": null, "creation_time": 1678644852.436, "location": {"id": 73629082, "name": "Leon (Municipality)", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 12.3593273, "lon": -87.0225671, "venue": null, "uuid": "0904aa5d-c536-4a8b-a3ab-ffbf5891acd4"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "1a9eb610-0c6e-447c-ae3e-3336dae04f9c"}, {"id": 57865583, "trip_id": 5539561, "location_id": 74067476, "main_media_item_path": null, "name": "Granada Partie 1", "display_name": "Granada Partie 1", "description": "Arr\u00eat dans la ville de Granada, qui a beaucoup de charme avec ses jolies fa\u00e7ades color\u00e9es. \n\nNous profitons d'une balade le dimanche matin pour constater \u00e0 quel point les nicaraguayens et notamment les enfants adorent le baseball. \n\nLe lundi nous partons \u00e0 l'aube pour faire un tour de kayak aux isletas de Granada pour le lever de soleil. Nous sommes seuls et pouvons apercevoir beaucoup d'esp\u00e8ces d'oiseaux, des singes capucins et hurleurs, et m\u00eame des vaches nageuses ! \n\nLa chaleur est toujours \u00e9crasante, nous n'avons donc pas profit\u00e9 pleinement de la ville et ses alentours, mais nous prendrons notre revanche dans quelques jours \u00e0 notre retour d'Ometepe \ud83d\udc4c ! ", "slug": "centro-historico", "display_slug": "centro-historico", "type": 1, "start_time": 1678639908.969, "end_time": null, "creation_time": 1678729978.554, "location": {"id": 74067476, "name": "Centro Histor\u00edco", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 11.93009535, "lon": -85.95258771, "venue": null, "uuid": "79a5da4f-872c-4aba-80f1-bcdde10c1792"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "f0c3e009-b804-4307-9658-c0ee0d563d6b"}, {"id": 57942531, "trip_id": 5539561, "location_id": 74160474, "main_media_item_path": null, "name": "Ile d'Ometepe", "display_name": "Ile d'Ometepe", "description": "Nous avons chang\u00e9 nos plans \u00e0 la derni\u00e8re minute pour rejoindre Alice et Toto sur l'\u00eele d'Ometepe, car c'\u00e9tait la derni\u00e8re fois que nous pourrions les voir avant leur retour en France. \n\nNous passons donc 4 jours \u00e0 Ometepe, log\u00e9s dans une auberge au milieu des bananiers (et des tarentules \ud83d\udd77\ufe0f\ud83d\ude30) \u00e0 sillonner l'\u00eele sur nos motos cross. \n\nL'\u00eele est compos\u00e9e de 2 volcans : le Madeiras et le Concepcion, dont les ascensions nous tentaient bien mais la chaleur et la m\u00e9t\u00e9o auront eu raison de notre motivation. Nous nous contenterons donc d'une jolie rando pour acc\u00e9der \u00e0 une cascade, de couchers de soleil sur le lac, et de la lagune naturelle d'Ojo de Agua. \n\nDust ne s'attendait pas \u00e0 faire autant d'heureux avec des oignons \ud83d\udc4c\ud83e\uddc5.", "slug": "altagracia", "display_slug": "altagracia", "type": 1, "start_time": 1678986321.702, "end_time": null, "creation_time": 1679200397.965, "location": {"id": 74160474, "name": "Altagracia", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 11.476573, "lon": -85.6314845, "venue": null, "uuid": "8ee16c41-a3e5-48ec-9d3d-29b9a256f976"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 6, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "334610ac-2400-49b6-af3f-1e7ed8953064"}, {"id": 58121590, "trip_id": 5539561, "location_id": 74377614, "main_media_item_path": null, "name": "Granada Partie 2", "display_name": "Granada Partie 2", "description": "Nous repartons pour quelques jours \u00e0 Granada, o\u00f9 nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire tous ce que l'on avait pas pris le temps de faire la premi\u00e8re fois. \n\nNous commen\u00e7ons donc par un coucher de soleil depuis l'\u00e9glise de la Merced. \nLe lendemain, le mus\u00e9e du chocolat nous aura s\u00e9duit avec son th\u00e9 au chocolat et son brownie \u00e0 tomber \ud83c\udf6b ! \nNous terminons par la visite d'une fabrique de cigares, certes tr\u00e8s succincte mais qui aura \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressante puisque nous n'y connaissions rien et qu'on n'\u00e9tait pas pr\u00e8s d'y acheter quoi que ce soit \ud83d\ude05.", "slug": "sector-urbano", "display_slug": "sector-urbano", "type": 1, "start_time": 1679247101.0, "end_time": null, "creation_time": 1679595908.418, "location": {"id": 74377614, "name": "Sector Urbano", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 11.92885615, "lon": -85.9545508, "venue": null, "uuid": "da961e4c-adde-479e-a437-5b534c808588"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "d2b116ee-7612-4570-90b3-b36f4db62b44"}, {"id": 58327570, "trip_id": 5539561, "location_id": 74625223, "main_media_item_path": null, "name": "Volcan Masaya", "display_name": "Volcan Masaya", "description": "Pour notre dernier jour \u00e0 Granada nous d\u00e9cidons de louer une moto. \n\nPremier arr\u00eat de la journ\u00e9e \u00e0 la lagune d'Apoyo, o\u00f9 nous passons une partie de la journ\u00e9e \u00e0 planifier la suite du voyage au Costa Rica. On prend quand m\u00eame le temps de se baigner dans ces eaux claires et super chaudes, nous regrettons, faute de temps, de ne pas pouvoir y passer la nuit tant le rapport qualit\u00e9 prix \u00e9tait favorable.\n\nOn reprend la route, avec notre magnifique moto \u00e0 n\u00e9ons, direction le volcan Masaya, accessible en voiture (\u00e7a change de l'Acatenango niveau effort).\n\nDeux promontoires permettent d'apercevoir la lave au fond du crat\u00e8re. Il faut avouer que l'on est un peu d\u00e9\u00e7u car on pensait voir mieux et plus facilement mais savoir que l'on est juste au dessus du crat\u00e8re est tout de m\u00eame hyper impressionnant !! \ud83c\udf0b", "slug": "nindiri-municipio", "display_slug": "nindiri-municipio", "type": 1, "start_time": 1679354275.0, "end_time": null, "creation_time": 1679531734.285, "location": {"id": 74625223, "name": "Nindir\u00ed (Municipio)", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 11.98883879, "lon": -86.16592037, "venue": null, "uuid": "dda1a173-f406-49b3-82ab-6957cf498697"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 34.0, "uuid": "187bcfad-0856-4d79-888c-1c0501416782"}, {"id": 58464266, "trip_id": 5539561, "location_id": 74793134, "main_media_item_path": null, "name": "Little Corn Island - Plong\u00e9es dans les Cara\u00efbes ", "display_name": "Little Corn Island - Plong\u00e9es dans les Cara\u00efbes ", "description": "Corn Island, ce sont deux \u00eeles (Little et Big) au milieu des Cara\u00efbes o\u00f9 nous avons d\u00e9cid\u00e9 de passer une semaine. \nEt le moins que l'on puisse dire c'est que \u00e7a se m\u00e9rite ! Pour y aller 2 options s'offrent \u00e0 nous : un trajet d'1h30 en avion depuis la capitale Managua, ou bien un trajet m\u00ealant bus et ferry. \n\nVous commencez \u00e0 nous conna\u00eetre, nous aimons la difficult\u00e9 et avons donc choisi la seconde option \ud83d\udc4c. Apr\u00e8s un bus de 8h, nous arrivons \u00e0 Bluefields, ville c\u00f4ti\u00e8re pas du tout accueillante o\u00f9 nous passons une courte nuit. Le lendemain \u00e0 l'aube, nous embarquons sur le ferry qui nous emm\u00e8nera \u00e0 Big Corn Island. A peine partis, distribution de sacs \u00e0 vomi \u00e0 tout va, et autant dire qu'ils auront bien servi pour bon nombre de personnes vu les conditions en mer \ud83e\udd22 (heureusement pour nous, nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9s). \nApr\u00e8s pas moins de 7h de travers\u00e9e, notre calvaire n'est pas fini car nous devons prendre une lancha pour rejoindre Little Corn o\u00f9 nous s\u00e9journons. Nous prenons la mer pendant 30 minutes, avec des creux de presque 2m \ud83c\udf0a ! Nous nous sentons clairement vuln\u00e9rables et arrivons tant bien que mal, tremp\u00e9s de la t\u00eate aux pieds !  \n\nRemis de nos \u00e9motions, nous entamons notre s\u00e9rie de 5 plong\u00e9es lors de nos premiers jours sur l'\u00eele. Apr\u00e8s une premi\u00e8re plong\u00e9e pas top dont la visibilit\u00e9 \u00e9tait \u00e9quivalente \u00e0 la Manche, nous avons pu profiter des eaux cristallines des Cara\u00efbes \ud83e\udd3f\ud83d\udc20\ud83d\udc21\ud83e\udd88. \nDustyn fera m\u00eame une plong\u00e9e de nuit, la plus belle selon lui tellement l'exp\u00e9rience \u00e9tait unique, avec au programme : un requin qui s'est approch\u00e9 \u00e0 1m50 (petit coup de stress du bonhomme), quelques raies, des poissons endormis, une tortue ainsi que de la bioluminescence !! ", "slug": "corn-islands", "display_slug": "corn-islands", "type": 1, "start_time": 1679698108.616, "end_time": null, "creation_time": 1680474807.131, "location": {"id": 74793134, "name": "Corn Islands", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 12.2867961, "lon": -82.9808161, "venue": null, "uuid": "a5e5fe9c-3f00-464c-a10f-1eef96f7f062"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "d1582ae0-c817-460c-b2c3-59330e2e974e"}, {"id": 58644659, "trip_id": 5539561, "location_id": 75006973, "main_media_item_path": null, "name": "Little Corn Island - Chill dans les Cara\u00efbes ", "display_name": "Little Corn Island - Chill dans les Cara\u00efbes ", "description": "Voici donc \u00e0 pr\u00e9sent quelques photos du d\u00e9cor mais aussi de l'envers du d\u00e9cor apr\u00e8s le passage d'une temp\u00eate qui aura ramen\u00e9 quelques sargasses sur ces magnifiques plages.\n\nOn va pas se mentir, il y a quelques coins paradisiaques et ici les poulets sont dop\u00e9s \u00e0 la coco \ud83c\udf34\ud83e\udd65 ! \nOn en profitera pour faire le tour de l'\u00eele \u00e0 la d\u00e9couverte de p\u00e9pites en tout genre. Si on avait imagin\u00e9 trouver des toilettes et un four sur la plage \ud83d\ude05 !\n\nIci tout tourne au rythme du soleil, d\u00e8s 5h30 \u00e7a s'active dans les chaumi\u00e8res et les grasses mat n'exc\u00e8dent pas 7h ! De tout mani\u00e8re le ventilo se coupe \u00e0 6h faute d'\u00e9lectricit\u00e9 jusqu'\u00e0 13h \ud83d\ude05.\n\nHeureusement, le QG de l'\u00eele : le Caf\u00e9 Tranquilo poss\u00e8de de l'eau purifi\u00e9e et de la wifi de qualit\u00e9, autant dire que tous les touristes y zonent \ud83d\ude02.", "slug": "corn-islands", "display_slug": "corn-islands", "type": 1, "start_time": 1680039171.493, "end_time": null, "creation_time": 1680474843.555, "location": {"id": 75006973, "name": "Corn Islands", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 12.28834008, "lon": -82.98097876, "venue": null, "uuid": "c52836c3-6142-42f0-a001-370c3c783989"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "e55d514d-efaa-462c-ada8-24b9872d79cc"}, {"id": 58710960, "trip_id": 5539561, "location_id": 75086141, "main_media_item_path": null, "name": "24h \u00e0 Big Corn Island ", "display_name": "24h \u00e0 Big Corn Island ", "description": "Arr\u00eat express d'une journ\u00e9e sur Big Corn Island sur laquelle il y a des voitures et tout se fait en taxi pour ~1$ la course.\nDe belles plages \u00e9pargn\u00e9es des sargasses d'o\u00f9 nous verrons un joli coucher de soleil.\n\nFait int\u00e9ressant : on peut traverser une piste d'atterrissage en plein cagnard surveill\u00e9e par un garde qui r\u00f4tit \u00e0 grands feux toute la journ\u00e9e \ud83c\udf1e\ud83d\udd25.\n\nM\u00eame si nous n'y avons pass\u00e9 que 24h, nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'ambiance de Little Corn Island, sans voiture et o\u00f9 tout le monde se retrouve au m\u00eame caf\u00e9 pour l'happy hour \ud83c\udf79\ud83c\udf78\ud83c\udf7a !", "slug": "brig-bay", "display_slug": "brig-bay", "type": 1, "start_time": 1680125739.141, "end_time": null, "creation_time": 1680727306.157, "location": {"id": 75086141, "name": "Brig Bay", "detail": "Nicaragua", "full_detail": "Nicaragua", "country_code": "NI", "lat": 12.176265436111573, "lon": -83.06329464482701, "venue": null, "uuid": "37437ebb-4261-44c3-bc62-78d46aba2ee3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "116aa541-6573-47c4-b0b0-efdf77061959"}, {"id": 58933050, "trip_id": 5539561, "location_id": 75349644, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re du Costa Rica & Bilan du Nicaragua", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re du Costa Rica & Bilan du Nicaragua", "description": "Apr\u00e8s 1 mois au Nicaragua il est temps de dire au revoir \u00e0 ce pays pas du tout pr\u00e9vu au programme ! Un dernier chicken bus et une sortie du Nicaragua exp\u00e9ditive, nous n'avions par contre pas anticip\u00e9 ce premier samedi de vacances, qui nous vaudra 2h d'attente pour rentrer au Costa Rica. \n\nComme \u00e0 chaque fois, le bilan en quelques chiffres\n31 jours,\n314 kms \u00e0 \ud83d\udeb6soit une moyenne de 10,12 km/j,\n17 bus \ud83d\ude8c,\n2 motos lou\u00e9es \ud83c\udfcd\ufe0f,\n4 ferry + 2 lanchas \ud83d\udea4,\n11 logements diff\u00e9rents,\n1 descente de volcan en luge \ud83d\udef7, \n1 volcan actif de plus au compteur \ud83c\udf0b,\n5 plong\u00e9es pour Claire, 6 pour Dustyn,\n1 tourista pour Claire \ud83e\udd22.\n\nNos coup de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udf7d\ufe0f : La langouste achet\u00e9e aux p\u00eacheurs \u00e0 La Pe\u00f1itas & le Rond\u00f3n, plat typique de Corn Island,\n\ud83d\udef7 : La descente en luge sur le Cerr\u00f3 Negro,\n\ud83e\udd19 : Le surf \u00e0 Las Pe\u00f1itas,\n\ud83e\udd3f : Les plong\u00e9es \u00e0 Little Corn Island,\n\ud83c\udfde\ufe0f : La d\u00e9couverte de l'\u00eele d'Omepete \u00e0 moto,\n\ud83d\uded6 : La Ceibita au Canyon de Somoto, en immersion dans une famille.\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- La pollution plastique, la plus pr\u00e9sente en bord de route depuis le d\u00e9but du voyage,\n- La chaleur \u00e9crasante, surtout dans les villes, qui nous aura clairement oblig\u00e9e \u00e0 ralentir le rythme,\n- La population ! Selon notre exp\u00e9rience ils ne sont pas si accueillants, sont relativement ferm\u00e9s, bousculent et doublent dans les files sans la moindre excuse. Peut-\u00eatre sommes nous tomb\u00e9s sur les \"mauvaises personnes\", d'autres amis ont quant \u00e0 eux eu des exp\u00e9riences plus plaisantes. \n\nNous arrivons au Costa Rica sous une belle pluie tropicale, mais on sent d\u00e9j\u00e0 qu'on va se plaire dans ce nouveau pays : PURA VIDA \ud83e\udd9c !", "slug": "policia-de-frontera", "display_slug": "policia-de-frontera", "type": 1, "start_time": 1680364458.816, "end_time": null, "creation_time": 1680660615.208, "location": {"id": 75349644, "name": "Polic\u00eda de Frontera", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 11.214287, "lon": -85.611855, "venue": null, "uuid": "5274aee7-4fd7-4a28-ab7c-97d46b0311bb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "6be70603-e727-45ba-ba19-9f10431a238b"}, {"id": 59012280, "trip_id": 5539561, "location_id": 75446263, "main_media_item_path": null, "name": "Bijagua de Upala", "display_name": "Bijagua de Upala", "description": "Premier stop de deux nuits dans le village de Bijagua de Upala. C'est sous une bonne pluie que nous d\u00e9cidons de visiter une premi\u00e8re r\u00e9serve (entr\u00e9e 15$ avec le guide pour 2h). \n\nNous \u00e9tions seuls avec la guide et avons \u00e9t\u00e9 plus que combl\u00e9s pour ce premier jour : paresseux, serpents, grenouilles Kolbi et blue jeans, et m\u00eame deux toucans \ud83e\udda5\ud83e\udd9c\ud83d\udc38\ud83d\udc0d.\nDustyn a d\u00e9j\u00e0 pris des centaines de photos et ce n'est que le premier jour, \u00e7a promet \ud83d\udcf7 \ud83e\udd70 !\n\nNous n'avons malheureusement pas pu aller voir le Rio C\u00e9leste compte tenu de la m\u00e9t\u00e9o...", "slug": "bijagua", "display_slug": "bijagua", "type": 1, "start_time": 1680455328.0, "end_time": null, "creation_time": 1680660712.741, "location": {"id": 75446263, "name": "Bijagua", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 10.73091267, "lon": -85.04755663, "venue": null, "uuid": "ea9d110c-2f3d-40c7-bb83-8727fb8556ea"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "c33e4dfd-5a94-4162-b051-2b14d43ee3a3"}, {"id": 59129321, "trip_id": 5539561, "location_id": 75586314, "main_media_item_path": null, "name": "La Fortuna", "display_name": "La Fortuna", "description": "Ici les trajets en bus sont beaucoup moins adapt\u00e9s que dans tout le reste de l'Am\u00e9rique Latine. Les ma\u00eetre-mots sont organisation et patience. Nous passons donc une bonne demi-journ\u00e9e \u00e0 faire un trajet de 2h en voiture pour rejoindre le village de La Fortuna. \n\nLa pluie bat toujours son plein, il faut dire qu'en moyenne il pleut 6000mm d'eau par an ici \ud83d\ude31 ! Nous n'aurons m\u00eame pas pu apercevoir ne serait-ce qu'un bout du volcan Arenal, du coup on vous le joint en dessin \ud83d\ude05.\n\nNous nous motivons quand m\u00eame \u00e0 faire des ponts suspendus en pleine jungle \u00e0 6h30 du matin sous une pluie battante. \nR\u00e9sultat : inauguration des ponchos de pluie, que nous n'avions toujours pas eu l'occasion de sortir ! Nous n'aurons vu \u00e9videmment aucun animaux, mais on aura pris \u00e7a avec le sourire. \nOn finit cette matin\u00e9e dans des sources d'eaux chaudes (seule activit\u00e9 gratuite du coin) en bordure de route, quitte \u00e0 \u00eatre mouill\u00e9s \ud83d\ude02. \nNos chaussures auront quand m\u00eame mis 4 jours \u00e0 s\u00e9cher... ", "slug": "la-fortuna", "display_slug": "la-fortuna", "type": 1, "start_time": 1680718724.339, "end_time": null, "creation_time": 1681063403.775, "location": {"id": 75586314, "name": "La Fortuna", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 10.4721262, "lon": -84.6480726, "venue": null, "uuid": "ec7ab122-375c-4996-932f-ac86e6698a56"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "640d5f1f-a13a-4c87-85c7-ebe5d8902c5b"}, {"id": 59518342, "trip_id": 5539561, "location_id": 76057175, "main_media_item_path": null, "name": "Monteverde - A la recherche du Quetzal", "display_name": "Monteverde - A la recherche du Quetzal", "description": "La r\u00e9gion de Monteverde poss\u00e8de une grande for\u00eat tropicale qui attire une multitude d'animaux sauvages. L'avantage ici est que nous pouvons les observer \"facilement\" car la chasse ayant \u00e9t\u00e9 abolie depuis 20 ans, ils n'ont pas sp\u00e9cialement peur de l'homme.\n\nOn avait entendu dire que l'on pouvait voir le Quetzal (qui est l'oiseau embl\u00e8me du Guatemala mais presque impossible \u00e0 observer l\u00e0-bas) dans le parc de Curi-Cancha et c'est chose faite ! Son arriv\u00e9e est attendue quasi quotidiennement au moment du petit d\u00e9j dans son arbre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 : l'avocatier.\nNous avons donc pu observer longuement un m\u00e2le ainsi qu'une femelle en pleine digestion le tout en faisant leur brin de toilette.\n\nOn ne regrette pas du tout d'avoir pris un guide, qui en plus parlait fran\u00e7ais, car avec sa lunette et son flair il d\u00e9busquait tout \u00e0 notre place ! \ud83e\udd9c\ud83d\udd4a\ufe0f\n\nOn compl\u00e8te la visite guid\u00e9e par une balade dans le parc o\u00f9 nous ne verrons quasiment rien par nous m\u00eame \ud83d\ude05.\nPuis on file prendre un go\u00fbter au Caf\u00e9 Colibri o\u00f9 on se fait fr\u00f4ler dans tous les sens par ces petits oiseaux bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 siphonner du sucre \ud83c\udf6d\ud83d\udca6.", "slug": "monteverde", "display_slug": "monteverde", "type": 1, "start_time": 1680900376.72, "end_time": null, "creation_time": 1681063491.365, "location": {"id": 76057175, "name": "Monteverde", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 10.3023826, "lon": -84.7961592, "venue": null, "uuid": "f664e77f-517d-4888-a951-1f0f286b538d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "298b4ff5-7c23-476d-befd-20a78f94d08d"}, {"id": 59591158, "trip_id": 5539561, "location_id": 76144381, "main_media_item_path": null, "name": "Monteverde - Extremo Park & Night Tour", "display_name": "Monteverde - Extremo Park & Night Tour", "description": "Aujourd'hui grosse journ\u00e9e puisqu'on a r\u00e9serv\u00e9 2 activit\u00e9s bien co\u00fbteuses (55$ et 28$ par t\u00eate) ! \n\nLa premi\u00e8re : un encha\u00eenement de tyroliennes au milieu de la canop\u00e9e, dont certaines se faisait \u00e0 2 ou bien en mode superman, sensations garanties \ud83e\udd19 ! Dustyn a m\u00eame pu faire un saut de tarzan de 35m, de mon c\u00f4t\u00e9 impossible \ud83d\ude28 !! \n\nDeuxi\u00e8me activit\u00e9 du jour, un night tour dans la jungle o\u00f9 nous pensions voir pas mal de grenouilles \ud83d\udc38.  Finalement pas une seule de visible, mais quelques oiseaux endormis, une vip\u00e8re HYPER venimeuse, un scorpion \ud83e\udd82 phosphorescent et quelques insectes attir\u00e9s par notre lampe \ud83d\ude05. \n\nOn reste un peu sur notre fin pour cette fois car notre guide n'a pas trouv\u00e9 grand chose et surtout il ne pouvait pas beaucoup compter sur nous pour d\u00e9busquer quoi que ce soit \ud83c\udf1a.", "slug": "sierra", "display_slug": "sierra", "type": 1, "start_time": 1680978115.681, "end_time": null, "creation_time": 1681063562.687, "location": {"id": 76144381, "name": "Sierra", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 10.34839, "lon": -84.8413077, "venue": null, "uuid": "3f7a8427-421d-4d53-b7da-d419bc16f5c3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "c4713b49-dc4c-437c-a713-3635fb6a8761"}, {"id": 59980561, "trip_id": 5539561, "location_id": 76615647, "main_media_item_path": null, "name": "Volontariat - Tortugas de Pacuare", "display_name": "Volontariat - Tortugas de Pacuare", "description": "Ah les fameuses tortugas de Pacuare \ud83d\udc22 ! On les attendait depuis longtemps et on vous coupe la surprise tout de suite puisque nous n'en avons pas vu une seule de la semaine ... \ud83d\ude25\n\nNous avions \u00e9lu domicile sur la plage de Pacuare pour une semaine de volontariat au sein d'une association qui est charg\u00e9e de prendre soin des tortues. \nLe trajet pour y arriver a \u00e9t\u00e9 \u00e9pique et incroyable \u00e0 la fois : nous avons d'abord \u00e9t\u00e9 pris en stop par des cheminots puis avons pris un bateau dans la mangrove pendant 1h30, c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une aventure en soit.\n\nLe travail quotidien \u00e0 l'asso consistait donc \u00e0 faire des patrouilles la nuit (21h-minuit ou minuit-3h) en vue de r\u00e9cup\u00e9rer les oeufs en cas de ponte, et de surveiller les nids par cr\u00e9neaux de 6h, jour comme nuit. \n\nBon, ce break dans le break nous aura au moins permis de d\u00e9connecter, de lire un peu, de pas trop se baigner \u00e0 cause des courants, de rencontrer quelques francophones (fran\u00e7ais/suisses) et de ne quasiment pas parler avec les 15 allemands pr\u00e9sents sur le camp. C'est d'ailleurs notre petite d\u00e9ception de la semaine, on a senti une grosse barri\u00e8re entre les \"anciens\" du camp, et ceux qui venaient d'arriver. \n\nC\u00f4t\u00e9 faune sauvage, on aura vu un nombre incalculable de singes capucins qui \u00e9taient bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 venir nous piquer des bananes \ud83c\udf4c moyennant parfois quelques amadouements \ud83d\ude05.\n\nHeureusement, les gens du staff ainsi que les cuistots \u00e9taient aux petits oignons avec nous \ud83d\udc4c.", "slug": "batan", "display_slug": "batan", "type": 1, "start_time": 1681517275.15, "end_time": null, "creation_time": 1681686182.643, "location": {"id": 76615647, "name": "Bat\u00e1n", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 10.219139, "lon": -83.2750393, "venue": null, "uuid": "97c138be-3832-411d-8696-73d6957090e3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Costa_Rica", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "bd381c76-dc00-4d6b-92a4-b8c183671912"}, {"id": 60314313, "trip_id": 5539561, "location_id": 77013817, "main_media_item_path": null, "name": "Cahuita", "display_name": "Cahuita", "description": "Petit arr\u00eat de 3 nuits dans la ville de Cahuita dans l'auberge \"Hakuna Matata\". Autant dire qu'il y fait bon vivre et que l'ambiance y est plus que chill !\nOn en profite pour aller faire un tour de la r\u00e9serve (une partie for\u00eat / une partie plage) qui nous a bien \u00e9merveill\u00e9s avec son long ponton au milieu des coassements, des lianes et de ces nu\u00e9es de moustiques.\nLe snorkeling sans guide (pourtant \u00e0 50m du bord) est d'ailleurs interdit dans la r\u00e9serve, un peu dommage... \n\nOn aura enfin appris \u00e0 rep\u00e9rer les \"arbres \u00e0 paresseux\", bizarrement on en croise beaucoup plus depuis \ud83d\ude05 !\nOn a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 refaire un tour dans la r\u00e9serve le lendemain afin de re-profiter de la plage et de ses animaux \ud83e\udd9d\ud83e\udda5\ud83e\udd8e\ud83d\udc0a!", "slug": "cahuita", "display_slug": "cahuita", "type": 1, "start_time": 1681925797.358, "end_time": null, "creation_time": 1682123911.414, "location": {"id": 77013817, "name": "Cahuita", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 9.74976906, "lon": -82.81618355, "venue": null, "uuid": "dc550c2a-4006-4cd0-9b04-b185c7cc28b0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Costa_Rica", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "921be25b-de95-4874-911d-da0221639db2"}, {"id": 60504721, "trip_id": 5539561, "location_id": 77239022, "main_media_item_path": null, "name": "Puerto Viejo", "display_name": "Puerto Viejo", "description": "Derni\u00e8re \u00e9tape au Costa Rica, dans le village de Puerto Viejo. Nous profitons de la premi\u00e8re journ\u00e9e pour louer des v\u00e9los en compagnie de Baptiste et H\u00e9lo\u00efse, rencontr\u00e9s au Nicaragua. Nous parcourons toute la c\u00f4te et passons la journ\u00e9e entre ombre et baignade. Nous trouvons m\u00eame une \u00e9pave de bateau \u00e9chou\u00e9e sur la plage.\n\nLe deuxi\u00e8me jour est plus chill : balade le long de la plage pour aller surfer. On aura la chance d'enfin voir un paresseux tr\u00e8s proche et en mouvement, le cadeau de cette derni\u00e8re journ\u00e9e \ud83e\udda5\ud83e\udd70. \n\nOn cl\u00f4ture ce s\u00e9jour par un repas avec Ali\u00e9nor, Elisa et Charlotte avec qui nous avons pass\u00e9 notre semaine de volontariat ! \ud83d\udc22", "slug": "cahuita", "display_slug": "cahuita", "type": 1, "start_time": 1682104377.943, "end_time": null, "creation_time": 1682309073.867, "location": {"id": 77239022, "name": "Cahuita", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 9.6317993, "lon": -82.660422, "venue": null, "uuid": "cb4586d2-15e4-4e3e-86ce-7109c75eca58"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Costa_Rica", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "a9f10ac0-dde3-43a6-979f-4f39ba39154b"}, {"id": 60604475, "trip_id": 5539561, "location_id": 77357197, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re du Panama & Bilan du Costa Rica", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re du Panama & Bilan du Costa Rica", "description": "On peut dire que le Costa Rica est arriv\u00e9 \u00e0 point nomm\u00e9 dans le voyage, on avait besoin de nature et on a \u00e9t\u00e9 servi ! Plus de plastique en bord de route, une biodiversit\u00e9 incroyable, bref ce f\u00fbt un v\u00e9ritable coup de coeur \u2764\ufe0f. \n\nNous avions peur des longs transports en bus car on avait entendu que c'\u00e9tait moins d\u00e9velopp\u00e9 que dans les autres pays d'Am\u00e9rique centrale, finalement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 beaucoup moins compliqu\u00e9 que pr\u00e9vu \ud83d\udc4c. \n\nCertes toute activit\u00e9 est payante ici, mais on a r\u00e9ussi \u00e0 s'en sortir bien mieux que ce qu'on pensait et sans se priver (si ce n'est faire un peu moins de resto que d'habitude).\n\nComme \u00e0 chaque fois, le bilan en quelques chiffres : \n23 jours,\nsuite \u00e0 la perte de la montre de Dustyn, plus de moyenne de km/j (mais nous n'avons pas battu de record ici...),\n11 bus \ud83d\ude8c,\n2 v\u00e9los lou\u00e9s \ud83d\udeb4\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb4,\n3 lanchas \ud83d\udea4,\n7 logements diff\u00e9rents,\n1 volontariat, \n1 nombre incalculable de nouveaux animaux au compteur,\n2 grosses pluies \ud83c\udf27\ufe0f, qui nous aurons permis d'inaugurer les ponchos.\n\nNos coup de \u2764\ufe0f :\n\ud83e\udeb7 : La pura vida et la gentillesse des costaricains,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : La glace rhum-banane de Cahuita,\n\ud83d\udc38 : Le 1er parc \u00e0 Bijagua avec la grenouille Kolbi,\n\ud83e\udd9c : La r\u00e9serve de Curi-cancha pour le Quetzal,\n\ud83e\udd9d : Le parc de Cahuita,\n\ud83c\udfde\ufe0f : La tyrolienne et le saut de Tarzan \u00e0 Monteverde,\n\ud83d\udea4 : Le trajet en lancha pour arriver \u00e0 Pacuare,\n\ud83d\uded6 : La cabane en bord de plage pendant le volontariat.\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- la mauvaise m\u00e9t\u00e9o \u00e0 La Fortuna qui nous aura emp\u00each\u00e9 de voir le volcan Arenal et de faire des randos,\n- la ville de San Jos\u00e9, le choc apr\u00e8s tant de nature.\n\nOn traverse la fronti\u00e8re du Panam\u00e1 tr\u00e8s rapidement et on arrive \u00e0 Bocas del Toro, archipel d'\u00eeles dans la mer des Cara\u00efbes. On a m\u00eame le temps d'aller \u00e0 la plage d\u00e8s l'apr\u00e8s-midi, \u00e7a s'annonce prometteur \ud83d\udc52\ud83d\udc59\ud83d\ude0d ! ", "slug": "sixaola", "display_slug": "sixaola", "type": 1, "start_time": 1682270475.0, "end_time": null, "creation_time": 1682309117.948, "location": {"id": 77357197, "name": "Sixaola", "detail": "Costa Rica", "full_detail": "Costa Rica", "country_code": "CR", "lat": 9.49846324, "lon": -82.61328121, "venue": null, "uuid": "47e77cda-3803-47ef-a7b8-b8dacc31b8e6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "699eeed9-bef9-44f5-b74e-52ba1d02ce8c"}, {"id": 60649157, "trip_id": 5539561, "location_id": 77410205, "main_media_item_path": null, "name": "Bocas del Toro - Playa Estrella", "display_name": "Bocas del Toro - Playa Estrella", "description": "Nous passons cette premi\u00e8re journ\u00e9e sur Isla Col\u00f3n, la plus grande \u00eele de l'archipel. Le centre ville n'a vraiment aucun charme, mais ce qu'on est venu voir se situe tout au nord \u00e0 1h de bus. \n\nNous arrivons sur playa estrella, dont le nom vient des gigantesques \u00e9toiles de mer qui se trouvent \u00e0 quelques m\u00e8tres du bord \u2b50. \n\nNous partons ensuite en bateau, toujours accompagn\u00e9s d'H\u00e9lo\u00efse et Baptiste, \u00e0 la d\u00e9couverte de l'\u00eele aux oiseaux \ud83c\udfdd\ufe0f. Nous sommes sans voix \u00e0 l'arriv\u00e9e aux abords de cette \u00eele d\u00e9serte, nous sommes seuls et pouvons profiter des fonds marins en plus du spectacle a\u00e9rien. M\u00eame notre pilote du jour (un p\u00eacheur \u00e0 qui l'on a demand\u00e9 de nous amener) prend pleins de photos tellement le lieu est magique. \n\nAu retour nous repartons sur la plage pour le coucher de soleil puis nous rentrons avec le dernier bus. \nUne bien belle journ\u00e9e ! \ud83e\udd70", "slug": "bocas-del-toro", "display_slug": "bocas-del-toro", "type": 1, "start_time": 1682378028.867, "end_time": null, "creation_time": 1682641289.116, "location": {"id": 77410205, "name": "Bocas del Toro", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 9.4121772, "lon": -82.3305938, "venue": null, "uuid": "7692c45f-420e-4956-bdcc-228ddc948208"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "2ea88758-f41f-469e-b78d-50d7e3957aec"}, {"id": 60709631, "trip_id": 5539561, "location_id": 77482777, "main_media_item_path": null, "name": "Bocas del Toro - Cayo Zapatilla", "display_name": "Bocas del Toro - Cayo Zapatilla", "description": "Une nouvelle journ\u00e9e au paradis ! \n\nApr\u00e8s avoir chang\u00e9 d'\u00eele pour les 3 prochaines nuits nous partons, toujours \u00e0 4, avec Gr\u00e9gory pour une journ\u00e9e de r\u00eave. Nous nous rendons compte de la chance que l'on a \u00e0 \u00eatre seuls sur le bateau quand on en croise d'autres avec une quinzaine de personnes \u00e0 bord... \n\nIl nous emm\u00e8ne d'abord dans la baie des dauphins \ud83d\udc2c, et \u00e7a ne loupe pas nous en voyons d\u00e8s les premi\u00e8res minutes. Gr\u00e9gory a l'habitude, il se met \u00e0 tourner en rond et les dauphins nous suivent en surfant et sautant dans les vagues ! \n\nDeuxi\u00e8me spot, l'\u00eele de Zapatillas o\u00f9 l'on a clairement l'impression d'un mirage en pleine mer. On y descend pour l'apr\u00e8s-midi, et on passera la majorit\u00e9 de notre temps dans l'eau cristalline \u00e0 profiter des coraux et poissons \ud83d\udc20\ud83e\udeb8. \n\nLe Panama tient plus que ses promesses jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \ud83e\udd70. ", "slug": "panama", "display_slug": "panama", "type": 1, "start_time": 1682529544.851, "end_time": null, "creation_time": 1682641335.886, "location": {"id": 77482777, "name": "Panama", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 9.2670202, "lon": -82.0579504, "venue": null, "uuid": "d0e691ab-dc87-43f3-90ab-5a5da36cc2d2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "f201d5ad-2552-444a-ad63-fa11c9c30b8b"}, {"id": 60894272, "trip_id": 5539561, "location_id": 77699659, "main_media_item_path": null, "name": "Bocas del Toro - Bastimientos", "display_name": "Bocas del Toro - Bastimientos", "description": "Derni\u00e8re journ\u00e9e \u00e0 Bocas del Toro. Cette fois-ci nous partons \u00e0 l'autre bout de l'\u00eele \u00e0 pied pour profiter des plus belles plages, 14km aller retour en tongs, on adore ! \n\nCe qui nous semble irr\u00e9el ici c'est que nous sommes seuls la quasi totalit\u00e9 du temps sur des plages magnifiques, clairement ici le tourisme n'a pas encore explos\u00e9 et on se sent vraiment privil\u00e9gi\u00e9 de pouvoir en profiter. \n \nOn a m\u00eame h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 acheter une \u00eele \u00e0 vendre, d\u00eetes-nous ce que vous en pensez (derni\u00e8re vid\u00e9o) \ud83d\ude02. \n\nNous faisons \u00e0 nouveau plusieurs arr\u00eats sur la route pour se baigner et profiter des poissons, fantastique ! On y verra d'ailleurs pas mal de poissons chirurgien bleu (Dory) et gris.", "slug": "bastimentos", "display_slug": "bastimentos", "type": 1, "start_time": 1682620964.959, "end_time": null, "creation_time": 1682641429.571, "location": {"id": 77699659, "name": "Bastimentos", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 9.3464697, "lon": -82.1659634, "venue": null, "uuid": "23bb7f63-26a7-43ff-9484-67b1a30919bb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "502871f3-421e-4983-97d1-3b22b6ba5273"}, {"id": 61590598, "trip_id": 5539561, "location_id": 78526110, "main_media_item_path": null, "name": "Boquete", "display_name": "Boquete", "description": "Changement d'ambiance, nous nous enfon\u00e7ons dans les montagnes pour 2 jours.\n\nNous ne ferons qu'une seule randonn\u00e9e entre 2 orages (et oui la saison des pluies a bel et bien commenc\u00e9), et nous avons pu observer une femelle quetzal par nous-m\u00eames. \n\nClaire s'est d'ailleurs d\u00e9couvert le syndrome de Gilles de La Tourette \ud83e\udee8 apr\u00e8s avoir crois\u00e9 un serpent \ud83d\udc0d \u00e0 une dizaine de cm \ud83d\ude02 !", "slug": "los-naranjos", "display_slug": "los-naranjos", "type": 1, "start_time": 1682786050.827, "end_time": null, "creation_time": 1682822481.017, "location": {"id": 78526110, "name": "Los Naranjos", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 8.8254251, "lon": -82.5011116, "venue": null, "uuid": "c037873e-3bee-412d-b778-502fa088c1d6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "077ba00d-7b3d-4d04-bc98-5bd7b18721b7"}, {"id": 61848083, "trip_id": 5539561, "location_id": 78832504, "main_media_item_path": null, "name": "El Valle del Ant\u00f3n ", "display_name": "El Valle del Ant\u00f3n ", "description": "Nouvel arr\u00eat de 2 jours dans les montagnes, nous avions besoin de nature et d'air pur alors on en profite ! \n\nLe premier jour, grosse randonn\u00e9e qui nous fait longer la vall\u00e9e sur les cr\u00eates, la vue est dingue et on est tr\u00e8s heureux de reprendre les randonn\u00e9es. On fera quand m\u00eame une malheureuse rencontre, une petite mamie de 76 ans qui rentre des courses et qui fait un malaise devant nous \u00e0 cause de la chaleur... On reste avec elle un moment, le temps qu'elle reprenne des couleurs gr\u00e2ce \u00e0 une boisson sucr\u00e9e et que miracle, son fr\u00e8re passe par l\u00e0 pour la raccompagner, ouf \ud83d\ude05 !\n\nLe lendemain avant de prendre le bus nous d\u00e9cidons de partir en courant faire une autre rando, cette fois-ci nous sommes seuls, et les panoramas arrivent \u00e0 nous faire oublier la chaleur \ud83e\udd75.", "slug": "el-valle", "display_slug": "el-valle", "type": 1, "start_time": 1682959380.562, "end_time": null, "creation_time": 1682991672.847, "location": {"id": 78832504, "name": "El Valle", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 8.600004, "lon": -80.1534441, "venue": null, "uuid": "4b78453f-8279-4a20-add0-18dceae0334a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "a39dd084-070f-47f6-a680-cfb392c01974"}, {"id": 61937668, "trip_id": 5539561, "location_id": 78938939, "main_media_item_path": null, "name": "Panam\u00e1 City", "display_name": "Panam\u00e1 City", "description": "Stop obligatoire \u00e0 Panam\u00e1 City, avant de partir direction la Colombie. \n\nNous tentons de visiter le centre ville sous une chaleur \u00e9crasante d\u00e8s 8h du matin, puis partons voir le mus\u00e9e du canal de Panam\u00e1 situ\u00e9 au niveau d'une \u00e9cluse, une belle d\u00e9couverte ! \n\nNous n'aurons fait que le c\u00f4t\u00e9 historique de la ville qui a du charme m\u00eame si cela n'aura pas \u00e9t\u00e9 un coup de c\u0153ur, 24h sur place auront \u00e9t\u00e9 largement suffisant.", "slug": "panama-city", "display_slug": "panama-city", "type": 1, "start_time": 1683063979.637, "end_time": null, "creation_time": 1683842034.474, "location": {"id": 78938939, "name": "Panama City", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 8.9536603, "lon": -79.5361553, "venue": null, "uuid": "f8eaea76-ee73-4891-9dc3-9c4da64146c1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "50fe9da4-871d-4282-bef1-c8b6691029d5"}, {"id": 62035809, "trip_id": 5539561, "location_id": 79054048, "main_media_item_path": null, "name": "Travers\u00e9e des Cara\u00efbes sur un voilier : entre paradis et vomi !", "display_name": "Travers\u00e9e des Cara\u00efbes sur un voilier : entre paradis et vomi !", "description": "Bon, on va pas se mentir, cette petite exp\u00e9dition pour traverser du Panam\u00e1 \u00e0 la Colombie \u00e9tait on\u00e9reuse mais \u00e7a en valait le coup !\nNous avons pass\u00e9 les 3 premiers jours dans 3 spots parmis les 300 \u00eeles des San Blas \u00e0 alterner entre navigation/p\u00eache/manger/snorkler/se balader sur des \u00eeles paradisiaques/re-manger et dormir sur un voilier. Le tout agr\u00e9ment\u00e9 d'une belle m\u00e9t\u00e9o, que demander de plus ? \ud83e\udd73\n\nPuisque des photos valent mieux qu'un long discours, on vous laisse juger \ud83d\udc4c.\n\nNous avions un \u00e9quipage au top : Sebastian le capitaine, Santiago le second et Tiago le super cuistot qui tous 3 \u00e9taient aux petits soins pour nous. Pour ce qui est des 10 voyageurs \u00e0 bord, il n'y avait que des jeunes dans le m\u00eame \u00e9tat d'esprit que nous (2 anglais, 2 hollandais, 1 norv\u00e9gien, 2 allemands, 1 am\u00e9ricain et nous \u2600\ufe0f).\n\nApr\u00e8s ces 3 jours paradisiaques, place \u00e0 la travers\u00e9e jusqu'\u00e0 Carthag\u00e8ne des Indes en Colombie. \nPour l'anecdote, un compagnon de voyage clandestin s'est gliss\u00e9 dans l'annexe du bateau. \nLes perroquets sur les \u00e9paules de pirates c'est d\u00e9pass\u00e9, place aux iguanes en eaux internationales ! \ud83d\udc4c\ud83e\udd8e\n\n\u00c7a aura au moins occup\u00e9 Dustyn quelques instants \u00e0 d\u00e9faut de vomir tous ses repas par dessus bord pendant les 30h de travers\u00e9e par quelques 3m de creux \ud83e\udd22.\n\nPS : Rancho, de son pr\u00e9nom adoptif aura pass\u00e9 24h avec nous, avant de glisser sur le toboggan arri\u00e8re du bateau... Paix \u00e0 sa petite \u00e2me.. \ud83d\ude25", "slug": "guna-yala", "display_slug": "guna-yala", "type": 1, "start_time": 1683301633.174, "end_time": null, "creation_time": 1683859442.634, "location": {"id": 79054048, "name": "Guna Yala", "detail": "Panama", "full_detail": "Panama", "country_code": "PA", "lat": 9.562734000554789, "lon": -78.85907042183379, "venue": null, "uuid": "4522b57e-d4a2-48af-9516-95dd4d233a6b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Panama", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "d35ae901-25f2-4684-86da-c7122bbdb347"}, {"id": 62116655, "trip_id": 5539561, "location_id": 79149638, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re de la Colombie & Bilan du Panam\u00e1", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re de la Colombie & Bilan du Panam\u00e1", "description": "Le Panam\u00e1, bien qu'ayant fait que peu d'arr\u00eats, aura \u00e9t\u00e9 une agr\u00e9able surprise ! Pays non pr\u00e9vu \u00e0 la base, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'y faire un tour sur recommandations d'autres voyageurs. \n\nNous avons surtout profiter des Cara\u00efbes et de quelques arr\u00eats natures, qui \u00e9taient bien compl\u00e9mentaires au Costa Rica (ici la biodiversit\u00e9 est tr\u00e8s pr\u00e9sente et avec les attrapes touristes en moins).\n\nComme \u00e0 chaque fois, le bilan en quelques chiffres : \n14 jours,\nPas de record de marche non plus, mais quelques records de nage avec tous ces snorkelings :).\n7 bus \ud83d\ude8c,\n6 lanchas \ud83d\udea4,\n6 logements diff\u00e9rents,\n3 randonn\u00e9es,\n1 femelle quetzal trouv\u00e9 par nous-m\u00eames,\nDes heures de snorkeling,\nUne bonne dizaine de plages paradisiaques seuls au monde \u00e0 Bocas del Toro et aux San Blas.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udfdd\ufe0f : Forc\u00e9ment les \u00eeles San Blas, m\u00eame si Bocas del Toro et ses magnifiques plages ne sont pas loin,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : La nourriture du chef Tiago sur le bateau,\n\ud83d\udc26 : L'excursion sur l'\u00eele aux oiseaux \u00e0 Bocas,\n\ud83c\udfde\ufe0f : Les deux randonn\u00e9es \u00e0 Valle del Ant\u00f3n,\n\ud83d\uded6 : La cabine sur le bateau \u00e7a compte ?\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- honn\u00eatement pas de moins pour cette fois, si ce n'est peut \u00eatre la ville de Panam\u00e1 city et surtout le manque de temps pour visiter le pays ! \n\nApr\u00e8s la travers\u00e9e, nous arrivons dans le port de Carthag\u00e8ne \u00e0 travers les buildings, le contraste est saisissant. On nous laisse aller prendre une douche \u00e0 l'h\u00f4tel et on revient au bateau \u00e0 20h pour r\u00e9cup\u00e9rer les passeports fra\u00eechement tamponn\u00e9s. L'\u00e9quipage nous pr\u00e9pare m\u00eame un carpaccio du maxi poisson p\u00each\u00e9 en mer \ud83c\udfa3\ud83d\udc4c, plus joli \u00e0 manger qu'\u00e0 regarder \ud83d\ude05.", "slug": "caribbean-sea", "display_slug": "caribbean-sea", "type": 1, "start_time": 1683513027.684, "end_time": null, "creation_time": 1683842087.983, "location": {"id": 79149638, "name": "Caribbean Sea", "detail": null, "full_detail": null, "country_code": "00", "lat": 9.70378237968481, "lon": -77.02150638361667, "venue": null, "uuid": "883378fb-2459-45c1-b4f7-ab974ce5d98c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "995330e0-4141-498f-87a3-a1c720504dc8"}, {"id": 62744431, "trip_id": 5539561, "location_id": 79878885, "main_media_item_path": null, "name": "Carthag\u00e8ne ", "display_name": "Carthag\u00e8ne ", "description": "Carthag\u00e8ne, premier stop en Colombie, nous aura charm\u00e9 en tout point ! \n\nNous logions dans le quartier de Getseman\u00ed, c\u00e9l\u00e8bre pour son street art et ses mojitos \u00e0 2\u20ac, autant dire qu'on s'est r\u00e9gal\u00e9 de jour comme de nuit \ud83c\udf79\ud83d\udc4c\n\nNous aurons aussi profit\u00e9 de la veille ville \u00e0 l'int\u00e9rieur des remparts, tr\u00e8s touristique mais qui offre de jolis couchers de soleil. Bref, un coup de c\u0153ur d\u00e8s les premiers jours dans le pays, \u00e7a commence bien \ud83d\ude0d. ", "slug": "cartagena", "display_slug": "cartagena", "type": 1, "start_time": 1683751369.659, "end_time": null, "creation_time": 1684098577.118, "location": {"id": 79878885, "name": "Cartagena", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 10.4235053, "lon": -75.5497032, "venue": null, "uuid": "5da0e68c-2e52-49ef-a122-2aa227aa8e86"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "ff0c0449-3b26-481d-bec4-7059289b3778"}, {"id": 62892854, "trip_id": 5539561, "location_id": 80043723, "main_media_item_path": null, "name": "Parc National de la Tayrona", "display_name": "Parc National de la Tayrona", "description": "Nous partons pour 2 jours \u00e0 la d\u00e9couverte du Parc de la Tayrona dans lequel nous passerons la nuit en camping.\n\nC'est une belle d\u00e9couverte et comme le reste de la c\u00f4te Cara\u00efbes, il y fait extr\u00eamement chaud ! Heureusement qu'il y a quand m\u00eame des zones prot\u00e9g\u00e9es avec notamment un long chemin c\u00f4tier.\n\nIci les plages sont trop dangereuses pour s'y baigner \u00e0 cause de courants, du coup on poursuit la route pour la \"Piscinita\" o\u00f9 une barri\u00e8re naturelle prot\u00e8ge la plage. On y fera d'ailleurs un lever de soleil vers les 5h30 \ud83d\udc4c\ud83c\udf1e.", "slug": "santa-marta", "display_slug": "santa-marta", "type": 1, "start_time": 1683921606.36, "end_time": null, "creation_time": 1684098606.028, "location": {"id": 80043723, "name": "Santa Marta", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 11.3136285, "lon": -73.9504097, "venue": null, "uuid": "9708b03f-fb4c-48b2-b449-bf82799457c1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 35.0, "uuid": "4fbabe3c-1ad8-47be-887c-1541c47cba17"}, {"id": 62976872, "trip_id": 5539561, "location_id": 80141524, "main_media_item_path": null, "name": "Plong\u00e9es \u00e0 Taganga ", "display_name": "Plong\u00e9es \u00e0 Taganga ", "description": "Nous d\u00e9cidons de faire un tour \u00e0 Taganga afin d'y faire quelques plong\u00e9es. Surtout car les prix y sont tr\u00e8s attractifs : 23\u20ac/plong\u00e9e, c'est moins cher qu'en Manche \ud83d\ude0d !!\n\nLes deux premi\u00e8res nous paraissent classiques, enfin tout du moins au m\u00eame niveau voire moins bien que les snorkeling que l'on a fait aux \u00eeles San Blas. C'est qu'on commence \u00e0 \u00eatre exigeants \ud83d\ude05.\n\nPour le deuxi\u00e8me jour en revanche, nous avions ironiquement demand\u00e9 au moniteur de nous commander une tortue et deux hippocampes et c'est chose faite, nous avons vu pile ce que nous avions demand\u00e9 \ud83d\udc22.\n\nApr\u00e8s un beau palier d'une vingtaine de minutes \u00e0 moins de 4m, on trouve enfin le tombant qui nous am\u00e8nera \u00e0 -20m !\n\nLes plong\u00e9es \u00e9taient tr\u00e8s vari\u00e9es en terme de relief, on a beaucoup aim\u00e9 \ud83e\udd19.", "slug": "santa-marta", "display_slug": "santa-marta", "type": 1, "start_time": 1684069227.999, "end_time": null, "creation_time": 1684099543.307, "location": {"id": 80141524, "name": "Santa Marta", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 11.26720790138231, "lon": -74.19086005648136, "venue": null, "uuid": "37f2a8af-a3d4-47b9-b562-75bd0119329c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 8, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "47a231a8-5988-4565-a4ff-6c81b8e9023b"}, {"id": 63176593, "trip_id": 5539561, "location_id": 80372878, "main_media_item_path": null, "name": "Minca", "display_name": "Minca", "description": "Minca est une \u00e9tape, comme les cyclistes le diraient, de montagne. Et on l'a vraiment appr\u00e9ci\u00e9e tellement la chaleur est pesante au nord de la Colombie.\n\nOn choisira l'h\u00f4tel \"Colores de la Sierra\", sur les hauteurs du village, qui dispose de son propre promontoire et filet suspendu afin de profiter de beaux couchers de soleil sur la vall\u00e9e \ud83c\udf1e.\n\nLa faune et la flore y sont d'ailleurs omnipr\u00e9sents, bien qu'apprivois\u00e9s, le paon et le perroquet (Ara Ararauna) se sont laiss\u00e9s prendre en photo pour le plus grand bonheur de nos yeux \ud83d\udc4c\ud83e\udd9c\ud83e\udd9a.\n\nNous visiterons aussi notre premi\u00e8re finca de caf\u00e9, La Victoria, dont les machines sont toutes d'origines, impressionnant !\n\nCe coin est vraiment mignon tout plein, on y retrouvera d'ailleurs H\u00e9lo\u00efse et Baptiste pour un bout de rando avant de se s\u00e9parer une nouvelle fois pour mieux se retrouver plus loin.\n\nIci, les boulangeries fran\u00e7aises proposent champignons magiques et space cakes, on y a finalement pris que des muffins \"classiques\" \ud83d\ude05.", "slug": "minca", "display_slug": "minca", "type": 1, "start_time": 1684331817.551, "end_time": null, "creation_time": 1684354406.17, "location": {"id": 80372878, "name": "Minca", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 11.142933, "lon": -74.1166851, "venue": null, "uuid": "d4f030f4-1dd1-4ca0-97c6-f88703eadfb7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "407ab316-e106-492f-bbbe-9eb8a7ff6921"}, {"id": 63663654, "trip_id": 5539561, "location_id": 80943005, "main_media_item_path": null, "name": "Trek de la Ciudad Perdida // Claire ", "display_name": "Trek de la Ciudad Perdida // Claire ", "description": "Dustyn ne souhaitant pas faire ce trek, nous nous s\u00e9parons pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du voyage pour 4 jours. \n\nJe pars donc en direction de la Ciudad Perdida, avec au programme 47 kms dans la chaleur et surtout l'humidit\u00e9 de la jungle colombienne. \nJe suis accompagn\u00e9e de Bruno, le guide, ainsi que Patrick, Hugo, Manuel et Miguel. Une team 100% masculine et 100% non francophone, autant dire que je suis sortie de ma zone de confort \ud83d\ude05. \n\nLes journ\u00e9es se ressemblent : d\u00e9part 6h, pause le midi avec baignade dans la rivi\u00e8re et arriv\u00e9e au camp suivant dans l'apr\u00e8s-midi pour une autre baignade. A 21h max tout le monde au lit faute d'\u00e9lectricit\u00e9. \n\nLe deuxi\u00e8me jour, nous partons \u00e0 la rencontre d'une des ethnies qui habitent dans le parc de la Sierra Nevada pour en apprendre plus sur leurs us et coutumes. \n\nLe jour 3 c'est l'arriv\u00e9e \u00e0 la fameuse Ciudad Perdida (Ville Perdue) apr\u00e8s pas moins de 1200 marches \ud83e\udd75. Nous avons la chance d'\u00eatre les derniers sur le site et d'y passer presque 5h, un moment unique ! \n\nJe rentre de ces 4 jours des \u00e9toiles pleins les yeux et heureuse de l'avoir fait (et aussi avec des grosses courbatures aux jambes \ud83d\ude02) ! ", "slug": "santa-marta", "display_slug": "santa-marta", "type": 1, "start_time": 1684696532.974, "end_time": null, "creation_time": 1684805423.034, "location": {"id": 80943005, "name": "Santa Marta", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 11.037421105711212, "lon": -73.92532121067009, "venue": null, "uuid": "d8f42d51-dee3-4603-bc43-a9d1ffd79fd4"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "2201b336-b6aa-4431-b52c-8080f5323cde"}, {"id": 63664465, "trip_id": 5539561, "location_id": 80943909, "main_media_item_path": null, "name": "Mendihuaca Surf Camp // Dustyn", "display_name": "Mendihuaca Surf Camp // Dustyn", "description": "Pendant ce temps l\u00e0, il y en a un qui profite d'un cadre idyllique perch\u00e9 dans sa cabane sur la plage. Il y fait chaud et les petites vagues sont de sorties mais \u00e7a ne d\u00e9courage pas le bonhomme \ud83e\udd13. \n\nLa vue depuis la mer est impressionnante puisque on y aper\u00e7oit \u00e0 la fois une retenue d'eau douce issue du fleuve, qui est rel\u00e2ch\u00e9e chaque soir, mais aussi les montagnes voisines.\n\nD'ailleurs pour l'anecdote, les plus hauts sommets de la Sierra Nevada, situ\u00e9s \u00e0 moins de 50kms de la c\u00f4te culminent \u00e0 plus de 5775m ! Ce sera donc pour une autre fois \ud83e\udd19.\n\nAutre anecdote, on peut m\u00eame prendre des mister freeze dans le bus livr\u00e9s dans une glaci\u00e8re en polystyr\u00e8ne de fortune ! Ils sont trop forts ces colombiens \ud83c\udde8\ud83c\uddf4.", "slug": "santa-marta", "display_slug": "santa-marta", "type": 1, "start_time": 1684782084.004, "end_time": null, "creation_time": 1684805524.302, "location": {"id": 80943909, "name": "Santa Marta", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 11.27368219971413, "lon": -73.85507816725756, "venue": null, "uuid": "e7428386-eaf0-4a21-af72-92d3eef578a9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 34.0, "uuid": "c9c6eece-11f3-44e9-9ccf-6d0ab602c686"}, {"id": 63933440, "trip_id": 5539561, "location_id": 81260324, "main_media_item_path": null, "name": "Parapente dans le canyon du Chicamocha", "display_name": "Parapente dans le canyon du Chicamocha", "description": "Apr\u00e8s notre premier bus de nuit, nous arrivons \u00e0 San Gil, ville sans grand int\u00e9r\u00eat mais capitale des sports extr\u00eames de Colombie. \n\nNous commen\u00e7ons donc par un vol en parapente au-dessus du canyon le plus profond de Colombie, 2000m \ud83d\ude30.\n\nC'\u00e9tait le deuxi\u00e8me vol pour nous apr\u00e8s un premier \u00e0 Annecy, et la sensation est toujours la m\u00eame, incroyable \ud83d\ude0d ! \n\nNous volons sur les cr\u00eates et pouvons voir les deux c\u00f4t\u00e9s du canyon, on se sent privil\u00e9gi\u00e9 !", "slug": "aratoca", "display_slug": "aratoca", "type": 1, "start_time": 1685037438.901, "end_time": null, "creation_time": 1685044671.583, "location": {"id": 81260324, "name": "Aratoca", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.77036758, "lon": -73.00688699, "venue": null, "uuid": "24a7a738-2f22-4c1b-b5b6-94f1bdeb62ca"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "e8d30596-7533-4223-b441-febeac3d41ba"}, {"id": 64140646, "trip_id": 5539561, "location_id": 81503121, "main_media_item_path": null, "name": "Cascade Juan-Curi", "display_name": "Cascade Juan-Curi", "description": "Petite excursion \u00e0 la cascade de Juan Curi, dont la chute d'eau fait environ 70m de haut, impressionnant ! Comme d'hab on a une fois de plus le lieu pour nous tous seuls \ud83d\udc4c.\n\nPas grand chose \u00e0 dire de plus si ce n'est que c'\u00e9tait assez cool \ud83d\ude05. Claire a voulu traverser la rivi\u00e8re et y a mouill\u00e9 le maillot \ud83d\udca6 !", "slug": "ocamonte", "display_slug": "ocamonte", "type": 1, "start_time": 1685115677.563, "end_time": null, "creation_time": 1685127655.696, "location": {"id": 81503121, "name": "Ocamonte", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.3685618, "lon": -73.1714441, "venue": null, "uuid": "da865d68-0551-4994-ada8-a2080cf33d1c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "6707f28f-0bdc-4a4e-849a-fe104a195a5f"}, {"id": 64851283, "trip_id": 5539561, "location_id": 82330392, "main_media_item_path": null, "name": "Curiti - Cueva de la vaca ", "display_name": "Curiti - Cueva de la vaca ", "description": "Aujourd'hui \u00e9tait une grande premi\u00e8re pour Claire : affronter sa claustrophobie et faire de la sp\u00e9l\u00e9ologie dans une grotte partiellement remplie d'eau ! \n\n\u00c7a n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9vident car d\u00e8s les premiers m\u00e8tres on s'immerge compl\u00e8tement, mais finalement l'exp\u00e9rience \u00e9tait plut\u00f4t r\u00e9ussie, surtout avec une grotte pour nous tout seuls, vive la saison basse \ud83d\udc4c. \n\nOn visite le village de Curiti avec nos baskets tremp\u00e9s et on rentre \u00e0 San Gil sous la pluie. ", "slug": "curiti", "display_slug": "curiti", "type": 1, "start_time": 1685199175.0, "end_time": null, "creation_time": 1685233777.318, "location": {"id": 82330392, "name": "Curit\u00ed", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.60646808, "lon": -73.07083155, "venue": null, "uuid": "987873b6-f4ae-41b7-b321-0a1f7f407b4a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "ae500f24-48a0-4a03-8913-80dd42ec2a98"}, {"id": 64943247, "trip_id": 5539561, "location_id": 82436446, "main_media_item_path": null, "name": "San Gil ", "display_name": "San Gil ", "description": "Il faut \u00eatre honn\u00eate, le village de San Gil n'a pas vraiment de charme, en revanche il permet de partir en excursion \u00e0 la journ\u00e9e comme nous avons pu le faire ces derniers jours. \n\nNous profitons quand m\u00eame d'une soir\u00e9e Tejo organis\u00e9e par les diff\u00e9rents hostels de la ville. Il s'agit d'un jeu extr\u00eamement populaire en Colombie, consistant \u00e0 lancer un genre de palet en plomb sur une plaque remplie d'argile et faire exploser des p\u00e9tards install\u00e9s sur la plaque. Autant dire que notre \u00e9quipe a gagn\u00e9 mais pas gr\u00e2ce \u00e0 nous, heureusement nous savons que nous pourrons y rejouer dans le sud du pays, on a h\u00e2te de prendre notre revanche !  \n\nLe 3e soir, une initiation \u00e0 la salsa a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e \u00e0 l'hostel... les vid\u00e9os resteront priv\u00e9es tant le niveau \u00e9tait catastrophique \ud83d\ude02\ud83d\ude02.", "slug": "san-gil", "display_slug": "san-gil", "type": 1, "start_time": 1685284575.0, "end_time": null, "creation_time": 1685451916.622, "location": {"id": 82436446, "name": "San Gil", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.54958295, "lon": -73.12911841, "venue": null, "uuid": "560a7494-9d79-4be1-8f33-43719ba8531e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "31b1d7b2-23d8-4090-b416-911c48a7555d"}, {"id": 65250939, "trip_id": 5539561, "location_id": 82792674, "main_media_item_path": null, "name": "Barichara ", "display_name": "Barichara ", "description": "Nous passons 2 jours \u00e0 Barichara, l'un des plus beaux villages de Colombie d'apr\u00e8s les colombiens eux-m\u00eames ! \n\nEn effet, le village est tr\u00e8s mignon. Nous en profitons pour faire une randonn\u00e9e aller-retour jusqu'\u00e0 Guane, un autre pueblo tout mignon o\u00f9 l'on apprend que la sp\u00e9cialit\u00e9 locale est du lait de ch\u00e8vre alcoolis\u00e9 et aromatis\u00e9. On en repartira avec une petite bouteille\ud83c\udf76, un d\u00e9lice \ud83d\ude0b ! \n\nNous repartons en bus de nuit pour notre prochaine destination, et avons la chance d'observer un chien tout \u00e0 son aise dans sa couche culotte avant sa nuit dans le bus \ud83d\udc4c. ", "slug": "barichara", "display_slug": "barichara", "type": 1, "start_time": 1685372417.0, "end_time": null, "creation_time": 1685451946.386, "location": {"id": 82792674, "name": "Barichara", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.63835713, "lon": -73.22493044, "venue": null, "uuid": "d5497b0c-d53e-4c8e-a919-5de9cf9b36dd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "8f3a47fd-2d73-4ae6-a3f7-53886ada116e"}, {"id": 65251362, "trip_id": 5539561, "location_id": 82793182, "main_media_item_path": null, "name": "Mongu\u00ed", "display_name": "Mongu\u00ed", "description": "Bienvenue dans un village de montagne o\u00f9 l'on semble avoir remont\u00e9 le temps. \nLa vie est rythm\u00e9e par les cloches de l'\u00e9glise et tout le monde se r\u00e9unit au caf\u00e9 du coin pour le petit d\u00e9jeuner ou pour refaire le monde au fil de la journ\u00e9e.\n\nOn s\u00e9journera chez Quentin et Diana, un couple franco-colombien qui a d\u00e9cid\u00e9 de poser ses valises ici quelques ann\u00e9es en cr\u00e9ant cette auberge de jeunesse.\n\nOn s'y sent comme \u00e0 la maison avec le feu de chemin\u00e9e en plus\ud83d\udc4c.", "slug": "mongui", "display_slug": "mongui", "type": 1, "start_time": 1685465633.0, "end_time": null, "creation_time": 1687062186.503, "location": {"id": 82793182, "name": "Mongu\u00ed", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.72338337, "lon": -72.84900433, "venue": null, "uuid": "ae86a06f-6eda-411f-b9c3-c25908efe70f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "aba5b4fb-f117-4060-953e-ea5ac2890246"}, {"id": 65413383, "trip_id": 5539561, "location_id": 82984983, "main_media_item_path": null, "name": "Mongua - Laguna Negra", "display_name": "Mongua - Laguna Negra", "description": "La raison pour laquelle nous avions fait un arr\u00eat \u00e0 Mongu\u00ed \u00e9tait pour d\u00e9couvrir le P\u00e1ramo de Oceita. Or il a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 la veille de notre arriv\u00e9e suite \u00e0 des conflits entre les agences touristiques et les paysans. \n\nNous jetons donc notre d\u00e9volu sur la randonn\u00e9e de la Laguna Negra dans le P\u00e1ramo de Mongua voisin (prononc\u00e9 Mongwa).\nNous avions beau au d\u00e9part, mais c'\u00e9tait sans compter le temps changeant \u00e0 3600m, nous finirons par sortir les kways \ud83d\ude05.\nL'ambiance est plut\u00f4t mystique avec cette brume !\n\nUne petite rando qui sans acclimatation donnera quelques maux de t\u00eate \u00e0 Dustyn, nous allons \u00eatre devoir plus vigilant en descendant au P\u00e9rou ...", "slug": "mongua", "display_slug": "mongua", "type": 1, "start_time": 1685547206.297, "end_time": null, "creation_time": 1685666912.762, "location": {"id": 82984983, "name": "Mongua", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.7108171, "lon": -72.7887651, "venue": null, "uuid": "42fe0684-7ddb-4d97-a5b3-332ede136bc1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "8ebfa3e3-1a73-4d9c-a273-5716229fa9bf"}, {"id": 65460262, "trip_id": 5539561, "location_id": 83040135, "main_media_item_path": null, "name": "Villa de Leyva", "display_name": "Villa de Leyva", "description": "Villa de Leyva c'est surtout l'une des plus grandes places centrales d'Am\u00e9rique latine, avec seulement une fontaine au milieu et un nombre incalculable de pierres pr\u00eates \u00e0 vous fouler la cheville !\n\nOn y verra le grand march\u00e9 du samedi midi et on y mangera des picadas : patates/boudins au riz/saucisses en tous genres \ud83d\udc16. \n\nPour cl\u00f4turer le s\u00e9jour nous visitons la casa Terracotta, maison en argile litt\u00e9ralement cuite sur place et en un seul morceau par son propri\u00e9taire un peu fou, mais le r\u00e9sultat est vraiment chouette ! \n\nNous avons aussi trouv\u00e9 une boulangerie fran\u00e7aise comme on les aime, nous y avons pris 2 petits d\u00e9jeuners avec la carte des ch\u00e2teaux de la Loire sous les yeux, presque comme \u00e0 la maison finalement \ud83d\ude18.", "slug": "villa-de-leiva", "display_slug": "villa-de-leiva", "type": 1, "start_time": 1685734966.176, "end_time": null, "creation_time": 1685844254.416, "location": {"id": 83040135, "name": "Villa de Leiva", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.6323772, "lon": -73.5298568, "venue": null, "uuid": "97b729c7-72de-4868-b0b7-96efe7adbafc"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "a126c642-407e-42f3-82cb-9053a84604a8"}, {"id": 65460551, "trip_id": 5539561, "location_id": 83040451, "main_media_item_path": null, "name": "R\u00e1quira", "display_name": "R\u00e1quira", "description": "Visite \u00e0 la journ\u00e9e du village de R\u00e1quira, dont le street art et les petites boutiques nous enchantent \ud83d\ude0d. Malheureusement nous n'avons pas beaucoup de photos sur ce post, vous comprendrez tr\u00e8s prochainement pourquoi...\n\nNous avons profit\u00e9 d'une balance install\u00e9e au milieu d'un march\u00e9 couvert pour se peser pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du voyage, r\u00e9sultats : -8kgs pour Dustyn ! \n\nOn aura aussi le droit \u00e0 un concert de qualit\u00e9 sur la place du village en attendant le bus retour \ud83d\ude02.", "slug": "raquira", "display_slug": "raquira", "type": 1, "start_time": 1685815606.15, "end_time": null, "creation_time": 1685844197.584, "location": {"id": 83040451, "name": "R\u00e1quira", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.5506945, "lon": -73.6381286, "venue": null, "uuid": "bf0df28e-0f49-435b-a835-9c1dbe1c0498"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "fa37f417-2dbc-4d34-83f3-54cda60247e5"}, {"id": 65523933, "trip_id": 5539561, "location_id": 83114314, "main_media_item_path": null, "name": "Medell\u00edn - Centre-Ville", "display_name": "Medell\u00edn - Centre-Ville", "description": "Bon, Medell\u00edn la tant redout\u00e9e a frapp\u00e9.\n\nCela avait pourtant pas trop mal commenc\u00e9, avec un free walking tour o\u00f9 nous avons notamment pu d\u00e9couvrir la Plaza Botero, et par un passage par notre magasin pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ! \n\nC'est la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but du voyage que nous avions d\u00e9cid\u00e9 d'acheter une carte SIM locale pour se d\u00e9patouiller avec les diff\u00e9rents services de taxi, et on peut dire que celle-ci nous aura bien servie.\n\nNous avons fait le choix de rester en dortoir dans une auberge proche d'un quartier touristique r\u00e9put\u00e9 s\u00fbr et le dernier jour nous nous sommes faits forcer notre cadenas puis faits voler nos 2 petits sacs contenant notre mat\u00e9riel \u00e9lectronique.\nHeureusement, nous avions nos passeports et cartes bleues sur nous...\n\nNous avons donc \u00e9t\u00e9 faire un tour au commissariat local en guise d'activit\u00e9 touristique, m\u00eame si on s'en serait bien pass\u00e9.\n\nMalgr\u00e9 \u00e7a, pour cette premi\u00e8re m\u00e9saventure de voyage, cela ne reste que du mat\u00e9riel et heureusement il ne nous est rien arriv\u00e9, nous attendons maintenant le retour de l'assurance \ud83e\udd1e.\n\nMais d\u00e9finitivement nous sommes vaccin\u00e9s des grandes villes merdiques \ud83d\ude21!", "slug": "medellin", "display_slug": "medellin", "type": 1, "start_time": 1686074338.049, "end_time": null, "creation_time": 1686714101.372, "location": {"id": 83114314, "name": "Medell\u00edn", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.2475286, "lon": -75.571079, "venue": null, "uuid": "102c52fa-2822-4f7a-bc6a-b68f8c25306c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "81fd6e6f-3879-4d73-8b00-59724028e78d"}, {"id": 65951814, "trip_id": 5539561, "location_id": 83610648, "main_media_item_path": null, "name": "Guatap\u00e9", "display_name": "Guatap\u00e9", "description": "Apr\u00e8s nos m\u00e9saventures, nous partons pour 2 jours \u00e0 Guatap\u00e9, un petit village situ\u00e9 \u00e0 3h de Medell\u00edn histoire de se changer les id\u00e9es.\n\nNous sommes tout de suite sous le charme de ces \"z\u00f3calos\", fresques en relief peintes sur le bas des murs des maisons et repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes de vie locale, \u00e7a nous met du baume au c\u0153ur ! \n\nLe lendemain, nous partons \u00e0 l'assaut du Pe\u00f1\u00f3n de Guatape, immense rocher dont l'acc\u00e8s se fait en montant plus de 700 marches \ud83e\udd75. Une fois en haut, le panorama sur le lac artificiel et ses centaines d'\u00eeles est impressionnant. ", "slug": "guatape", "display_slug": "guatape", "type": 1, "start_time": 1686328306.459, "end_time": null, "creation_time": 1686714156.849, "location": {"id": 83610648, "name": "Guatap\u00e9", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.2346828, "lon": -75.1612023, "venue": null, "uuid": "558ee1b5-c983-49c2-930d-2edba0846b29"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "dd9e7433-08db-43b1-ad56-ecc5e0e7d1f1"}, {"id": 65952514, "trip_id": 5539561, "location_id": 83611438, "main_media_item_path": null, "name": "Medell\u00edn - Comuna 13", "display_name": "Medell\u00edn - Comuna 13", "description": "Nous voil\u00e0 de retour \u00e0 Medell\u00edn, cette fois-ci nous changeons de quartier pour un plus r\u00e9sidentiel, on s'y sent mieux. \n\nNous profitons de la premi\u00e8re matin\u00e9e pour faire un tour guid\u00e9 de la comuna 13, l'un des quartiers les plus dangereux de Medell\u00edn il y a une trentaine d'ann\u00e9e et qui est maintenant devenu tr\u00e8s touristique. \n\nEt puis c'est ensuite la course contre la montre, car nous n'avons que l'apr\u00e8s-midi pour essayer de racheter un maximum de choses. Nous sommes donc de retour \u00e0 Decathlon pour racheter sac \u00e0 dos et autre bricole. Dustyn a r\u00e9ussi \u00e0 trouver la quasi totalit\u00e9 des choses d'occasion, on repart donc  de Medell\u00edn en esp\u00e9rant que \u00e7a ne sera bient\u00f4t plus qu'un lointain souvenir \ud83d\ude03 ! ", "slug": "medellin", "display_slug": "medellin", "type": 1, "start_time": 1686412685.0, "end_time": null, "creation_time": 1686714190.8, "location": {"id": 83611438, "name": "Medell\u00edn", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 6.25323416, "lon": -75.62200372, "venue": null, "uuid": "288c5d95-57b1-4810-905d-2a13f8f1d1c9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "9c5080cd-fd4f-43fb-befc-254c88826880"}, {"id": 66057320, "trip_id": 5539561, "location_id": 83736591, "main_media_item_path": null, "name": "Jeric\u00f3 ", "display_name": "Jeric\u00f3 ", "description": "\ud83d\udd7aC'est le retour d'un appareil photo digne de ce nom !! \ud83d\udc83\n\nNous arrivons \u00e0 Jeric\u00f3, petit village perch\u00e9 dans les montagnes o\u00f9 nous ne passons qu'une nuit. \n\nLes portes des maisons sont color\u00e9s, et l'ambiance du weekend est hyper familiale et festive ! \n\nL'\u00e9glise ambiance Barbie & Ken valait bien notre venue \ud83d\ude0d !\n\nNous partons le lendemain faire une randonn\u00e9e sur les hauteurs, on est content de retrouver un peu de nature \u263a\ufe0f.", "slug": "jerico", "display_slug": "jerico", "type": 1, "start_time": 1686582290.24, "end_time": null, "creation_time": 1686714244.009, "location": {"id": 83736591, "name": "Jeric\u00f3", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.7948891, "lon": -75.7902117, "venue": null, "uuid": "f0c999e2-36a8-42db-b1e2-c7cb2501aa22"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "c01cff5f-c8b2-41e2-adc6-1dee22cbce4c"}, {"id": 66058400, "trip_id": 5539561, "location_id": 83737837, "main_media_item_path": null, "name": "Jard\u00edn - Visite d'une finca de caf\u00e9 ", "display_name": "Jard\u00edn - Visite d'une finca de caf\u00e9 ", "description": "Apr\u00e8s un trajet pour le moins atypique en chiva, bus color\u00e9 et enti\u00e8rement ouvert, sur des chemins de terre \u00e0 flanc de montagnes, nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 Jard\u00edn \ud83d\ude05 !\n\nNous posons nos sacs chez Gloria & Pancho, couple de soixantenaires qui tiennent une auberge au coeur du village. \n\nPour notre premier jour nous partons visiter une finca de caf\u00e9. La visite est faite par Don Diego, le papy de famille qui ne se voit pas prendre sa retraite de si t\u00f4t ! Pendant plus de 3h on apprend le process de A \u00e0 Z et on finira par une d\u00e9gustation \u2615.\nIci on ne savoure pas le caf\u00e9 en mode expresso, car trop fort et pas assez cafein\u00e9 \u00e0 leur go\u00fbt, mais soit avec une presse fran\u00e7aise ou bien avec filtre. C'est diff\u00e9rent de ce que nous avons l'habitude de boire !\n\nOn passera dans un petit jardin pour apercevoir l'oiseau embl\u00e9matique du P\u00e9rou : le Coq de Roche ou Gallito de las Rocas, qui s\u00e9journe et se pavane par ici \ud83d\udc14 !\n\nLe soir, Gloria notre h\u00f4te, nous emm\u00e8ne voir un film sur l'Amazonie, puis on mange avec elle au restaurant pendant qu'elle nous raconte l'histoire tourment\u00e9e de son pays. ", "slug": "jardin", "display_slug": "jardin", "type": 1, "start_time": 1686700054.0, "end_time": null, "creation_time": 1686714280.27, "location": {"id": 83737837, "name": "Jard\u00edn", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.59563483, "lon": -75.81835652, "venue": null, "uuid": "99bfd9bd-c1ed-421a-bc01-5324c98c0dbd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "fa7a8b22-48c2-40e3-b1ec-da0c6f78e45b"}, {"id": 66155317, "trip_id": 5539561, "location_id": 83851666, "main_media_item_path": null, "name": "Jard\u00edn - La Cueva del Esplendor", "display_name": "Jard\u00edn - La Cueva del Esplendor", "description": "Le programme du jour est d'aller voir une cascade un peu particuli\u00e8re, sauf qu'il y a deux mani\u00e8res d'y acc\u00e9der.\nSoit de prendre un transport payant, soit de m\u00e9riter l'acc\u00e8s situ\u00e9 \u00e0 11kms \u00e0 la sueur de son front. \nOn vous laisse deviner l'option qu'on a choisi \ud83d\ude05. \n\nUne fois arriv\u00e9s sur place, on nous dit que l'acc\u00e8s ne peut pas se faire seuls mais que l'on est oblig\u00e9 d'avoir un guide et donc un groupe (d'une vingtaine de moutons n'ayant pas su\u00e9 une goutte !)... On finit par prendre notre mal en patience et appr\u00e9cie quand m\u00eame la beaut\u00e9 du lieu. \nC'\u00e9tait sans compter l'accident de camelbak qui s'est vid\u00e9 dans le sac sur le dos de Dustyn, heureusement que le nouvel appareil n'\u00e9tait pas dedans \u00e0 ce moment l\u00e0... \n\nLes 11kms restant se feront avec 1.5L d'eau en moins et une grosse fringalle car on avait pas vraiment pr\u00e9vu d'attendre autant un groupe.. \ud83c\udf1e", "slug": "la-linda", "display_slug": "la-linda", "type": 1, "start_time": 1686761800.725, "end_time": null, "creation_time": 1687034228.532, "location": {"id": 83851666, "name": "La Linda", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 5.6397097, "lon": -75.8100782, "venue": null, "uuid": "64621b78-7656-46a7-9fb1-2bd84e487401"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "d787fccc-0d58-424b-a0f0-d13def616856"}, {"id": 66156298, "trip_id": 5539561, "location_id": 83852779, "main_media_item_path": null, "name": "Salento - Vall\u00e9e de Cocora ", "display_name": "Salento - Vall\u00e9e de Cocora ", "description": "Nous recroiserons par hasard Patrick \u00e0 Salento, avec qui Claire a fait la Ciudad Perdida quelques semaines plus t\u00f4t. Et nous voici donc embarqu\u00e9s tous les 4 avec No\u00e9mie,  rencontr\u00e9e 2j avant, pour la Vall\u00e9e de Cocora et ses immenses palmiers de cire \ud83c\udf34 !\n\nIls atteindraient apparemment entre 60 et 100m et on se sent tout petit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 surtout lorsqu'ils tanguent avec le vent \ud83d\udca8 !\n\nUne bien belle rando o\u00f9 nous serons quasiment seuls, les locaux pr\u00e9f\u00e9rant se contenter des attractions touristiquement locales des 500 premiers m\u00e8tres \ud83e\udd73 !\n\nEn manque du pays, nous d\u00e9cidons de go\u00fbter les fromages locaux le soir autour d'une bi\u00e8re. On n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us : ils \u00e9taient affin\u00e9s pour d\u00e9chausser la m\u00e2choire, on a eu notre dose pour les 6 prochains mois \ud83d\ude02. On se console avec une nouvelle partie de Tejo, plus concluante qu'\u00e0 San Gil la premi\u00e8re fois \ud83d\udc4c.", "slug": "cocora", "display_slug": "cocora", "type": 1, "start_time": 1686937147.0, "end_time": null, "creation_time": 1687034264.9, "location": {"id": 83852779, "name": "Cocora", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 4.63455497, "lon": -75.48181543, "venue": null, "uuid": "21a0a5c8-66b4-4e20-8a92-8e1c1cd7d256"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "47968fb8-98a8-4440-9479-8dfd0a27bbbe"}, {"id": 66439539, "trip_id": 5539561, "location_id": 84184878, "main_media_item_path": null, "name": "D\u00e9sert de la Tatacoa", "display_name": "D\u00e9sert de la Tatacoa", "description": "Bon, il faut dire que le d\u00e9sert de la Tatacoa se m\u00e9rite : d\u00e9part 7h30, arriv\u00e9e sur place vers 16h. Le tout en ayant doubl\u00e9 la temp\u00e9rature ext\u00e9rieure ! \ud83e\udd75\n\nMais le jeu en valait la chandelle, on peut profiter du coucher de soleil sur la partie rouge de ce d\u00e9sert, avec de belles lueurs et jeux d'ombres \u00e7a donne une belle ambiance \ud83d\udc4c.\n\nLe nom de d\u00e9sert n'est d'ailleurs pas tout \u00e0 fait exact car il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 d'une for\u00eat tropicale s\u00e8che. \n\nNous allons le soir \u00e0 l'observatoire d'astronomie car la localisation g\u00e9ographique, proche de la ligne d'\u00c9quateur, permet d'observer les \u00e9toiles des h\u00e9misph\u00e8res nord et sud \u00e0 la fois. Malheureusement pour nous, le ciel est beaucoup trop couvert, nous ne verrons donc pas grand chose, mais on a tout de m\u00eame eu quelques explications \ud83d\udd2d.\n\nLe lendemain matin, nous repartons nous balader \u00e0 l'aube avant qu'il ne fasse trop chaud, les couleurs sont tout aussi jolies, on profite avant que le monde arrive !  ", "slug": "villavieja", "display_slug": "villavieja", "type": 1, "start_time": 1687127856.701, "end_time": null, "creation_time": 1687191943.894, "location": {"id": 84184878, "name": "Villavieja", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 3.2293438, "lon": -75.1718177, "venue": null, "uuid": "555933f7-8369-4720-aaec-69a9c08d4822"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 34.0, "uuid": "6c653051-b2c7-4b9c-9db1-7bbd11253b1c"}, {"id": 66440326, "trip_id": 5539561, "location_id": 84185759, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re de l'Equateur & Bilan de la Colombie", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re de l'Equateur & Bilan de la Colombie", "description": "\u00c7a y est, apr\u00e8s plus de 24h de bus cumul\u00e9s, nous arrivons \u00e0 Ipiales, ville fronti\u00e8re entre la Colombie et l'Equateur. \n\nUn peu bouscul\u00e9s \u00e0 la sortie du bus de nuit par des gens louches voulant a priori notre passeport, nous ne nous attardons pas et passons la fronti\u00e8re \u00e0 7h p\u00e9tante ! \n\nIl est donc l'heure du bilan \ud83d\udc4c : \n45 jours,\n27 bus \ud83d\ude8c dont 4 de nuits,\n17 logements diff\u00e9rents,\n4 nouvelles plong\u00e9es \u00e0 notre actif, \n1 trek de 4 jours pour Claire,\n1 vol en parapente \ud83e\ude82.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udfe0 : L'ambiance chaleureuse dans tous les villages (Barichara, Villa de Leyva, Mongui, Jard\u00edn, Jeric\u00f3 \ud83d\ude0d)\n\ud83c\udf7d\ufe0f : Le Sabajon, alcool au lait de ch\u00e8vre de Barichara,\n\ud83c\udfde\ufe0f : Le trek de la ciudad perdida pour Claire / la randonn\u00e9e dans la vall\u00e9e de Cocora,\n\ud83c\udfdc\ufe0f : D\u00e9sert de la Tatacoa,\n\ud83d\uded6 : Colores de la Sierra \u00e0 Minca.\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- le vol de nos sacs \u00e0 Medell\u00edn, qui, au del\u00e0 de l'aspect financier, nous a fait perdre confiance...\n- les trajets en bus, longs et souvent peu confortables,\n- les arepas au petit dej pour Claire / les patacones pour Dustyn.\n\nContrairement \u00e0 de nombreux voyageurs la Colombie ne sera pas notre pays coup de coeur (peut-\u00eatre justement car trop de personnes nous l'avaient vendu comme tel \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f), m\u00eame si nous avons appr\u00e9ci\u00e9 chacune de nos \u00e9tapes ! ", "slug": "ipiales", "display_slug": "ipiales", "type": 1, "start_time": 1687347396.0, "end_time": null, "creation_time": 1687494647.307, "location": {"id": 84185759, "name": "Ipiales", "detail": "Colombia", "full_detail": "Colombia", "country_code": "CO", "lat": 0.81458531, "lon": -77.66267261, "venue": null, "uuid": "3e6029ab-2c97-4c4e-9036-add46fac0110"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Bogota", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "f26bb75c-dcb0-4a89-873c-ea9652f539d2"}, {"id": 66937133, "trip_id": 5539561, "location_id": 84783758, "main_media_item_path": null, "name": "Otavalo - Cascade et march\u00e9 artisanal", "display_name": "Otavalo - Cascade et march\u00e9 artisanal", "description": "Premi\u00e8re \u00e9tape \u00e9quatorienne, Otavalo, charmant village connu dans tout le pays pour son march\u00e9 artisanal. \n\nNous avions rejoint H\u00e9lo\u00efse et Baptiste pour le passage de fronti\u00e8re, nous partons donc avec eux pour une petite randonn\u00e9e qui nous am\u00e8ne \u00e0 la cascade de Peguche. Nous d\u00e9couvrons au d\u00e9tour d'un chemin nos premiers lamas, \u00e7a y est nous sommes bien arriv\u00e9s dans la cordill\u00e8re des Andes \ud83e\udd99 ! \n\nLes march\u00e9s artisanaux du Mexique et Guatemala nous avaient manqu\u00e9, nous ne pouvons donc pas \u00e9chapper \u00e0 quelques achats : une \u00e9charpe toute douce en pr\u00e9vision des grands froids pour Claire et une nouvelle lani\u00e8re d'appareil photo pour Dustyn \ud83d\ude0d. ", "slug": "otavalo", "display_slug": "otavalo", "type": 1, "start_time": 1687452615.0, "end_time": null, "creation_time": 1687494750.13, "location": {"id": 84783758, "name": "Otavalo", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": 0.22267359, "lon": -78.25213825, "venue": null, "uuid": "8372f64f-ecc0-4d84-a1e5-1be3677f5845"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Guayaquil", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "0c1499dc-0a86-4354-ba8f-3323c4d18b27"}, {"id": 67209940, "trip_id": 5539561, "location_id": 85113023, "main_media_item_path": null, "name": "Quito", "display_name": "Quito", "description": "Arriv\u00e9s dans la capitale \u00e9quatorienne avec une certaine appr\u00e9hension suite \u00e0 nos derni\u00e8res m\u00e9saventures, nous ne prenons pas de risque ici et utilisons Uber plus que de raison...\n\nNous partons pour un free walking tour qui nous permet comme toujours de d\u00e9couvrir les principaux lieux embl\u00e9matiques de la ville. La r\u00e8gle dict\u00e9e par notre guide est claire : ne pas sortir son t\u00e9l\u00e9phone, nous sommes donc pr\u00e9venus ! \nNous dansons avec le masque traditionnel pour f\u00eater le solstice d'\u00e9t\u00e9 \ud83c\udfad\u2600\ufe0f.\n\nNous apprenons \u00e0 notre grand \u00e9tonnement que la quasi totalit\u00e9 des \u00e9glises de la ville se visitent en payant (5$ chacune en moyenne, on ne s'emb\u00eate pas), on profitera donc des vues ext\u00e9rieures uniquement, qui se suffisent \u00e0 elles-m\u00eames \u26ea.", "slug": "quito", "display_slug": "quito", "type": 1, "start_time": 1687535874.822, "end_time": null, "creation_time": 1687659796.686, "location": {"id": 85113023, "name": "Quito", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.216707, "lon": -78.5087288, "venue": null, "uuid": "6a3798a3-3637-4e96-b969-f3cc4739c215"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Guayaquil", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "91be1aa2-6d90-4825-ab99-7b263d5595eb"}, {"id": 67211781, "trip_id": 5539561, "location_id": 85115277, "main_media_item_path": null, "name": "Mitad del Mundo", "display_name": "Mitad del Mundo", "description": "Ahh cette mitad del Mundo, on (enfin surtout Claire) en avait tant r\u00eav\u00e9 en voyant toutes ces photos sur internet ! C'\u00e9tait sans compter notre \"excursion\", qui nous a emmen\u00e9 non pas au lieu historique tant connu mais au lieu officiel. \n\nCar oui, les calculs de l'\u00e9poque se sont tromp\u00e9s de pas moins de 200m. Il y a donc un mus\u00e9e plus r\u00e9cent et qui se trouve \u00e0 la vraie latitude 0\u2070.\n\nUn peu d\u00e9\u00e7us de ne pas \u00eatre sur la fameuse ligne jaune, on se console en participant aux fameuses exp\u00e9riences. Tout d'abord l'\u00e9vier avec l'eau qui tourne dans le sens des aiguilles d'une montre puis dans le sens inverse, mais aussi de pouvoir faire tenir un oeuf sur un clou ! Attention je vous vois venir, nous ne sommes que 2 \u00e0 avoir r\u00e9ussi \u00e0 le faire tenir en \u00e9quilibre, r\u00e9alis\u00e9 sans trucage \ud83e\udd5a\ud83d\udc4c ! ", "slug": "quito", "display_slug": "quito", "type": 1, "start_time": 1687637922.815, "end_time": null, "creation_time": 1687659814.15, "location": {"id": 85115277, "name": "Quito", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.003215, "lon": -78.453466, "venue": null, "uuid": "219de36c-8581-449b-a593-90a17a6f20c2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Guayaquil", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "fd7c4cb9-da18-4c65-a658-8414113bd947"}, {"id": 67342743, "trip_id": 5539561, "location_id": 85275104, "main_media_item_path": null, "name": "Plong\u00e9es aux Galapagos ", "display_name": "Plong\u00e9es aux Galapagos ", "description": "Premier avion depuis plus de 8 mois, et on ne peut pas dire que \u00e7a nous avait manqu\u00e9 ! \n\nApr\u00e8s s'\u00eatre d\u00e9lest\u00e9s de quelques 120$ de taxe par personne avant m\u00eame d'avoir d\u00e9coll\u00e9, nous partons pour l'une des destinations qui nous faisait le plus r\u00eaver de ce voyage : les Gal\u00e1pagos ! \n\nNous atterrissons sur l'\u00eele de Santa Cruz, la plus peupl\u00e9e et touristique de toutes. \n\nD\u00e8s le deuxi\u00e8me jour, nous partons plonger au large de l'\u00eele de Floreana. \nLa premi\u00e8re plong\u00e9e est incroyable, on ne sait plus o\u00f9 donner de la t\u00eate entre les tortues, raies, requins et poissons ! Malheureusement, nous plongeons avec un couple d'am\u00e9ricains plus pr\u00e9occup\u00e9s par le fait de prendre des photos que de suivre le groupe... Ce qui devait arriver arriva, monsieur se retrouve sans air au bout de 30 minutes, nous obligeant tous \u00e0 remonter (10-15min plus t\u00f4t que la normale), un peu frustrant !!\n\nPour la deuxi\u00e8me plong\u00e9e, l'objectif est de trouver des requins marteaux \ud83e\udd88, pas de chance pour nous, ils ne seront pas de sortie aujourd'hui. Nous avons quand m\u00eame pu voir des dizaines de tortues \ud83d\udc22 !\n\nApr\u00e8s avoir pay\u00e9 les plong\u00e9es les moins ch\u00e8res du voyage en Colombie, celles-ci \u00e9taient clairement les plus ch\u00e8res et nous avions donc \u00e9norm\u00e9ment d'attente. N\u00e9anmoins on ne regrette pas et on peut le dire : on a plong\u00e9 aux Gal\u00e1pagos !! \ud83d\ude0d", "slug": "punta-cormorant", "display_slug": "punta-cormorant", "type": 1, "start_time": 1687810009.012, "end_time": null, "creation_time": 1687819677.805, "location": {"id": 85275104, "name": "Punta Cormorant", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -1.2164729, "lon": -90.4325269, "venue": null, "uuid": "0a8bc12c-0836-439b-b6f2-99aa5a7f094f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "c3982574-b1ea-486b-a43b-3af7ed95d0da"}, {"id": 67450753, "trip_id": 5539561, "location_id": 85410794, "main_media_item_path": null, "name": "Santa Cruz - Playa Tortuga Bay", "display_name": "Santa Cruz - Playa Tortuga Bay", "description": "Ce matin direction la plage de Tortuga Bay. \n\nNous y rencontrons nos premiers p\u00e9licans et iguanes. Nous apercevons m\u00eame un requin \u00e0 pointe noire en bord de plage, mais malheureusement une fois le masque et tuba sur le nez nous ne voyons pas \u00e0 1m dans l'eau... \n\nApr\u00e8s un aller retour express \u00e0 l'auberge pour r\u00e9cup\u00e9rer nos sacs, nous partons au port. Comme si le trajet n'\u00e9tait pas assez cher, nous devons payer 1$/personne pour marcher sur le ponton puis 1$ pour qu'un bateau taxi nous emm\u00e8ne \u00e0 notre lancha.. \n\nUn mercalm aval\u00e9 pour Dustyn et nous voil\u00e0 partis pour 2h de travers\u00e9e jusqu'\u00e0 Isla Isabela. A l'arriv\u00e9e \u00e9videmment : une nouvelle taxe de 10$/personne \ud83d\ude05. ", "slug": "parroquia-bella-vista", "display_slug": "parroquia-bella-vista", "type": 1, "start_time": 1687878512.0, "end_time": null, "creation_time": 1688946246.89, "location": {"id": 85410794, "name": "Parroquia Bella Vista", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.76268634, "lon": -90.34064859, "venue": null, "uuid": "a470bee3-877c-4d26-8dbd-9bab1e4a623e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "97407a01-a163-4cc9-ab24-aaab73d95a0e"}, {"id": 67460111, "trip_id": 5539561, "location_id": 85421666, "main_media_item_path": null, "name": "Isabela - Snorkeling Los Tuneles", "display_name": "Isabela - Snorkeling Los Tuneles", "description": "D\u00e9part (presque) \u00e0 l'aube pour l'excursion immanquable ici, \"Los Tuneles\". Nous faisons du snorkeling au bord de la mangrove dans un v\u00e9ritable aquarium, entre tortues, raies, requins \u00e0 pointe noire ou encore hippocampes et m\u00eame pingouins ! \n\nNous sommes \u00e9merveill\u00e9s et essayons de profiter au maximum \ud83d\udc22\ud83e\udd88\ud83d\udc27\ud83d\udc20. Une fois remis de nos \u00e9motions, nous partons cette fois-ci \u00e0 pieds marcher sur les coul\u00e9es de lave, o\u00f9 l'on rencontre nos premiers (et seuls du s\u00e9jour) fous \u00e0 pattes bleues \ud83d\udc26, incroyable \ud83d\ude0d. Ils doivent cette couleur \u00e0 leur alimentation riche en sardines !\n\nLa journ\u00e9e se termine autour d'une bi\u00e8re avec Chlo\u00e9 et David, rencontr\u00e9s le matin m\u00eame et avec qui nous \u00e9changerons nos bons plans pour la suite du voyage \ud83c\udf7b. ", "slug": "south-pacific-ocean", "display_slug": "south-pacific-ocean", "type": 1, "start_time": 1687976050.0, "end_time": null, "creation_time": 1688085573.998, "location": {"id": 85421666, "name": "South Pacific Ocean", "detail": null, "full_detail": null, "country_code": "00", "lat": -1.05798941, "lon": -91.16611638, "venue": null, "uuid": "fbe2eef9-08c8-493c-8a5c-496de4c8056d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "f8d48fc7-0953-45aa-9485-d7bfea6f1d24"}, {"id": 67565306, "trip_id": 5539561, "location_id": 85550319, "main_media_item_path": null, "name": "Isabela - Balade \u00e0 v\u00e9lo", "display_name": "Isabela - Balade \u00e0 v\u00e9lo", "description": "Aujourd'hui retour sur la terre ferme pour aller \u00e0 v\u00e9lo jusqu'\u00e0 un point de vue \u00e0 360\u2070 sur toute l'\u00eele. \n\nNous faisons la rencontre de gigantesques tortues de terre sur la route. Il faut \u00eatre \u00e0 l'aff\u00fbt pour les trouver car elles ne font pas de bruit, mais les crottes fra\u00eeches finissent par les trahir \ud83d\udca9.\n\nOn verra m\u00eame un tunnel de lave se jetant dans l'oc\u00e9an accompagn\u00e9 de quelques iguanes se dorant la pilule, comme d'hab \ud83d\udc4c.", "slug": "parroquia-tomas-de-berlanga-santo-tomas", "display_slug": "parroquia-tomas-de-berlanga-santo-tomas", "type": 1, "start_time": 1688049455.0, "end_time": null, "creation_time": 1688085601.249, "location": {"id": 85550319, "name": "Parroquia Tom\u00e1s de Berlanga (Santo Tom\u00e1s)", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.96510225, "lon": -91.01266188, "venue": null, "uuid": "a563a99e-c920-48a9-b6b6-12620e6fb275"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "53c47ba6-da21-40be-b973-cf6f04dd92a1"}, {"id": 67620240, "trip_id": 5539561, "location_id": 85616501, "main_media_item_path": null, "name": "Isabela - Snorkeling Concha de Perla", "display_name": "Isabela - Snorkeling Concha de Perla", "description": "Concha de Perla c'est LE spot pour faire du snorkeling \u00e0 Isabela, on y est m\u00eame all\u00e9 3 fois tellement c'\u00e9tait chouette, et gratuit \ud83d\ude05 !\n\nOn avait notre coin o\u00f9 on a pu voir des lions de mer qui avaient bien envie de jouer ainsi qu'une tortue qui passait par l\u00e0. Ils sont tellement joueurs et on l'air de faire n'importe quoi, que l'on comprend pourquoi ils passent leur journ\u00e9e sur la terre ferme \u00e0 se reposer \ud83c\udf1e.\n\nNager et aider Godzilla \u00e0 se frayer un chemin : \u2705.", "slug": "parroquia-puerto-villamil", "display_slug": "parroquia-puerto-villamil", "type": 1, "start_time": 1688153803.0, "end_time": null, "creation_time": 1688353331.71, "location": {"id": 85616501, "name": "Parroquia Puerto Villamil", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.96184182, "lon": -90.95910178, "venue": null, "uuid": "265e6181-b645-423f-a995-23a9e255880f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "1c117e46-5f4b-4e67-8670-4da7ff6b843d"}, {"id": 67761809, "trip_id": 5539561, "location_id": 85787705, "main_media_item_path": null, "name": "San Crist\u00f3bal - Playa Lober\u00eda ", "display_name": "San Crist\u00f3bal - Playa Lober\u00eda ", "description": "Les ferrys inter-\u00eeles en haute saison c'est tout un programme... Nous avons d\u00fb quelque peu changer nos plans par manque de lanchas et avons fait \u00e9tape une nuit chez Mary notre h\u00f4te des premiers jours \u00e0 Santa Cruz, avant de reprendre un bateau et arriver sur San Crist\u00f3bal, derni\u00e8re \u00e9tape des Galapagos.\n\nPour la premi\u00e8re soir\u00e9e, nous avons \u00e9t\u00e9 faire un tour sur la playa Lober\u00eda assez \u00e9loign\u00e9e du centre mais dont le d\u00e9tour le m\u00e9rite. \nOutre le fait que les vagues soient \u00e9normes, la balade le long de la c\u00f4te sur de la roche volcanique avec le soleil couchant valait le coup. M\u00eame en tongs, chaussures tout terrain, \u00e7a l'a fait pour Dustyn \ud83d\udc4c.", "slug": "parroquia-puerto-baquerizo-moreno", "display_slug": "parroquia-puerto-baquerizo-moreno", "type": 1, "start_time": 1688253383.798, "end_time": null, "creation_time": 1688495702.563, "location": {"id": 85787705, "name": "Parroquia Puerto Baquerizo Moreno", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.93356707, "lon": -89.60739601, "venue": null, "uuid": "dd3dbb67-3fa5-42dc-ae32-bba9168a2828"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "56e3b38f-bce8-4d4b-9848-9d40c2b685c1"}, {"id": 68046724, "trip_id": 5539561, "location_id": 86131538, "main_media_item_path": null, "name": "San Crist\u00f3bal - Snorkeling \u00e0 Kicker Rock", "display_name": "San Crist\u00f3bal - Snorkeling \u00e0 Kicker Rock", "description": "Pour notre dernier tour organis\u00e9, nous voguons cette fois vers Kicker Rock : gros rocher \u00e0 45min de bateau o\u00f9 la faune afflue en abondance. Il mesure quelques 150m de hauteur et tombe \u00e0 pic tr\u00e8s rapidement vers les fonds marins.\n\nUne fois de plus nous y ferons un snorkeling, o\u00f9 l'on suivra un banc de raies l\u00e9opard berc\u00e9 par le courant. On ratera de peu les requins marteaux (que les plongeurs auront vu plus en profondeur...) !! Et on ajoutera encore quelques brasses avec des tortues \u00e0 notre actif \ud83d\udc22\ud83d\ude0d. \n\nOn finira le tour sur une plage o\u00f9 les lions de mer ont \u00e9lu domicile \ud83e\uddad.", "slug": "parroquia-el-progresso", "display_slug": "parroquia-el-progresso", "type": 1, "start_time": 1688308995.896, "end_time": null, "creation_time": 1688353122.222, "location": {"id": 86131538, "name": "Parroquia El Progresso", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.7782428, "lon": -89.5197946, "venue": null, "uuid": "6c61a514-8076-4640-b5d5-549eff1fc184"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "ae25d637-279b-42df-a53a-70908aae515b"}, {"id": 68181484, "trip_id": 5539561, "location_id": 86295719, "main_media_item_path": null, "name": "San Crist\u00f3bal - Snorkeling Playa Baquerizo", "display_name": "San Crist\u00f3bal - Snorkeling Playa Baquerizo", "description": "Pour notre derni\u00e8re journ\u00e9e compl\u00e8te, nous partons en qu\u00eate de la plage de Baquerizo. \n\nEt il faut dire qu'elle se m\u00e9rite ! Apr\u00e8s presque 2h de marche, sous un soleil de plomb et \u00e0 travers les roches de lave, nous arrivons sur une plage quasi d\u00e9serte. \n\nA peine la t\u00eate sous l'eau que nous apercevons une, puis deux, puis pleins de tortues \ud83d\udc22 ! On nous avait dit qu'elles venaient pour manger vers 14h et elles \u00e9taient pile \u00e0 l'heure \u231a. \n\nOn se sent vraiment privil\u00e9gi\u00e9, Claire \u00e9tait m\u00eame \u00e0 deux doigts de verser une larme \u00e0 la vue d'une famille de tortues \ud83e\udd72.\n\nAu retour, on s'arr\u00eate \u00e0 un mirador pour profiter du dernier coucher de soleil \u2600\ufe0f.", "slug": "parroquia-el-progresso", "display_slug": "parroquia-el-progresso", "type": 1, "start_time": 1688413468.496, "end_time": null, "creation_time": 1688495660.75, "location": {"id": 86295719, "name": "Parroquia El Progresso", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.88295855, "lon": -89.59779666, "venue": null, "uuid": "a72dd568-ec27-4396-8493-e153ea6252fc"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "1a5c9eac-bf85-4dad-a61f-6f8d79f319a3"}, {"id": 68460987, "trip_id": 5539561, "location_id": 86639002, "main_media_item_path": null, "name": "San Crist\u00f3bal - Snorkeling \u00e0 Tijeretas avant le d\u00e9part ", "display_name": "San Crist\u00f3bal - Snorkeling \u00e0 Tijeretas avant le d\u00e9part ", "description": "Histoire de profiter un maximum avant notre vol retour \u00e0 12h, nous partons de bon matin vers la baie de Tijeretas pour un dernier snorkeling dans les eaux turquoises des Galapagos. \n\nNous sommes seuls et pouvons jouer avec les lions de mer une derni\u00e8re fois, tellement contents de nous voir arriver \ud83e\uddad. \n\nOn file ensuite prendre une douche puis r\u00e9cup\u00e9rer nos sacs avant d'aller \u00e0 l'a\u00e9roport...\n\nCes 10 jours sont pass\u00e9es \u00e0 une vitesse folle, mais nous sommes super contents de ces vacances dans le voyage ! Il est maintenant temps de r\u00e9cup\u00e9rer nos gros sacs \u00e0 dos et de repartir sur la route \ud83d\ude8c.", "slug": "san-cristobal", "display_slug": "san-cristobal", "type": 1, "start_time": 1688489773.875, "end_time": null, "creation_time": 1689038984.323, "location": {"id": 86639002, "name": "San Crist\u00f3bal", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -0.9051704, "lon": -89.6050243, "venue": null, "uuid": "4f12030f-a169-44b9-94d0-35ad44784905"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Galapagos", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "a9073d56-33b7-42a8-9a20-09f9dfb087ab"}, {"id": 68467556, "trip_id": 5539561, "location_id": 86646393, "main_media_item_path": null, "name": "Cuenca", "display_name": "Cuenca", "description": "Nous voil\u00e0 de retour sur le continent apr\u00e8s cette parenth\u00e8se magique aux Gal\u00e1pagos. Nous r\u00e9cup\u00e9rons nos gros sacs \u00e0 l'auberge et reprenons notre vie de backpacker.\n\nApr\u00e8s une lonnnngue journ\u00e9e de bus depuis Quito, nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 Cuenca, r\u00e9put\u00e9e ville la plus jolie du pays. \n\nOn doit avouer que la fatigue est pr\u00e9sente apr\u00e8s ces 10 jours intenses et la motivation n'est pas trop au rendez-vous (on a qu'une seule h\u00e2te, arriver au P\u00e9rou !!). \n\nNous partons quand m\u00eame \u00e0 la d\u00e9couverte de la ville qui a effectivement beaucoup de charme. Au d\u00e9tour du march\u00e9, nous croisons Maxime avec qui on a mont\u00e9 l'Acatenango au Guatemala (en f\u00e9vrier dernier), le monde est tellement petit \ud83d\ude05 !! \n\nLa ville est remplie de caf\u00e9 et panader\u00eda, nous sommes donc oblig\u00e9s de prendre des go\u00fbters \u2615\ud83e\udd50. Nous trouvons m\u00eame une boulangerie fran\u00e7aise dont la baguette nous enchantera la soir\u00e9e \ud83e\udd56 ! ", "slug": "cuenca", "display_slug": "cuenca", "type": 1, "start_time": 1688667579.768, "end_time": null, "creation_time": 1688761075.877, "location": {"id": 86646393, "name": "Cuenca", "detail": "Ecuador", "full_detail": "Ecuador", "country_code": "EC", "lat": -2.9024538, "lon": -79.0027259, "venue": null, "uuid": "962d11c1-fabe-49cb-bc1f-2de4fbd59264"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Guayaquil", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "8d2d4aef-b3b7-408b-8dbe-f338ac3a844f"}, {"id": 69887538, "trip_id": 5539561, "location_id": 88347361, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re du P\u00e9rou & Bilan de l'Equateur", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re du P\u00e9rou & Bilan de l'Equateur", "description": "On saute dans un bus \u00e0 21h et nous voil\u00e0 partis pour le P\u00e9rou. \n\n\u00c0 2h du mat les lumi\u00e8res s'allument, tout le monde descend pour faire tamponner son passeport. \n\nApr\u00e8s une fouille approfondie de certains sacs dans les soutes, nous voil\u00e0 repartis en direction de la c\u00f4te. Les paysages sont compl\u00e8tement diff\u00e9rents de ce qu'on imaginait : poussi\u00e8re, d\u00e9chets qui jonchent les routes, paysages d\u00e9sertiques \u00e0 perte de vue, le choc est total ! \n\nApr\u00e8s pr\u00e8s de 24h de bus, nous arrivons enfin \u00e0 Huanchaco, village de p\u00eacheurs sur la c\u00f4te Pacifique o\u00f9 nous venons pour surfer.\n\nIl est l'heure du bilan de l'Equateur, ou plut\u00f4t des Gal\u00e1pagos : \n17 jours,\n4 bus \ud83d\ude8c,\n2 avions \u2708\ufe0f,\n3 lanchas \ud83d\udee5\ufe0f,\n6 logements diff\u00e9rents,\n2 plong\u00e9es aux Galapagos, \nDes dizaines de tortues marines et de requins, des centaines d'iguanes,\nDes dizaines d'heures de snorkeling \ud83e\udd3f.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83e\udd3f : Le snorkeling de Los T\u00faneles sur Isla Isabela,\n\ud83d\udc65 : La gentillesse des \u00c9quatoriens,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : Le poisson grill\u00e9 sur l'\u00eele de Santa Cruz,\n\ud83e\udde3: Le march\u00e9 d'artisanat d'Otavalo.\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n\ud83e\udd3f: le prix des plong\u00e9es aux Galapagos.", "slug": "zarumilla", "display_slug": "zarumilla", "type": 1, "start_time": 1688799051.636, "end_time": null, "creation_time": 1688831935.011, "location": {"id": 88347361, "name": "Zarumilla", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -3.5096264, "lon": -80.2479569, "venue": null, "uuid": "89015452-618a-4c2f-8bb7-bb11cd32ffb5"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "2606d864-c302-4eeb-9444-eed0ac7a6a1a"}, {"id": 69990599, "trip_id": 5539561, "location_id": 88468337, "main_media_item_path": null, "name": "Huanchaco - Surf et repos", "display_name": "Huanchaco - Surf et repos", "description": "Huanchaco est un spot r\u00e9put\u00e9 pour le surf, c'est d'ailleurs l'origine de notre venue.\n\nBon, par contre, la ville n'a vraiment pas de charme et ses l\u00e9gumes du march\u00e9 nous seront rest\u00e9s sur le ventre quelques jours...\n\nHeureusement, on a quand m\u00eame trouver de quoi prendre de bons go\u00fbters \ud83e\udd67.\n\nOn en a aussi profit\u00e9 pour se reposer avant notre prochaine \u00e9tape en haute altitude. ", "slug": "trujillo", "display_slug": "trujillo", "type": 1, "start_time": 1689121927.738, "end_time": null, "creation_time": 1689184622.326, "location": {"id": 88468337, "name": "Trujillo", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -8.0749918, "lon": -79.1189091, "venue": null, "uuid": "7cfc83f1-ed64-4d9a-a5db-31203ed40bc7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "7124e351-6def-4983-8c6b-302d5afc5be0"}, {"id": 69999255, "trip_id": 5539561, "location_id": 88478284, "main_media_item_path": null, "name": "Huaraz - Acclimatation au Mirador de Rataquena", "display_name": "Huaraz - Acclimatation au Mirador de Rataquena", "description": "D\u00e9part pour Huaraz apr\u00e8s un bus de nuit de 8h pour faire 0 - 3000m.\nL'arriv\u00e9e en tongs s'est av\u00e9r\u00e9e plus fra\u00eeche que pr\u00e9vue \ud83d\ude05 !\n\nCette ville, d\u00e9truite il y a 50 ans par un tremblement de terre, n'a donc pas beaucoup de charme m\u00eame si elle est anim\u00e9e en cette p\u00e9riode. On la surnomme ici le Katmandou des Andes, nous sommes pr\u00e9venus \ud83e\udd7e !\n\nD\u00e8s notre arriv\u00e9e nous mettons en place notre programme d'acclimatation \u00e0 l'altitude car nous devons partir dans quelques jours pour un trek.", "slug": "huaraz", "display_slug": "huaraz", "type": 1, "start_time": 1689276482.917, "end_time": null, "creation_time": 1689386492.733, "location": {"id": 88478284, "name": "Huaraz", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -9.5414683, "lon": -77.5180568, "venue": null, "uuid": "6a4943da-c976-4e5c-bdee-98fbaadf2dbb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "244df3b1-a4ab-487b-bb0b-a1c0d44ac044"}, {"id": 70236392, "trip_id": 5539561, "location_id": 88757962, "main_media_item_path": null, "name": "Laguna Radi\u00e1n - 3900 m", "display_name": "Laguna Radi\u00e1n - 3900 m", "description": "8,5 km / 450m de D+ / point culminant : 3900m \n\nPremi\u00e8re vraie randonn\u00e9e, nous partons vers la laguna Radian, \u00e0 3900m d'altitude histoire de se d\u00e9gourdir les pattes. \n\nBelle surprise, surtout que nous y serons quasiment seuls. Nous accompagnons pour les premiers m\u00e8tres une mamie qui monte chaque matin ses moutons/\u00e2nes/vaches en haut de la colline, elle donne de la voix et le troupeau file droit ! \n\nLa vue sur les sommets enneig\u00e9s \u00e0 l'arriv\u00e9e est \u00e0 couper le souffle, on h\u00e9site \u00e0 continuer au del\u00e0 des 4000m mais on se d\u00e9cide \u00e0 redescendre gentiment et ne pas br\u00fbler les \u00e9tapes, le mal de t\u00eate n'\u00e9tant jamais bien loin pour Dustyn..", "slug": "independencia", "display_slug": "independencia", "type": 1, "start_time": 1689354839.0, "end_time": null, "creation_time": 1689386548.164, "location": {"id": 88757962, "name": "Independencia", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -9.44413549, "lon": -77.50896905, "venue": null, "uuid": "2bf61ac1-68c0-4b1e-b85b-9d094ec1ea65"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "f0cebb4e-bdbf-4df3-89d1-322455a790f7"}, {"id": 70432807, "trip_id": 5539561, "location_id": 88990411, "main_media_item_path": null, "name": "Laguna Par\u00f3n - 4200 m", "display_name": "Laguna Par\u00f3n - 4200 m", "description": "2,4 km / 250m de D+ / point culminant : 4400m\n\nD\u00e9part en tour organis\u00e9, fa\u00e7on la plus simple de rejoindre la Laguna Par\u00f3n. Nous montons en minibus \u00e0 presque 4200m d'altitude et il ne nous reste plus qu'\u00e0 parcourir les derniers m\u00e8tres pour acc\u00e9der au mirador. Le souffle est court \u00e0 ces altitudes mais le cardio et la t\u00eate suivent pour l'instant. \n\nMalgr\u00e9 les nombreux nuages, le bleu de la lagune nous rappelle les grands lacs des Rocheuses canadiennes qui nous avaient tant manqu\u00e9, on est ravi ! \n\nOn s'octroie m\u00eame un tour de kayak, que nous n'avions pas pu nous offrir au Canada (en m\u00eame temps \u00e0 100$ la demi heure qui peut ?!). \n\nLa montagne caract\u00e9ristique du lac aurait inspir\u00e9 le logo Paramount, on vous la met donc sans nuage en derni\u00e8re photo (merci H\u00e9lo\u00efse et Baptiste \ud83d\udc4c).", "slug": "caraz", "display_slug": "caraz", "type": 1, "start_time": 1689448002.092, "end_time": null, "creation_time": 1689476326.426, "location": {"id": 88990411, "name": "Caraz", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -8.9988354, "lon": -77.6832486, "venue": null, "uuid": "fce65bd2-f54b-4a64-b58a-ba67e04de9fc"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "873583d3-f7e5-4f47-9d92-29f1aee50cf3"}, {"id": 70625913, "trip_id": 5539561, "location_id": 89221936, "main_media_item_path": null, "name": "Laguna Churup - 4500 m", "display_name": "Laguna Churup - 4500 m", "description": "6,7 km / 710 m de D+ / point culminant : 4500m\n\nA peine d\u00e9barqu\u00e9s du bus de nuit, nous embarquons H\u00e9lo\u00efse et Baptiste avec nous pour une nouvelle randonn\u00e9e, celle de la laguna Churup. \n\nNous grimpons jusqu'\u00e0 4500m d'altitude et ne regrettons pas l'effort tant la vue est impressionnante. \n\nApr\u00e8s un pique nique vite aval\u00e9, il est d\u00e9j\u00e0 temps de redescendre pour prendre le bus retour vers Huaraz. ", "slug": "independencia", "display_slug": "independencia", "type": 1, "start_time": 1689529612.239, "end_time": null, "creation_time": 1689551514.511, "location": {"id": 89221936, "name": "Independencia", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -9.4855627, "lon": -77.4315886, "venue": null, "uuid": "b4f35cae-264a-41c6-89f0-edf5a3adbcab"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "e0d23438-0911-4559-8949-095c78408434"}, {"id": 70808604, "trip_id": 5539561, "location_id": 89437785, "main_media_item_path": null, "name": "Laguna Ahuac - 4550 m", "display_name": "Laguna Ahuac - 4550 m", "description": "11 km / 1100m de D+ / point culminant : 4550m\n\nPaul, le g\u00e9rant de notre auberge, nous avait conseill\u00e9 cette randonn\u00e9e car je cite \"elle est dure mais pr\u00e9pare au Huayhuash\" (le trek pour lequel nous partons dans 2 jours).\n\nEffectivement, on ne peut pas dire que nous avons pris du plaisir. Nous avons mont\u00e9 des escaliers irr\u00e9guliers pendant plus de 1000m de d\u00e9nivel\u00e9, franchement pas agr\u00e9able ...\n\nN\u00e9anmoins, nous y sommes arriv\u00e9s, et c'\u00e9tait bien l\u00e0 l'objectif. Nous redescendons et sommes contents d'avoir une journ\u00e9e off demain pour se reposer avant notre d\u00e9part en trek ! ", "slug": "independencia", "display_slug": "independencia", "type": 1, "start_time": 1689618610.398, "end_time": null, "creation_time": 1689635973.623, "location": {"id": 89437785, "name": "Independencia", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -9.4555336, "lon": -77.4870132, "venue": null, "uuid": "c6208fd2-533a-4ca7-9fb0-7d8bdab434fd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "e691fded-d04d-4966-97af-5921e27f4293"}, {"id": 71004176, "trip_id": 5539561, "location_id": 89667047, "main_media_item_path": null, "name": "Mini Huayhuash - Jour 1", "display_name": "Mini Huayhuash - Jour 1", "description": "11,7 km / 760m de D+ / point culminant : 4750m\n\nC'est le jour J, d\u00e9part 4h30 du matin pour plusieurs heures de bus vers le d\u00e9part du trek du Huayhuash. Ce trek, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus beaux du monde, se fait normalement sur 8 jours. Ayant d\u00e9cid\u00e9 de le faire en totale autonomie pour notre premi\u00e8re fois, nous partons sur une alternative de 4 jours seulement mais qui permet de passer parmi les plus paysages. \n\nNous sommes donc 4, toujours avec H\u00e9lo\u00efse et Baptiste, \u00e0 \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au beau milieu de nulle part \u00e0 11h pour le d\u00e9part. En plein vent et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 4000m nous ne trainons pas et partons avec nos sacs remplis comme jamais ! \nLes paysages sont \u00e0 couper le souffle et nous sommes tout seuls. Les kilom\u00e8tres et le d\u00e9nivel\u00e9 s'encha\u00eenent, le souffle est de plus en plus court mais nous avan\u00e7ons bien. \n\nNous montons \u00e0 un col \u00e0 4750m avant de redescendre vers le lac de Jahuacocha o\u00f9 nous \u00e9tablissons notre campement pour les 3 prochaines nuits. Les derniers kms ont \u00e9t\u00e9 durs pour Dustyn, li\u00e9 aux maux de t\u00eate et l'altitude, et la journ\u00e9e se termine sur un petit vomi avant le repas. \n\nIl fait tr\u00e8s froid, apr\u00e8s quelques photos de la voie lact\u00e9e tout le monde se met dans son sac de couchage et s'endort rapidement tant bien que mal.", "slug": "pacllon", "display_slug": "pacllon", "type": 1, "start_time": 1689801131.0, "end_time": null, "creation_time": 1690064531.881, "location": {"id": 89667047, "name": "Pacll\u00f3n", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -10.22750471, "lon": -76.93764595, "venue": null, "uuid": "d9fe64b4-98af-4cce-a678-ad6ea7aa2873"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "ca0dba93-7f6a-4a75-9f7a-bbaf439c0c04"}, {"id": 71187435, "trip_id": 5539561, "location_id": 89882156, "main_media_item_path": null, "name": "Mini Huayhuash - Jour 2", "display_name": "Mini Huayhuash - Jour 2", "description": "10,3 km / 870m de D+ / point culminant : 4876m, plus haut que le Mont Blanc !! \n\nR\u00e9veil presque seuls au milieu des glaciers.\nApr\u00e8s un petit dej vite aval\u00e9 et un petite s\u00e9ance de yoga avec H\u00e9lo pour soulager le dos de Dust, nous d\u00e9cidons de grimper au col de Yaucha r\u00e9put\u00e9 pour son mirador.\n\nLa mont\u00e9e \u00e9tait rude et \u00e0 flanc mais la vue sur les 3 lagunes directement au pied du glacier en valait la peine.\nPour l'anecdote, nous faisons tout de m\u00eame face \u00e0 des sommets de plus de 6000m, le plafond de glace nous para\u00eetra d'ailleurs relativement bas surtout que nous sommes en hiver ici \ud83c\udfd4\ufe0f\u2600\ufe0f !\n\nOn fera notre premi\u00e8re rencontre avec \"El C\u00f3ndor\" (qui passa !), enfin l'appareil photo nous permettra de le reconna\u00eetre \u00e0 posteriori \ud83d\ude05.\n\nOn ne tra\u00eene pas en rentrant au camp puisque d\u00e8s 18h le soleil ne nous r\u00e9chauffe plus et le ciel se pare une nouvelle fois d'une belle voie lact\u00e9e pour le plaisir des photographes \ud83d\udc4c.", "slug": "bolognesi", "display_slug": "bolognesi", "type": 1, "start_time": 1689888486.4335, "end_time": null, "creation_time": 1690064593.535, "location": {"id": 89882156, "name": "Bolognesi", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -10.245563254991962, "lon": -76.98281226683993, "venue": null, "uuid": "9118e230-a498-4f1a-ba37-6829b1dbd734"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "b1b8b503-a46e-440f-bee9-13570a625f64"}, {"id": 71365592, "trip_id": 5539561, "location_id": 90089990, "main_media_item_path": null, "name": "Mini Huayhuash - Jour 3", "display_name": "Mini Huayhuash - Jour 3", "description": "7,7 km / 180m de D+ / point culminant : 4250m\n\nPetite journ\u00e9e tranquille au campement pour nous 2 pendant qu'H\u00e9lo et Baptiste monteront \u00e0 un autre col sur un terrain chaotique.\n\nNous jouons aux cartes et au Yam pour le plus grand plaisir de Dustyn, puis nous marchons dans l'apr\u00e8s-midi vers une lagune au pied du glacier, la vue est incroyable, on entend m\u00eame la glace craquer ! \n\nPour notre derni\u00e8re soir\u00e9e sous tente nous nous essaierons non sans mal \u00e0 du light painting pour tenter d'\u00e9crire \"P\u00e9rou\".\nC'est pas si simple car il faut \u00e9crire \u00e0 l'envers \ud83d\ude05, mais le r\u00e9sultat est top \ud83c\udf20 !", "slug": "pacllon", "display_slug": "pacllon", "type": 1, "start_time": 1689975841.867, "end_time": null, "creation_time": 1690064561.622, "location": {"id": 90089990, "name": "Pacll\u00f3n", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -10.2389232, "lon": -76.9491824, "venue": null, "uuid": "a0505d22-d0f7-4762-ab4b-8c281fe368af"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 13.0, "uuid": "905601c4-e0e2-4f96-85ec-41c07c93b222"}, {"id": 71563581, "trip_id": 5539561, "location_id": 90319844, "main_media_item_path": null, "name": "Mini Huayhuash - Jour 4", "display_name": "Mini Huayhuash - Jour 4", "description": "13,7 km / 390m de D+, 1100 de D- / point culminant : 4325m\n\nPas le temps de tra\u00eener ce matin, un long trajet nous attend et nous devons \u00eatre en bas vers 11h.\nR\u00e9veil avant le lever du soleil, d\u00e9gel partiel de la tente, tant pis \u00e7a s\u00e9chera tant bien que mal plus loin \u2744\ufe0f.\n\nDerni\u00e8re descente dans ce d\u00e9cor idyllique, on profite une derni\u00e8re fois des superbes paysages. \n\nLa douche chaude ainsi que la bonne fondue dans un restaurant fran\u00e7ais (avec du fromage suisse) terminent ce trek d'une belle mani\u00e8re. Comme quoi, il nous faut pas grand chose pour \u00eatre heureux par ici \ud83e\udd73.", "slug": "llamac", "display_slug": "llamac", "type": 1, "start_time": 1690035323.992, "end_time": null, "creation_time": 1690064577.26, "location": {"id": 90319844, "name": "Llamac", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -10.2226314, "lon": -77.0158832, "venue": null, "uuid": "fe49d87b-92be-44a5-bb8b-52dc1b876bdd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 14.0, "uuid": "d6d8008c-d7dd-43e3-8b8e-64366e0a9642"}, {"id": 71749221, "trip_id": 5539561, "location_id": 90536636, "main_media_item_path": null, "name": "Nuits en refuge & Laguna 69", "display_name": "Nuits en refuge & Laguna 69", "description": "Nous h\u00e9sitions entre un nouveau trek (r\u00e9put\u00e9 moins beau que le pr\u00e9c\u00e9dent) et continuer les randos \u00e0 la journ\u00e9e.\nFinalement nous avons opt\u00e9 pour la formule plut\u00f4t confortable de passer 2 nuits en refuge.\nPerch\u00e9 \u00e0 4680m, il est le point de d\u00e9part du glacier \u00e9ponyme que tous \u00e2ges viennent gravir accompagn\u00e9s d'un guide : Le Pisco !\n\nPas du tout \u00e9quip\u00e9s pour ce genre d'ascension, on se contentera d'une marche d'approche \u00e0 travers la moraine : champ de rochers lent \u00e0 traverser laiss\u00e9 pour compte apr\u00e8s le recul du glacier, afin d'atteindre la fameuse Laguna 69 ! \n\nCelle-ci se visitant automatiquement avec un tour organis\u00e9 au d\u00e9part de Huaraz vers 5h, nous voulions donc l'avoir presque pour nous tout seuls, mais aussi l'observer depuis un autre point de vue que peu de gens oseront gravir.\n\nLa couleur de l'eau y est glaci\u00e8re, tout comme sa temp\u00e9rature, pour le plus grand plaisir de nos yeux.\n\nLes kairns sur le chemin nous permettront de ne pas se perdre \u00e0 l'aller comme au retour, on comprend mieux leur utilit\u00e9 \ud83d\ude02 !\nEt heureusement, parce que sinon nous n'aurions pas pu go\u00fbter ce d\u00e9licieux chocolat chaud aux \u00e9pices de refuge qu'on vous laisse imaginer \ud83d\ude0b.\n ", "slug": "yungay", "display_slug": "yungay", "type": 1, "start_time": 1690300414.603, "end_time": null, "creation_time": 1690407521.844, "location": {"id": 90536636, "name": "Yungay", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -9.0147811, "lon": -77.6109739, "venue": null, "uuid": "7d5a7006-71c6-4373-8a21-2d8d11f122cc"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "ac06c364-0299-408f-932c-3f2532565562"}, {"id": 71959260, "trip_id": 5539561, "location_id": 90784702, "main_media_item_path": null, "name": "Lima - Repos & retrouvailles ", "display_name": "Lima - Repos & retrouvailles ", "description": "Nous enchainons notre retour du refuge avec un bus de nuit direction Lima, car nous avons peur des manifestations pr\u00e9vues dans la ville pour la f\u00eate nationale. Finalement, pas de gros blocages, mais cela nous aura permis de nous reposer de tous ces jours de treks avant l'arriv\u00e9e de la famille de Claire ! \n\nNous aurons aussi pu profiter de notre cadeau de d\u00e9part, et d'aller dans l'un des nombreux restos gastronomiques de la ville, \u00e7a change des menus del d\u00eda, c'\u00e9tait d\u00e9licieux, merci les copains \ud83c\udf7d\ufe0f\ud83d\ude0b !! \n\nApr\u00e8s presque 3 jours de chill, nous r\u00e9cup\u00e9rons Fran\u00e7ois, C\u00e9line, Laura et Martin \u00e0 l'a\u00e9roport, et nous voil\u00e0 maintenant \u00e0 6 pour la d\u00e9couverte de tout le sud du P\u00e9rou \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc67\u200d\ud83d\udc66. \n\nNous restons 2 jours \u00e0 Lima, ce qui nous laisse tout juste le temps de visiter la vieille ville et les quartiers de Miraflores et Barranco, puis c'est d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9part pour notre prochaine \u00e9tape. ", "slug": "lima", "display_slug": "lima", "type": 1, "start_time": 1690728510.671, "end_time": null, "creation_time": 1690837772.811, "location": {"id": 90784702, "name": "Lima", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -12.1398287, "lon": -77.0178236, "venue": null, "uuid": "5ebcd7c7-7d39-4b5d-81b7-30b05b18a8cd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "cloudy", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "9e588f3d-906e-4d5e-8f58-35843fd61694"}, {"id": 72127098, "trip_id": 5539561, "location_id": 90980914, "main_media_item_path": null, "name": "Paracas ", "display_name": "Paracas ", "description": "\u00c9tape de deux nuits \u00e0 Paracas. Le matin, d\u00e9part pour les Rennais vers les Islas Ballestas pour l'observation des lions de mer. On avoue, apr\u00e8s nos 10 jours aux Galapagos nous d\u00e9cidons de faire l'impasse sur cette excursion ...\n\nL'apr\u00e8s-midi nous privatisons un minibus pour un tour dans le d\u00e9sert \ud83c\udfdc\ufe0f (c'est l'avantage d'\u00eatre \u00e0 6). Notre chauffeur Ra\u00fal nous emm\u00e8ne \u00e0 tous les points de vue et plages, les couleurs sont impressionnantes malgr\u00e9 un peu de grisaille ! \n\nDernier arr\u00eat sur la plage de la Mina, les plus courageux s'y sont baign\u00e9s dans une eau clairement pas chaude pendant que d'autres \u00e9taient en doudoune sur le sable, rien ne va \ud83d\ude28.", "slug": "paracas", "display_slug": "paracas", "type": 1, "start_time": 1690920787.197, "end_time": null, "creation_time": 1690987173.834, "location": {"id": 90980914, "name": "Paracas", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.9103133, "lon": -76.3179187, "venue": null, "uuid": "cb31fc3a-709c-4523-8739-e6b6ee7ab552"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "a067b268-d645-499a-b7b2-2f47b0e08a7c"}, {"id": 72341582, "trip_id": 5539561, "location_id": 91228590, "main_media_item_path": null, "name": "Oasis de Huacachina ", "display_name": "Oasis de Huacachina ", "description": "Une heure de bus et nous voil\u00e0 \u00e0 Ica, ville bruyante au milieu du d\u00e9sert. Nous prenons un taxi et arrivons \u00e0 l'oasis de Huacachina. On peut dire qu'on est surpris : loin des images de cartes postales, c'est l'heure de pointe entre voitures et buggy, le bruit est impressionnant ...\n\nOn d\u00e9cide de monter en haut des dunes pour profiter du coucher de soleil. Malgr\u00e9 les ronflements des moteurs de buggy et motos, il faut quand m\u00eame avouer que la vue est incroyable avec de telles couleurs ! Dustyn fera joujou avec son nouvel objectif tout fra\u00eechement livr\u00e9 par la famille \ud83d\udc4c.\n\nLe lendemain, nous louons 2 planches et nous partons d\u00e9valer les pentes des dunes \ud83c\udfc4. On en ressort pan\u00e9s de la t\u00eate aux pieds et avec quelques kgs de sable dans les poches, mais un super souvenir \ud83e\udd19.\n\nCette \u00e9tape aura donc un go\u00fbt en demi teinte, contents d'avoir d\u00e9couvert pour la premi\u00e8re fois un oasis mais inquiet pour son avenir tant l'affluence des buggys y est importante ...", "slug": "ica", "display_slug": "ica", "type": 1, "start_time": 1691095765.893, "end_time": null, "creation_time": 1691103319.983, "location": {"id": 91228590, "name": "Ica", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -14.08661736, "lon": -75.76651529, "venue": null, "uuid": "1fba7190-4198-4104-8d30-f173d03c234d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "fc4222ff-e483-4dc7-aad5-9ac4ae4b7fea"}, {"id": 74804085, "trip_id": 5539561, "location_id": 94074635, "main_media_item_path": null, "name": "Arequipa - Jour 1 & 2", "display_name": "Arequipa - Jour 1 & 2", "description": "Apr\u00e8s un bus de nuit de 14h nous arrivons \u00e0 Arequipa en fin de matin\u00e9e. Il s'agit de la 2\u00e8me ville du pays, surnomm\u00e9e la ville blanche car la plupart de ses b\u00e2timents sont construits en pierre volcanique blanche (silice) et \u00e9galement car une grande partie de sa population est d'origine europ\u00e9enne, notamment espagnole. \n\nLa premi\u00e8re journ\u00e9e sera tranquille, entre repos et premi\u00e8re balade dans la ville. On retrouve de beaux b\u00e2timents et une animation comme on les aime. D\u00e9couverte d'une fabrique de pulls en laine d'Alpaga r\u00e9put\u00e9e dans le pays, o\u00f9 l'on peut m\u00eame nourrir et approcher les animaux au plus pr\u00e8s, nous sommes ravis \ud83e\udd99. \n\nPour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e la d\u00e9couverte continue avec le traditionnel free walking tour, puis un atelier de confection de chocolat l'apr\u00e8s-midi, un r\u00e9gal \ud83c\udf6b\ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf73.", "slug": "arequipa", "display_slug": "arequipa", "type": 1, "start_time": 1691252047.151, "end_time": null, "creation_time": 1691279242.402, "location": {"id": 94074635, "name": "Arequipa", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -16.3954732, "lon": -71.535049, "venue": null, "uuid": "c18a9fd2-67ae-4ce8-a3af-59cd213490cf"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "907e954d-ddf1-413a-a3c8-a0d5b3c00078"}, {"id": 74937029, "trip_id": 5539561, "location_id": 94228937, "main_media_item_path": null, "name": "Arequipa - Jour 3 & 4", "display_name": "Arequipa - Jour 3 & 4", "description": "Hol\u00e0, c'est Laura (la cousine de Claire !)\n\n06.08.23\nApr\u00e8s un petit dej ensoleill\u00e9 compos\u00e9 de fruits frais achet\u00e9s au march\u00e9 sur la terrasse de notre hostel, nous prenons la direction du monast\u00e8re de Santa Catalina. Nous nous arr\u00eaterons sur le chemin faire la visite de la cath\u00e9drale d'Arequipa car nous avions essay\u00e9 de rentrer la veille mais j'avais d\u00fb y aller seule, tous les autres \u00e9tant en short, l'entr\u00e9e leur \u00e9tait donc interdite. Le monast\u00e8re est magnifique, tous les murs sont rev\u00eatus soit de couleur ocre, soit de bleu Majorelle. Nous visitons les pi\u00e8ces une par une, d'abord destin\u00e9es aux novices, puis, plus loin aux initi\u00e9es, toutes s\u00e9par\u00e9es par des rues \u00e9troites ou de jolies clo\u00eetres fleuries. Nous y passons au final deux heures avant de se diriger vers le march\u00e9 pour manger. Les all\u00e9es sont remplies de petits stands ou les gens sont attabl\u00e9s au comptoir. \u00c9tant donn\u00e9 que l'on est 6, nous pr\u00e9f\u00e9rons opter pour un \"restaurant\" dans une des all\u00e9es du march\u00e9 : quelques tables recouvertes d'une toile cir\u00e9e aux carreaux jaunes sur lesquels sont dispos\u00e9s des pichets en plastique contenant une boisson jaune douteuse. Malgr\u00e9 les apparences, nous y mangeons tr\u00e8s bien et pour pas cher. La nuit ayant \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9e car l'hostel \u00e9tait vraiment bruyant, nous d\u00e9cidons de prendre un jus et de rentrer dans la chambre pour se poser pour certains et encha\u00eener les parties de UNO pour d'autres. Nous reprenons ensuite la direction du centre ville d'Arequipa pour se balader avec l'intention de boire un verre sur un rooftop pour appr\u00e9cier le coucher du soleil sur la place des armes. La musique \u00e9tait beaucoup trop forte et de mauvaise qualit\u00e9 mais ce f\u00fbt l'occasion pour Claire et C\u00e9line de go\u00fbter le \"Pisco sour\", un cocktail \u00e0 base de pisco, alcool local. Nous rentrons finalement pour nous poser autour du repas et profiter de notre derni\u00e8re nuit \u00e0 Arequipa avant le bus de nuit. \n\n07.07.23\nDernier jour \u00e0 Arequipa avant de prendre la direction de Cusco. Apr\u00e8s le m\u00eame petit d\u00e9jeuner que la veille, nous prenons la direction du monast\u00e8re de la Recoleta. Afin de le rejoindre, nous nous baladons dans un quartier que nous n'avions pas encore visit\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la rivi\u00e8re. Une fois arriv\u00e9s, nous nous rendons vite compte que le monast\u00e8re est ferm\u00e9, contrairement \u00e0 ce qu'annon\u00e7aient les deux guides et Google maps. Un peu d\u00e9\u00e7us, nous nous baladons dans le quartier avant de nous diriger vers une picanteria, un restaurant traditionnel du P\u00e9rou, que nous avions rep\u00e9r\u00e9 au pr\u00e9alable. Quelle f\u00fbt notre surprise quand nous entrons accueilli par des hommes et des femmes en costume traditionnel p\u00e9ruvien chanter et danser une esp\u00e8ce de dance bretonne. Notre repas f\u00fbt accompagn\u00e9 d'une chicha morada, une boisson ferment\u00e9e de ma\u00efs noir. Nous en profitons pour nous balader une derni\u00e8re fois dans le centre ville et nous nous posons en terrasse dans une des nombreuses cours int\u00e9rieures de la ville. Nous en profitons pour \u00e9crire des cartes postales, jouer au UNO (oui, encore) et nous prenons la route de l'auberge en s'arr\u00eatant \u00e0 la boutique de chocolat pour acheter des brownies (le nouveau p\u00each\u0117 mignon de Dustyn). On s'arr\u00eate prendre une pizza et on r\u00e9cup\u00e8re nos affaires avant de mettre le cap sur le terminal de bus pour aller vers Cusco.", "slug": "arequipa", "display_slug": "arequipa", "type": 1, "start_time": 1691437349.188, "end_time": null, "creation_time": 1691442472.287, "location": {"id": 94228937, "name": "Arequipa", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -16.3945408, "lon": -71.5353675, "venue": null, "uuid": "96404ebc-7c6c-4bd0-8636-b35d2ea7c997"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "a28280a1-499f-4ba1-a4f8-a3596c8d8af5"}, {"id": 75059629, "trip_id": 5539561, "location_id": 94372210, "main_media_item_path": null, "name": "Cusco & Saqsaywaman", "display_name": "Cusco & Saqsaywaman", "description": "Pour notre 1er jour dans cette ville perch\u00e9e dans les hauteurs p\u00e9ruviennes (>3000m), nous sommes accompagn\u00e9s par Paloma et sa fille Valentine, nos h\u00f4tes pour les prochains jours.\nNous commen\u00e7ons par d\u00e9ambuler dans les quartiers, notamment dans le march\u00e9 o\u00f9 nous reviendrons nous approvisionner, avant d'arriver sur la place des armes. On fera notamment la rencontre au restaurant, de \"Pepito\", fr\u00e8re de Paloma rempli d'humour !\nFatigu\u00e9s du bus de nuit, on rentrera se poser \u00e0 l'appartement dans l'apr\u00e8s-midi.\n\nLe lendemain, nous irons visiter nos 1\u00e8re ruines Incas, qui dominent la ville, toujours en compagnie de Paloma ancienne arch\u00e9ologue. Et heureusement qu'elle \u00e9tait l\u00e0 car il n'y avait aucune pancarte explicative !\n\nLes enfants (Martin, Laura et Claire) arrivent \u00e0 convaincre le groupe d'aller manger \u00e0 la Bo'M, cr\u00eaperie fran\u00e7aise reconnue de Cusco, un r\u00e9gal gustatif \ud83d\ude0b.\nBizarrement, \u00e7a convainc plus les foules que de go\u00fbter au \"Cuy\" (cochon d'Inde) d\u00e8s les premiers jours... \ud83d\ude02", "slug": "cusco", "display_slug": "cusco", "type": 1, "start_time": 1691610908.264, "end_time": null, "creation_time": 1692116250.934, "location": {"id": 94372210, "name": "Cusco", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.5149821, "lon": -71.9747863, "venue": null, "uuid": "10b0c546-9402-4e5b-a8c6-3f3a36bb0754"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "967e3c7c-2cdd-42de-b357-7755a8f13ecd"}, {"id": 75371888, "trip_id": 5539561, "location_id": 94741737, "main_media_item_path": null, "name": "J1 Salkantay trek - Laguna Humantay", "display_name": "J1 Salkantay trek - Laguna Humantay", "description": "4 kms / 430m de D+ / 430m de D-\n\n\u00c7a y est, c'est d\u00e9j\u00e0 le retour des randos \ud83d\udeb6\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb6\u200d\u2642\ufe0f. Nous partons sur le trek du Salkantay qui nous am\u00e8nera en 4 jours au pied du Machu Picchu. \n\nPour ce premier jour, nous sommes tous les 6, car il s'agit d'une randonn\u00e9e d'acclimatation jusqu'\u00e0 la lagune Humantay, perch\u00e9e \u00e0 4200m d'altitude. Doucement mais s\u00fbrement nous arrivons au pied du lac, l\u00e9g\u00e8rement noir de monde avec tous les groupes ... \nHeureusement, au fur et \u00e0 mesure, tous partent et nous sommes presque seuls. Les couleurs nous rappellent clairement les lacs du nord du P\u00e9rou ! \n\nNous redescendons et nous s\u00e9parons pour les prochaines 24h. C\u00e9line, Laura et Martin repartent sur Cusco avant de nous rejoindre pour les 2 derniers jours du trek pendant que nous restons dans un refuge pour la nuit.\nRepas \u00e0 18h servi par notre h\u00f4te Diego qui semble pas mal tourner \u00e0 la coca \ud83d\ude02, couch\u00e9s \u00e0 19h30, le r\u00e9veil sonnera \u00e0 5h demain \ud83d\ude34. ", "slug": "mollepata", "display_slug": "mollepata", "type": 1, "start_time": 1691689546.978, "end_time": null, "creation_time": 1692116416.665, "location": {"id": 94741737, "name": "Mollepata", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.381757054505522, "lon": -72.5843858540811, "venue": null, "uuid": "a1328e0d-51b9-4a12-8893-a6214b200589"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "d40b6689-1e0a-429c-8cb0-fd64f216a72f"}, {"id": 75442853, "trip_id": 5539561, "location_id": 94825720, "main_media_item_path": null, "name": "J2 Salkantay trek", "display_name": "J2 Salkantay trek", "description": "23 kms / 815m de D+ / 1850m de D-\n\nD\u00e9part \u00e0 l'aube car une longue journ\u00e9e nous attend. Nous commen\u00e7ons par monter jusqu'au col du Salkantay \u00e0 4660m d'altitude. Les paysages sont incroyables, nous qui avions peur d'\u00eatre d\u00e9\u00e7us apr\u00e8s notre trek du Huayhuash, c'est loin d'\u00eatre le cas ! \n\nNous atteignons assez facilement le col, et nous avons m\u00eame la chance d'apercevoir les sommets juste avant l'arriv\u00e9e de la brume 5 minutes plus tard. \n\nOn se couvre et entamons la loooongue descente (16 km et 1800 m de D-) vers le village de Colcapampa. La premi\u00e8re heure, on ne voit pas \u00e0 plus de 10 piquets (soit 20m calcul\u00e9s par Fran\u00e7ois). On commence \u00e0 \u00eatre bien mouill\u00e9s, on d\u00e9cide donc de s'arr\u00eater chez une petite dame qui propose du caf\u00e9 bien chaud. \nPar miracle, le soleil revient pendant notre pause et nous pouvons repartir au sec. \nOn peut enfin apercevoir les paysages alentours, c'est magique avec la brume de chaleur ! \n\nNous arrivons finalement dans notre auberge pour la nuit \u00e0 15h. Nous avons la chance de partager notre d\u00eener avec les poules de la maison, heureusement que nous avions pris option v\u00e9g\u00e9tarienne ce soir \ud83d\udc14. ", "slug": "collpapampa", "display_slug": "collpapampa", "type": 1, "start_time": 1691783268.218, "end_time": null, "creation_time": 1692116490.163, "location": {"id": 94825720, "name": "Collpapampa", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.3195542, "lon": -72.6690873, "venue": null, "uuid": "44c119fc-cd2e-4de6-b0d4-cde4ffa15925"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "2b4a7934-48a5-4f40-a968-66ab27097ccd"}, {"id": 75634344, "trip_id": 5539561, "location_id": 95051913, "main_media_item_path": null, "name": "J3 Salkantay trek", "display_name": "J3 Salkantay trek", "description": "26 kms / 1150m de D+ / 1330m de D-\n\nAujourd'hui journ\u00e9e la plus longue du trek \ud83d\ude05. \n\nLa premi\u00e8re partie est une descente presque constante, sur pr\u00e8s de 19 kms tout de m\u00eame, \u00e0 flanc de falaise. Les paysages sont incroyables et l'on traverse notamment le terrain d'une communaut\u00e9 (nomm\u00e9 \"El Para\u00edso\" pour l'anecdote) o\u00f9 l'on se serait bien arr\u00eat\u00e9 pour la nuit tellement c'\u00e9tait paisible. \n\nNous avions donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 C\u00e9line et les enfants \u00e0 11h pour entamer la mont\u00e9e finale, il n'est pas question d'\u00eatre en retard, apr\u00e8s avoir un peu trainer pour prendre des photos, nous acc\u00e9l\u00e9rons le rythme bien comme il faut sur la derni\u00e8re portion et arrivons \u00e0 10h55, ouf ! \n\nIl nous reste encore 800m de d\u00e9nivel\u00e9 pour arriver \u00e0 notre logement du soir. \u00c7a commence \u00e0 tirer pour tous les 3 mais le groupe avance bien. \nLa r\u00e9compense \u00e0 l'arriv\u00e9e est exceptionnelle : un lodge avec vue sur le Machu Picchu, tout bonnement incroyable, surtout pour 17\u20ac par personne avec les repas \ud83d\ude31. \nOn profite un maximum du coucher de soleil et nous \u00e9croulons de sommeil apr\u00e8s cette journ\u00e9e intense ! ", "slug": "playa-sahuayaco", "display_slug": "playa-sahuayaco", "type": 1, "start_time": 1691853378.169, "end_time": null, "creation_time": 1692116775.854, "location": {"id": 95051913, "name": "Playa Sahuayaco", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.2343224, "lon": -72.63227, "venue": null, "uuid": "7c259bb1-2c3f-45db-b94b-8ecd39078342"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "8e26303e-ea03-4f26-a991-c7a34b581b38"}, {"id": 75678629, "trip_id": 5539561, "location_id": 95105056, "main_media_item_path": null, "name": "J4 Salkantay trek", "display_name": "J4 Salkantay trek", "description": "18 kms / 350m de D+ / 840m de D-\n\nLa nuit n'a pas \u00e9t\u00e9 des plus reposantes car une pluie diluvienne est tomb\u00e9e une bonne partie de la nuit. Heureusement le matin c'\u00e9tait termin\u00e9 et nous pouvons profiter \u00e0 nouveau du Machu Picchu qui nous semble \u00eatre rien que pour nous. \n\nNous partons apr\u00e8s un petit d\u00e9jeuner gargantuesque et entamons la descente pentue jusqu'\u00e0 Hidroel\u00e9ctrica. \nS'en est suivie une longue marche de 10 kms le long des rails du train. Certes monotone, mais on a n\u00e9anmoins pu observer les premi\u00e8res ruines en bas du site du Machu Picchu. \n\nArriv\u00e9s ext\u00e9nu\u00e9s \u00e0 Aguas Calientes, nous avalons un repas un peu en mode zombie et prenons possession de nos chambres \u00e0 l'auberge. Apr\u00e8s une prise de contact avec notre guide Rubidio pour la visite du Machu Picchu, nous filons \u00e0 la \"boulangerie de Paris\" et partons nous coucher car le r\u00e9veil de demain va piquer... \u23f0", "slug": "urubamba", "display_slug": "urubamba", "type": 1, "start_time": 1691941933.407, "end_time": null, "creation_time": 1692116714.958, "location": {"id": 95105056, "name": "Urubamba", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.1807804, "lon": -72.5686463, "venue": null, "uuid": "c84c59ac-2bc9-4c90-b0fb-d3796fa1de09"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "130e5043-4e7b-4af8-9cf1-fa03924712aa"}, {"id": 75795630, "trip_id": 5539561, "location_id": 95244650, "main_media_item_path": null, "name": "Machu Picchu ", "display_name": "Machu Picchu ", "description": "R\u00e9veil aux aurores pour notre 1\u00e8re merveille du monde (apr\u00e8s avoir rat\u00e9 le Chichen Itza au Mexique faute de manifestations). 2 teams s'affrontent : C\u00e9line, Martin, Dustyn et Claire affrontent les quelques 1789 marches, et arrivent en sueur \u00e0 6h p\u00e9tante pour rejoindre Laura et Fran\u00e7ois, mont\u00e9s en bus. \n\nOn peut dire que l'attente \u00e9tait haute pour tout le monde. Nous avions d\u00e9cid\u00e9 de prendre un guide pour l'occasion, qui nous fera notamment la causette en attendant que le ciel se d\u00e9gage au point de vue le plus connu, car oui pendant plus de 2h nous ne voyions rien de la cit\u00e9 Inca \ud83d\ude36\u200d\ud83c\udf2b\ufe0f. \n\nLe temps finira par s'\u00e9claircir vers 8h30 nous permettant enfin de voir dans la totalit\u00e9 la tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre montagne du Huayna Picchu.\n\nOn peut dire que l'empire Inca a bien choisi la localisation de sa cit\u00e9 dortoir r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9lites et dont le nombre d'habitants estim\u00e9 n'exc\u00e9dait pas 1000 \u00e2mes.\n\nLe syst\u00e8me de terrasses \u00e9tag\u00e9es \u00e9tait utilis\u00e9 pour irriguer une plus grande surface pour une quantit\u00e9 d'eau donn\u00e9e. Pratique quand les champs sont \u00e0 flanc de montagne \ud83d\ude05 !\n\nNous optons pour la redescente par les marches toutes plus irr\u00e9guli\u00e8res les unes que les autres avant d'aller prendre un repas compos\u00e9... d'alpaga pour Dustyn : une tuerie, tout le monde en go\u00fbtera un morceau !!\n\nDerniers achats en poche, une bague pour Claire et un bonnet pour Dustyn. Nous choisirons la facilit\u00e9 de rentrer par le train jusqu'\u00e0 Cusco \ud83d\ude82. \n\nNouvelles merveilles du monde : 2/7. \n\u2705 Colis\u00e9e\n\u2705 Machu Picchu ", "slug": "machupicchu", "display_slug": "machupicchu", "type": 1, "start_time": 1692022745.856, "end_time": null, "creation_time": 1692116639.191, "location": {"id": 95244650, "name": "Machupicchu", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.1632329, "lon": -72.5456025, "venue": null, "uuid": "3f59d6c1-a55d-47f2-a2cf-ff916d1e3f4d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "eb9cfc08-ead7-434b-a282-f383ca8ef39b"}, {"id": 75891182, "trip_id": 5539561, "location_id": 95359218, "main_media_item_path": null, "name": "Retour \u00e0 Cusco", "display_name": "Retour \u00e0 Cusco", "description": "Apr\u00e8s une super nuit au calme et sous une couette moelleuse, r\u00e9veil en douceur \u00e0 Cusco. \n\nLe programme de la journ\u00e9e est light, nous restons tranquille \u00e0 l'appartement pour la matin\u00e9e puis nous dirigeons vers le mus\u00e9e de l'inca, fortement recommand\u00e9 par Paloma. \n\nNous faisons ensuite un rapide tour dans les march\u00e9s artisanaux, puis allons assister \u00e0 un spectacle de musiques et danses traditionnelles \ud83d\udc83\ud83d\udd7a inclus dans notre billet touristique. Super d\u00e9couverte malgr\u00e9 quelques couacs c\u00f4t\u00e9 r\u00e9gie. ", "slug": "cusco", "display_slug": "cusco", "type": 1, "start_time": 1692120314.696, "end_time": null, "creation_time": 1692575543.92, "location": {"id": 95359218, "name": "Cusco", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.5139662, "lon": -71.9639948, "venue": null, "uuid": "980c6a1e-2b12-45f1-919b-3c76a0a5bf6d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "d784249c-4c94-4238-82dc-e54b11003699"}, {"id": 76693052, "trip_id": 5539561, "location_id": 96308929, "main_media_item_path": null, "name": "Vall\u00e9e sacr\u00e9e - Pisac/Maras/Chinchero", "display_name": "Vall\u00e9e sacr\u00e9e - Pisac/Maras/Chinchero", "description": "Nous partons avec notre super chauffeur Walter pour visiter la vall\u00e9e sacr\u00e9e \u00e0 la journ\u00e9e \ud83d\ude96.\n\nNous commen\u00e7ons par la visite du site de Pisac, nous sommes les premiers arriv\u00e9s sur le site et on peut en profiter sans aucun touriste, super ! La cit\u00e9 est immense, malheureusement cela manque d'explications, heureusement que nous avons le lonely planet et le routard. \nD\u00e8s que les premiers touristes arrivent, nous filons vers le village \u00e0 pied, la descente dure une bonne heure et nous fait passer par d'autres endroits cach\u00e9s du site. \n\nApr\u00e8s un tour au march\u00e9 (le meilleur que l'on ait fait au P\u00e9rou) et un repas \u00e0 base de burger de Lama (\ud83e\udd99\ud83e\udef6), nous nous mettons en route vers le village de Maras. \nPremier arr\u00eat \u00e0 Moray, des terrasses concentriques utilis\u00e9es par les Incas pour des \u00e9tudes concernant l'agriculture. Nous partons ensuite aux Salinas \ud83e\uddc2, des marais salants datant des Incas aussi et d\u00fb \u00e0 la pr\u00e9sence d'une rivi\u00e8re d'eau sal\u00e9e en pleine montagne (oui oui). \n\nNous finissons par la visite du village de Chinchero et nous profitons du coucher de soleil depuis les ruines. La journ\u00e9e se termine dans une fabrique artisanale d'objet et v\u00eatements en laine d'Alpaga, on en apprend plus sur le processus et certain(e)s craquent pour quelques souvenirs.... ", "slug": "pisac", "display_slug": "pisac", "type": 1, "start_time": 1692199885.795, "end_time": null, "creation_time": 1692575401.727, "location": {"id": 96308929, "name": "Pisac", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.4188068, "lon": -71.8476784, "venue": null, "uuid": "9861503d-7658-4854-93d6-de9b8de8ed80"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "7d305bda-bc55-42d7-900e-a8ce39ed15ea"}, {"id": 76699681, "trip_id": 5539561, "location_id": 96316684, "main_media_item_path": null, "name": "Vall\u00e9e rouge & Montagne aux 7 couleurs", "display_name": "Vall\u00e9e rouge & Montagne aux 7 couleurs", "description": "D\u00e9part \u00e0 6h avec notre taxi habituel Walter (bien pratique pour bouger \u00e0 6) direction la Montagne aux 7 couleurs dont les couleurs sont largement exag\u00e9r\u00e9es sur les photos.\n\nAfin d'\u00e9viter l'affluence des tours organis\u00e9s, en plus de partir en d\u00e9cal\u00e9, nous commencerons notre randonn\u00e9e par la vall\u00e9e rouge passant par un premier col \u00e0 5000m. On en profite pour faire toutes sortes de photos et vid\u00e9os tant c'\u00e9tait une premi\u00e8re pour tout le monde. On pourra m\u00eame passer des coups de t\u00e9l\u00e9phone en France, il faut croire que la r\u00e9ception \u00e9tait bonne en haut \ud83d\udcde. \n\nIci la sp\u00e9cialit\u00e9 au cours des randonn\u00e9es, c'est que des locaux attendent les promeneurs pour leur extorquer une \"taxe de passage sur leurs terres\". Nous acceptons pour la premi\u00e8re, par contre la deuxi\u00e8me est tr\u00e8s mal venue quelques 10 minutes de trajet plus tard.\nLe refus est bien envoy\u00e9 par Claire, qui franchira l'\u00e9tape de s'engueuler en espagnol, puis nous finirons par passer \u00e0 l'\u0153il. Fallait pas la chauffer la petite dame ! \ud83d\ude02\n\nQuelques maux de t\u00eate/ventre commencent \u00e0 se faire sentir, nous poussons tout de m\u00eame jusqu'\u00e0 la fameuse montagne d\u00e9satur\u00e9e, les plus vaillants monteront au point de vue d'en haut avant de tous redescendre de cette nouvelle journ\u00e9e bien remplie.\n\nNous avons ador\u00e9 cette journ\u00e9e, parce qu'en plus d'\u00eatre compl\u00e9mentaire, les paysages etaient canons\ud83d\udd3a\ufe0f !", "slug": "cusipata", "display_slug": "cusipata", "type": 1, "start_time": 1692297891.376, "end_time": null, "creation_time": 1692319384.598, "location": {"id": 96316684, "name": "Cusipata", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.869237113111527, "lon": -71.30294059555776, "venue": null, "uuid": "468230ab-44a0-4d81-af77-dad50c793a0f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "0c634076-b477-4550-a0ae-2ba0d4cc108e"}, {"id": 76701386, "trip_id": 5539561, "location_id": 96318629, "main_media_item_path": null, "name": "Derniers instants \u00e0 Cusco", "display_name": "Derniers instants \u00e0 Cusco", "description": "Pour notre derni\u00e8re journ\u00e9e, deux team se distinguent : C\u00e9line et Dustyn restent \u00e0 l'appartement, pendant que Fran\u00e7ois, Laura Martin et Claire partent \u00e0 l'assaut des march\u00e9s pour les derniers achats de souvenirs.\n\nOn peut dire qu'on a clairement profit\u00e9 de la venue de la famille pour craquer sur pleins d'objets de d\u00e9co (alors qu'on a m\u00eame pas de maison \ud83d\ude02\ud83d\ude02). \n\nLe soir nous sommes invit\u00e9s chez les parents de Paloma pour un repas en famille. On nous re\u00e7oit en grande pompe, son papa est en costume et l'argenterie est de sortie. On se sent un peu ridicule avec nos affaires de sport et pull lama avant le bus de nuit...\nOn go\u00fbte (enfin pour Dustyn) le cuy (prononcer \"couille\"), \u00e0 savoir du cochon d'Inde, repas de f\u00eate au P\u00e9rou. \u00c9videmment nous sommes oblig\u00e9s de go\u00fbter et il s'av\u00e8re que malgr\u00e9 l'apparence nous avons trouv\u00e9 \u00e7a bon ! \nNous avons m\u00eame pu ouvrir pendant le repas la bouteille de Bourgueil que les rennais avaient ramen\u00e9, on pourrait bient\u00f4t ajouter sur l'\u00e9tiquette que le cochon d'Inde se marie tr\u00e8s bien avec le rouge \ud83d\udc4c\ud83c\udf77. ", "slug": "cusco", "display_slug": "cusco", "type": 1, "start_time": 1692383883.666, "end_time": null, "creation_time": 1692832441.384, "location": {"id": 96318629, "name": "Cusco", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -13.5211868, "lon": -71.9655144, "venue": null, "uuid": "4b2a4150-0d31-4d7b-8704-f5ffe6ea566d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "1e2b2f4c-94b0-41ab-be5b-6946e00d4437"}, {"id": 76852893, "trip_id": 5539561, "location_id": 96494057, "main_media_item_path": null, "name": "Lac Titicaca - Ile Amantani", "display_name": "Lac Titicaca - Ile Amantani", "description": "Derni\u00e8re \u00e9tape p\u00e9ruvienne : le lac Titicaca. \nNous passons d'abord 2 nuits chez Gonzalo et Yeni, un couple qui nous accueille sur l'\u00eele Amantani dans sa superbe maison avec vue sur le lac. \n\nNous y apprendrons \u00e0 tisser des bracelets (certains plus facilement que d'autres) le tout en tenue traditionnelle, et visiterons l'\u00eele en allant voir les couchers de soleil. Le temps semble s'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 ici et cela fait du bien \u00e0 tout le monde apr\u00e8s le programme charg\u00e9 des 3 derni\u00e8res semaines. ", "slug": "peru", "display_slug": "peru", "type": 1, "start_time": 1692565288.95, "end_time": null, "creation_time": 1692791337.193, "location": {"id": 96494057, "name": "Peru", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -15.6620203, "lon": -69.7147203, "venue": null, "uuid": "0f94fce6-0ef1-411f-967a-0c729a44e660"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "599927a9-4b33-4a85-a331-98cb826e3136"}, {"id": 76993481, "trip_id": 5539561, "location_id": 96657425, "main_media_item_path": null, "name": "Lac Titicaca - Llachon & \u00eeles Uros", "display_name": "Lac Titicaca - Llachon & \u00eeles Uros", "description": "\u00c7a y est c'est la derni\u00e8re nuit au P\u00e9rou pour tout le monde. Nous avons d\u00e9cid\u00e9 de nous rapprocher de la fronti\u00e8re (et de l'a\u00e9roport) en allant dormir chez Ruben dans le petit village de Llachon. \n\nNous rencontrons 2 alpagas et 2 chiots trop mignons, qui compense le manque d'accueil de Ruben, trop occup\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer son re-mariage pr\u00e9vu dans 10 jours, dommage. \nTradition oblige, tous les 20 ans il faut en effet confirmer son engagement, respecter des rites de pr\u00e9paration et inviter une bonne partie du village, soit environ 1000 personnes ! \ud83d\ude31\n\nNous partons pour l'apr\u00e8s midi visiter les fameuses \u00eeles Uros, construites uniquement \u00e0 partir de roseaux. On a du mal \u00e0 s'imaginer la vie de ses familles qui vivent sur ces radeaux au milieu du lac. \nEn pleine autarcie, ils re\u00e7oivent r\u00e9guli\u00e8rement des touristes et nous en profiterons pour faire nos derniers achats p\u00e9ruviens.", "slug": "capachica", "display_slug": "capachica", "type": 1, "start_time": 1692632984.504, "end_time": null, "creation_time": 1692791297.988, "location": {"id": 96657425, "name": "Capachica", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -15.7271444, "lon": -69.7682353, "venue": null, "uuid": "6e528c2d-d3bf-4793-ab78-01db4d23f1a2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "cloudy", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "1647bf3e-fc76-4d12-b893-9761e2ebe725"}, {"id": 77135268, "trip_id": 5539561, "location_id": 96824726, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re de la Bolivie & Bilan du P\u00e9rou ", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re de la Bolivie & Bilan du P\u00e9rou ", "description": "Apr\u00e8s un dernier r\u00e9veil sur le lac il est temps de se dire au revoir. La famille part \u00e0 l'a\u00e9roport de Juliaca direction Lima puis Paris. Pendant ce temps, nous passons la fronti\u00e8re avec la Bolivie \u00e0 Copacabana, sur les rives du lac Titicaca. C'est la fin de ce superbe s\u00e9jour au P\u00e9rou, un de nos pays coup de coeur depuis le d\u00e9but du voyage, et dans lequel on a d\u00e9j\u00e0 envie de revenir ! \n\nC'est l'heure du traditionnel bilan :\n46 jours,\n20 bus \ud83d\ude8c,\n1 train \ud83d\ude82,\n2 lanchas \ud83d\udee5\ufe0f,\n15 logements diff\u00e9rents, dont 4 refuges,\n3 nuits en tente \u26fa,\n2 treks de 4 jours \ud83d\udeb6\ud83d\udeb6\u200d\u2640\ufe0f, dont 1 en full autonomie, \nUne premi\u00e8re fois \u00e0 5000m,\nUne merveille du monde \u2728.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83e\uddd7\u200d\u2640\ufe0f : trek du Huayhuash,\n\ud83c\udfe0 : Llactapata lodge avec vue sur le Machu Picchu,\n\ud83d\udc65 : La gentillesse des p\u00e9ruviens,\n\ud83e\udd99 : Les alapagas,\n\ud83e\udd70 : la culture Inca tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la vall\u00e9e de Cusco.,\n\ud83d\ude0d : le brownie de Chaqchao \u00e0 Arequipa.\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- la pollution plastique au nord du P\u00e9rou, \n- les sommets enneig\u00e9s qui n'existeront plus dans 20 ans,\n- un pays touristique, ce que l'on ressent sur certains prix et dans les discussions.", "slug": "yunguyo", "display_slug": "yunguyo", "type": 1, "start_time": 1692731072.861, "end_time": null, "creation_time": 1692791229.612, "location": {"id": 96824726, "name": "Yunguyo", "detail": "Peru", "full_detail": "Peru", "country_code": "PE", "lat": -16.226924107922585, "lon": -69.0953108167948, "venue": null, "uuid": "3ed0a0fb-3143-4dc9-ba4a-9faed9dcb0b1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Lima", "views": 0, "comment_count": 7, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 14.0, "uuid": "3b63424c-829c-47f8-82ad-88fbff090ef4"}, {"id": 77282463, "trip_id": 5539561, "location_id": 96995849, "main_media_item_path": null, "name": "La Paz", "display_name": "La Paz", "description": "On arrive \u00e0 La Paz, plus haute capitale du monde, qui s'\u00e9tend de 3200m \u00e0 plus de 4000m pour le quartier d'El Alto. \nNous y rejoignons H\u00e9lo\u00efse et Baptiste qui sont l\u00e0 pour quelques jours. \n\nNous profitons de notre chambre avec incrustation \u2600\ufe0f, mais sortons malgr\u00e9 tout pour nous balader dans le centre ville. On va \u00eatre honn\u00eate, la ville n'est pas tr\u00e8s belle et tr\u00e8s pollu\u00e9e, hormis quelques rues remplies de boutiques de souvenirs. \n\nOn ira manger le midi dans le restaurant gastronomique \"Cocina Popular\" et son menu unique \u00e0 10\u20ac, rempli tous les jours d\u00e8s 11h30. \n\nTour oblige pour finir au fameux march\u00e9 aux sorci\u00e8res, o\u00f9 foetus de lama et herbes en tout genre se c\u00f4toient au bord du trottoir, normal ! ", "slug": "la-paz", "display_slug": "la-paz", "type": 1, "start_time": 1692820498.037, "end_time": null, "creation_time": 1694474412.97, "location": {"id": 96995849, "name": "La Paz", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -16.495773208955924, "lon": -68.13345964365038, "venue": null, "uuid": "703bb85a-04e6-4fa6-bb87-b6cdf6b80fff"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "b15bc4c4-0ac8-4272-8229-eebb39c9f73b"}, {"id": 77278923, "trip_id": 5539561, "location_id": 96991803, "main_media_item_path": null, "name": "Route de la mort en VTT - Dustyn", "display_name": "Route de la mort en VTT - Dustyn", "description": "Au programme du jour, d\u00e9part pour une activit\u00e9 populaire proche de la Paz : la descente de la route de la mort en Bolivie.\n\nPour l'anecdote, il existe d\u00e9sormais un itin\u00e9raire alternatif mais cette route continue d'\u00eatre emprunt\u00e9e malgr\u00e9 sa mauvaise r\u00e9putation et ses 200 morts/an \u00e0 son pic de fr\u00e9quentation.\n\nD\u00e9part \u00e0 4470m avec notre groupe accompagn\u00e9 de Baptiste, pour ces 64kms et 3600m de D-.\nOn commence par une bonne portion de 22kms de bitume pour s'\u00e9chauffer o\u00f9 voitures, bus et camions en tout genre nous d\u00e9passeront, certains plus pr\u00e8s que les autres.\n\nPuis on attaque la partie plus \"technique\" \u00e0 flanc de falaises, entre cascades et piste graveleuse.\nPas trop de prise de risque jusqu'ici puisque l'on fait des pauses r\u00e9guli\u00e8res (chaque 15min) pour profiter des miradors et se faire prendre en photo par les guides. On se pr\u00eate vite \u00e0 ce jeu.\n\n\u00c0 l'arriv\u00e9e, une piscine nous attend avec repas et cervoise fra\u00eeche, ce qui comblera cette journ\u00e9e entre mecs !! \ud83d\udc4c\ud83e\udd13", "slug": "nor-yungas", "display_slug": "nor-yungas", "type": 1, "start_time": 1692904259.321, "end_time": null, "creation_time": 1693091801.359, "location": {"id": 96991803, "name": "Nor Yungas", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -16.232997, "lon": -67.7396719, "venue": null, "uuid": "1e5ed5c0-6d80-40c3-ad93-ac2a54976a1d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "503cb522-e059-4fec-abdf-da41e304331d"}, {"id": 77282462, "trip_id": 5539561, "location_id": 96995848, "main_media_item_path": null, "name": "Vall\u00e9e de las Animas - Claire", "display_name": "Vall\u00e9e de las Animas - Claire", "description": "Pendant que les gars sont partis sur la route mortelle, on part en rando plus chill avec H\u00e9lo\u00efse. \n\nLa vall\u00e9e de las \u00c1nimas n'est tellement pas connue, que les locaux ont du mal \u00e0 nous indiquer le d\u00e9part, heureusement qu'on peut compter sur maps.me...\n\nLes paysages sont lunaires\ud83c\udf19, et on est seuls, on ne croisera qu'un autre couple de fran\u00e7ais. \n\nSur le retour, c'est une toute autre histoire, le chemin n'est pas indiqu\u00e9 et on doit couper \u00e0 travers champ, avec un d\u00e9nivel\u00e9 important le tout sur les fesses. Une fois le lit de la rivi\u00e8re retrouv\u00e9, on retrouve enfin notre chemin. \n\nLe clou du spectacle de la journ\u00e9e : une mamie qui nous attend au bout du chemin et nous extorque 5 pesos bolivien pour \"l'entretien du chemin\" alors m\u00eame qu'il n'y en avait pas et que l'on s'est perdu, un comble ! \n\nOn rentre bien poussi\u00e9reuses mais contentes de cette rando peu connu des touristes, malgr\u00e9 cette d\u00e9convenue finale.", "slug": "la-paz", "display_slug": "la-paz", "type": 1, "start_time": 1692923474.036, "end_time": null, "creation_time": 1693351210.788, "location": {"id": 96995848, "name": "La Paz", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -16.530750271081732, "lon": -68.03142890713856, "venue": null, "uuid": "ffbcc1b5-f2a2-4b18-b39a-303d64016e38"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "96e33372-1a24-441b-b215-4addc5eb386b"}, {"id": 77426962, "trip_id": 5539561, "location_id": 97162963, "main_media_item_path": null, "name": "Randonn\u00e9e d'acclimatation 3 lagunes", "display_name": "Randonn\u00e9e d'acclimatation 3 lagunes", "description": "Avant de tenter le 6000m pour lequel nous sommes venus au village recul\u00e9 de Sajama, nous faisons une nouvelle fois une randonn\u00e9e d'acclimatation.\nLe propri\u00e9taire de notre auberge nous avancera les 8 premiers kilom\u00e8tres inint\u00e9ressants pour nous d\u00e9poser \u00e0 des geysers naturels qui seront notre point de d\u00e9part.\nC'est donc partie pour faire le tour de 3 lagunes ainsi qu'un col \u00e0 5000m o\u00f9 nous longerons et finirons par faire un crochet en terre chilienne. Ce qui nous fera un nouveau pin's accroch\u00e9 au polarsteps \ud83d\ude05.\n\nNous serons seuls sur toute la randonn\u00e9e malgr\u00e9 la compagnie de quelques Viscaches (sorte de croisement entre un kangourou et un lapin) qui bondissent dans tous les sens \u00e0 notre passage. Au d\u00e9tour d'une des lagunes nous y verrons un flamant rose, seul tout comme nous.\n\nEt puisqu'on les attendait tant en libert\u00e9, nous tombons enfin sur des alpagas et lamas qui n'attendaient que notre passage pour \u00e9veiller leur curiosit\u00e9. Au plus grand plaisir des photographes \ud83d\udc4c.\n\nPour le retour, nous suivons Maps.me comme d'habitude sauf que les chemins sont invisibles et nous coupons \u00e0 travers champ, passons des cl\u00f4tures, des champs min\u00e9s de crottes de lamas, nous avons qu'une h\u00e2te c'est d'arriver apr\u00e8s ces 9h de marche !", "slug": "putre", "display_slug": "putre", "type": 1, "start_time": 1693151001.692, "end_time": null, "creation_time": 1693350079.416, "location": {"id": 97162963, "name": "Putre", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -18.066697, "lon": -69.0705164, "venue": null, "uuid": "b18e6830-6b0b-4488-9b11-91ccb8eb44ca"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "22d6d45e-4bbf-471f-8987-b641be25939f"}, {"id": 77557407, "trip_id": 5539561, "location_id": 97314196, "main_media_item_path": null, "name": "Sajama", "display_name": "Sajama", "description": "On ne se lasse pas d'observer le Nevado Sajama, plus haut sommet de Bolivie (6542 m) qui domine le village et la vall\u00e9e. Les couchers de soleil sont magnifiques, encore plus accompagn\u00e9s d'alpagas. \n\nEn revanche, d\u00e8s le soleil couch\u00e9 on ne tarde pas \u00e0 rentrer car le froid est plus que saisissant. On sera d'ailleurs bien contents pour ces 4 nuits ici d'avoir nos nouveaux duvets 0\u00b0C \ud83e\udd76. ", "slug": "municipio-curahuara-de-carangas", "display_slug": "municipio-curahuara-de-carangas", "type": 1, "start_time": 1693232797.863, "end_time": null, "creation_time": 1693434871.092, "location": {"id": 97314196, "name": "Municipio Curahuara de Carangas", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -18.13476415029708, "lon": -68.97602035926985, "venue": null, "uuid": "2121a877-f0b1-47b6-a33a-e42ad6ca68d7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "e52ce2f3-6a8c-40b2-9c86-135022aac065"}, {"id": 77557819, "trip_id": 5539561, "location_id": 97314656, "main_media_item_path": null, "name": "Ascension Acotango - 6050m ", "display_name": "Ascension Acotango - 6050m ", "description": "R\u00e9veil plus qu'aux aurores afin de retrouver notre guide \u00e0 3h. Nous avions le choix entre prendre l'option voiture seule ou voiture + guide et nous avons choisi de faire cette ascension accompagn\u00e9s, ne sachant pas comment nous allions r\u00e9agir.\n\nApr\u00e8s 1h30 de trajet, nous arrivons au d\u00e9but de la randonn\u00e9e \u00e0 5400m. Une fois toutes nos couches enfil\u00e9es et la frontale allum\u00e9e nous nous \u00e9lan\u00e7ons dans le vent et le froid pour l'ascension.\n\nNotre guide nous impose son rythme, parfait pour ne pas faire de pause, sauf pour chausser les crampons pour la derni\u00e8re partie sur la cr\u00eate enti\u00e8rement gel\u00e9e. \nPas de regret d'avoir pris un guide rien que pour ne pas avoir \u00e0 \u00f4ter nos gants \ud83d\ude05.\n\nDustyn redoutait plus que tout de devoir descendre pour cause de mal de t\u00eate, mais finalement un rythme lent est la cl\u00e9.  \n\nMalgr\u00e9 les 2 paires de gants nous ne sentions plus nos doigts sur une bonne partie de la mont\u00e9e en attendant qu'une chose : que ce foutu soleil se l\u00e8ve \ud83e\udd76\u2600\ufe0f !\n\nUne fois en haut et la stalactite du bout du nez tomb\u00e9e, nous profitons d'une vue d\u00e9gag\u00e9e \u00e0 360\u2070 !\n\nNous nous attendions clairement \u00e0 plus en baver que \u00e7a, c'est surtout le froid qui a eu raison de nous. Nous sommes super fiers et on peut d\u00e9sormais dire qu'on a franchi le cap des 6000m ! Quelle sera la prochaine \u00e9tape ? \ud83d\udc4c\ud83e\udd13\ud83d\udcaa", "slug": "sajama", "display_slug": "sajama", "type": 1, "start_time": 1693316020.403, "end_time": null, "creation_time": 1693350199.26, "location": {"id": 97314656, "name": "Sajama", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -18.372584054348817, "lon": -69.04747971933656, "venue": null, "uuid": "c4463c96-6e80-4af6-ab36-00fd1dd1d88b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 7, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 13.0, "uuid": "d99958df-711b-4f8f-b702-cf7c7fc7e2fa"}, {"id": 77694045, "trip_id": 5539561, "location_id": 97470739, "main_media_item_path": null, "name": "Retour \u00e0 la Paz", "display_name": "Retour \u00e0 la Paz", "description": "De retour \u00e0 La Paz, nous partons pour une nouvelle activit\u00e9 : le tour des t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques qui quadrillent la ville. On est comme des enfants, on a l'impression d'\u00eatre au ski \ud83c\udfbf. \n\nOn se rendra compte de l'immensit\u00e9 de la ville, et on survolera le quartier color\u00e9 de Chaulluma, mais aussi celui d'El Alto et son march\u00e9 qui s'\u00e9tend sur plusieurs kilom\u00e8tres. \n\nLe soir, autre activit\u00e9 typique, les combats de cholitas. On est aux premi\u00e8res loges devant le ring, et le moins que l'on puisse dire c'est qu'elles n'y vont pas de main morte ! \n\nNous profitons de notre dernier jour pour repartir au resto gastronomique (pour 10\u20ac pourquoi s'en priver), avant de prendre le bus de nuit direction l'Amazonie \ud83d\udc0d\ud83d\udd77\ufe0f. ", "slug": "la-paz", "display_slug": "la-paz", "type": 1, "start_time": 1693493020.88, "end_time": null, "creation_time": 1693531636.69, "location": {"id": 97470739, "name": "La Paz", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -16.4978952, "lon": -68.1371216, "venue": null, "uuid": "a7898e20-d536-416c-946c-48a18fbf67c2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "71dd3e12-6a31-456d-be35-f4522b000009"}, {"id": 77830405, "trip_id": 5539561, "location_id": 97626548, "main_media_item_path": null, "name": "Amazonie bolivienne - Pampa", "display_name": "Amazonie bolivienne - Pampa", "description": "Apr\u00e8s 12h de bus au bord du pr\u00e9cipice et sur un chemin caillouteux, nous arrivons sans avoir beaucoup dormi \u00e0 6h du mat \u00e0 Rurrenabaque. \u00c7a tombe bien car on a d\u00e9cid\u00e9 d'encha\u00eener directement avec notre tour en Amazonie. L'arriv\u00e9e est intense, apr\u00e8s le froid de La Paz nous voil\u00e0 arriv\u00e9s dans un climat tropical, o\u00f9 l'humidit\u00e9 d\u00e9passe les 80% \ud83e\udd75. \n\nRurre, comme on l'appelle ici, est une ville sans charme, construite au bord du fleuve Beni, et d'o\u00f9 la plupart des excursions pour la pampa et la selva partent. \n\nAntimoustique appliqu\u00e9 et couvert de la t\u00eate au pied, nous partons dans un premier temps dans la Pampa avec notre petit groupe. \nNous qui pensions nous enfoncer en pleine Amazonie sommes un peu d\u00e9\u00e7us, nous roulons pendant 3h sur une piste tr\u00e8s large, entour\u00e9s par de grands champs, on a du mal \u00e0 r\u00e9aliser. \n\nNous arrivons au bord du Rio Yucama et faisons la connaissance de notre guide, John. Nous embarquons sur une lancha en bois pendant plus de 3h, o\u00f9 nous observons ca\u00efmans, alligators, singes, capybara, et tortues. Nous recherchons inlassablement le jaguar que certains ont vu mais sans succ\u00e8s. \n\nA peine arriv\u00e9s \u00e0 notre logement (des cabanes en bois sur pilotis, s\u00fbrement pour \u00e9viter les serpents), nous repartons voir le coucher de soleil. On se croirait plus dans la savane que dans l'Amazonie. \n\nLe lendemain, apr\u00e8s avoir d\u00e9gust\u00e9 un petit d\u00e9jeuner de roi, nous partons \u00e0 la recherche de l'anaconda. Notre guide recherche dans les trous d'eau en t\u00e2tonnant avec un b\u00e2ton en bois. Apr\u00e8s plus d'une heure de recherche infructueuse, nous d\u00e9cidons de faire demi-tour car il est d\u00e9j\u00e0 l'heure de rentrer. ", "slug": "santa-rosa", "display_slug": "santa-rosa", "type": 1, "start_time": 1693742377.024, "end_time": null, "creation_time": 1694113928.499, "location": {"id": 97626548, "name": "Santa Rosa", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -14.214149390265407, "lon": -66.85020303626003, "venue": null, "uuid": "5ea0984d-e63b-4dd3-8479-e912c4a51efd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "0e25685b-78d4-45ef-9e5b-a19bfa5585e9"}, {"id": 77970817, "trip_id": 5539561, "location_id": 97788383, "main_media_item_path": null, "name": "Amazonie bolivienne - Selva ", "display_name": "Amazonie bolivienne - Selva ", "description": "Cette fois-ci nous partons dans la selva, autrement dit la jungle \u00e9paisse amazonienne pendant 3 jours. \nAu moment o\u00f9 nous montons dans le bateau qui nous y emm\u00e8ne, nous ne savons pas trop o\u00f9 l'on va atterrir. \n\nNous arrivons finalement dans une communaut\u00e9 o\u00f9 nous sommes h\u00e9berg\u00e9s dans des chambres super luxueuses. \nPour le premier soir, notre guide, Justan, nous propose de faire un tour de nuit. Quelle bonne surprise quand on croise d'\u00e9normes mygales \u00e0 moins de 10m de l'endroit o\u00f9 l'on mange \ud83d\ude31\ud83d\udd77\ufe0f !! \n\nPour le premier jour, nous partons nous balader jusqu'\u00e0 un point de vue le matin. En route, notre guide nous fait d\u00e9couvrir les vers de coco, que nous sommes donc oblig\u00e9s de d\u00e9guster \ud83d\udc1b. Nous croisons toutes sortes d'araign\u00e9es, plus dangereuses les unes que les autres, mais Justan veille au grain et enl\u00e8ve les toiles au fur et \u00e0 mesure. \n\nL'apr\u00e8s-midi est charg\u00e9, nous d\u00e9couvrons tout d'abord les plans de canne \u00e0 sucre et fabriquons notre propre jus, puis nous pr\u00e9parons notre Nutella de la jungle que nous mangeons avec les bananes du jardin. Nous finissons par fabriquer bracelets et bagues, le tout \u00e0 base de graines et de coco. \n\nLe lendemain, apr\u00e8s une balade matinale durant laquelle on a su\u00e9 2L chacun (pendant que le guide nous dit que pour lui il fait frais \ud83e\udd75), nous partons dans l'apr\u00e8s-midi en trek dans le but de camper, avec Justan et sa femme D\u00e9ni. Nous arrivons apr\u00e8s 3h de marche, et d\u00e9couvrons le camp compos\u00e9 principalement de b\u00e2ches pour nous couvrir de la pluie. Nous dormirons \u00e0 m\u00eame le sol sur des petits matelas et avec des moustiquaires. \nLe moins que l'on puisse dire c'est que Claire n'est pas rassur\u00e9e. \n\nApr\u00e8s litt\u00e9ralement avoir abattu un arbre pour pouvoir faire du feu, Justan p\u00eache du poisson \u00e0 la machette (de nuit!) pendant que D\u00e9ni nous pr\u00e9pare un festin en pleine jungle, on est impressionn\u00e9 !! \n\nLe repas termin\u00e9, nous partons faire un tour de nuit, qui clairement nous file la frousse, puis nous rentrons vite nous mettre \u00e0 \"l'abri\" sous nos moustiquaires. \n\nLe matin, le r\u00e9veil est difficile, on a mal au dos mais on est content d'avoir v\u00e9cu cette exp\u00e9rience unique. D\u00e9ni nous a pr\u00e9par\u00e9 des pancakes, qui nous donne des forces pour le retour au campement. Nous repartons vers Rurrenabaque avec des souvenirs plein la t\u00eate. ", "slug": "rurrenabaque", "display_slug": "rurrenabaque", "type": 1, "start_time": 1693963639.214, "end_time": null, "creation_time": 1694113969.473, "location": {"id": 97788383, "name": "Rurrenabaque", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -14.511113533508073, "lon": -67.4542484845868, "venue": null, "uuid": "288163e9-ba23-4c7f-8d5d-e0774c96c5d5"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "62a2e356-a06d-4776-af93-f1f3dfeecf10"}, {"id": 79028674, "trip_id": 5539561, "location_id": 99006861, "main_media_item_path": null, "name": "Torotoro - Ciudad de Itas & Sp\u00e9l\u00e9o ", "display_name": "Torotoro - Ciudad de Itas & Sp\u00e9l\u00e9o ", "description": "Changement de d\u00e9cor radical, apr\u00e8s plus de 24h de trajet depuis Rurrenabaque, nous voil\u00e0 arriv\u00e9s \u00e0 Torotoro, village du centre du pays et connu pour abriter de nombreuses empreintes de dinosaures fossilis\u00e9es. \n\nDustyn, en fan de Jurassic Park, ne pouvait pas louper \u00e7a \ud83e\udd96. \nApr\u00e8s une journ\u00e9e off pour nous remettre de ce manque de sommeil et \u00e0 rattraper un peu de retard sur le tri des photos, nous partons pour une journ\u00e9e d'excursion accompagn\u00e9s de francophones rencontr\u00e9s dans notre auberge.\n\nAu programme : Ciudad de Itas, ancienne ville occup\u00e9e par des peuples nomades ayant laiss\u00e9 quelques peintures rupestres. Puis nous passons par une vall\u00e9e qui donne envie de s'int\u00e9resser au pass\u00e9 g\u00e9ologique de la r\u00e9gion.  Il faut dire qu'ici les mouvements tectoniques ont permis de mettre \u00e0 la surface des couches s\u00e9dimentaires datant d'environ 100 millions d'ann\u00e9es et permettant ainsi d'apercevoir les traces de dinosaures. \n\nNous finissons par la visite de la grotte d'Umajalanta o\u00f9 on se fraye un chemin parmi les trous de souris, toboggans et petits ruisseaux souterrains. Une belle activit\u00e9 \u00e0 laquelle Claire, bien que d\u00e9testant \u00eatre enferm\u00e9e dans le noir, a tr\u00e8s bien r\u00e9agit et m\u00eame appr\u00e9ci\u00e9 ! \ud83d\ude18", "slug": "municipio-toro-toro", "display_slug": "municipio-toro-toro", "type": 1, "start_time": 1694358123.775, "end_time": null, "creation_time": 1695243084.895, "location": {"id": 99006861, "name": "Municipio Toro Toro", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -18.1053209, "lon": -65.8817795, "venue": null, "uuid": "004a2624-6954-4c3d-8106-dfdb54125df5"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "e9567b21-873d-430c-a8ef-570149d596b0"}, {"id": 79028906, "trip_id": 5539561, "location_id": 99007121, "main_media_item_path": null, "name": "Torotoro - Canyon de Vergel", "display_name": "Torotoro - Canyon de Vergel", "description": "D\u00e9part avec la m\u00eame \u00e9quipe pour le canyon de Vergel o\u00f9 nous retrouvons notre guide de la veille. Apparemment dans cette r\u00e9gion de la Bolivie, les mots commen\u00e7ant par un \"R\" se prononcent avec un \"Z\". \nOn a quand m\u00eame appel\u00e9 notre guide \"Zamiro\" pendant une journ\u00e9e avant de lui demander \u00e9claircissement \ud83d\ude05.\n\nAvant d'arriver dans le canyon, nous passons par l'une des zones excav\u00e9es par la pluie et le vent et avons donc la surprise d'apercevoir des empreintes de dinosaures. Il y en aurait pas moins de 15 000 dans la r\u00e9gion, dat\u00e9es d'environ 100 millions d'ann\u00e9es.\n\nC'\u00e9tait hyper impressionnant et on se sent chanceux d'assister \u00e0 ces traces du pass\u00e9 encore bien conserv\u00e9es d'autant plus qu'on y verra des morceaux d'os fossilis\u00e9s.\n\u00c7a donnerait presque envie de trouver un fossile d'ambre avec un gros moustique dedans \ud83d\udc4c\ud83e\udd96.\n\nNous descendons ensuite dans le canyon quasiment ass\u00e9ch\u00e9 pour aller voir 2 cascades naturelles. Le spot est pris\u00e9 et la remont\u00e9e en plein soleil sera rude avant d'arriver au mirador pour le dernier spot.\n\nLe soir, comme des habitu\u00e9s, nous avons rendez-vous au resto de la place du village, rempli \u00e0 90% de fran\u00e7ais. En m\u00eame temps on y mange de la raclette et tartiflette.... \ud83e\uded5\ud83e\udd2b", "slug": "municipio-toro-toro", "display_slug": "municipio-toro-toro", "type": 1, "start_time": 1694446148.388, "end_time": null, "creation_time": 1695243131.428, "location": {"id": 99007121, "name": "Municipio Toro Toro", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -18.113436295414118, "lon": -65.77310423213679, "venue": null, "uuid": "ae001027-2d1d-4472-a1fb-d944ced2cbac"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "2b29d0fe-3108-41c6-86f2-be34329deb4d"}, {"id": 79028993, "trip_id": 5539561, "location_id": 99007219, "main_media_item_path": null, "name": "UN AN DE VOYAGE ! \ud83d\udc4c\ud83e\udd73\ud83c\udf82", "display_name": "UN AN DE VOYAGE ! \ud83d\udc4c\ud83e\udd73\ud83c\udf82", "description": "\u00c7a y est, \u00e7a fait un an que nous sommes partis ! Que le temps passe vite... \n\nNous avons (presque) r\u00e9ussi \u00e0 tenir notre routine de prendre une photo par jour et nous ne sommes pas peu fiers du r\u00e9sultat, ENJOY \ud83d\udc4c\ud83d\ude18.", "slug": "campero", "display_slug": "campero", "type": 1, "start_time": 1694539076.445, "end_time": null, "creation_time": 1695598249.904, "location": {"id": 99007219, "name": "Campero", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -18.200819511486365, "lon": -65.19275585961249, "venue": null, "uuid": "dcb39a56-0205-4d5a-a53f-a14e6d711a42"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 9, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "14053012-43b8-4b2c-9424-ef968d697c21"}, {"id": 79387987, "trip_id": 5539561, "location_id": 99421460, "main_media_item_path": null, "name": "Sucre", "display_name": "Sucre", "description": "Nous posons nos sacs pour quelques jours \u00e0 Sucre (prononc\u00e9 \"soucr\u00e9\"). \nEnfin une ville o\u00f9 il fait bon vivre ! Car il faut dire que la Bolivie nous aura enchant\u00e9 en terme de paysages, en revanche concernant les villes nous \u00e9tions un peu en reste pour l'instant. \n\nNous d\u00e9cidons ici de surtout nous reposer, et de profiter des nombreus terrasses et caf\u00e9s de la ville pour fl\u00e2ner et prendre de nombreux go\u00fbters. Nous resterons m\u00eame une nuit de plus pour la procession de la vierge de Guadalupe (mais attention pas la m\u00eame qu'au Mexique !) qui nous offrira un joli d\u00e9fil\u00e9 de costumes \u00e0 travers la ville. Certains valant para\u00eet-il plusieurs milliers de $. D'ailleurs pas s\u00fbr que la vierge approuvent tous les costumes, tant les jupes \u00e9taient courtes \ud83d\ude05.\n\nNous prenons le bus de nuit au dernier moment pour Tupiza, ville de d\u00e9part de notre tour au salar d'Uyuni. Arriv\u00e9s \u00e0 4h30, nous finissons notre nuit sur le canap\u00e9 en esp\u00e9rant pouvoir dormir quelques heures dans le 4x4... ", "slug": "sucre", "display_slug": "sucre", "type": 1, "start_time": 1694715134.427, "end_time": null, "creation_time": 1695243157.382, "location": {"id": 99421460, "name": "Sucre", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -19.040150198783554, "lon": -65.24988689580911, "venue": null, "uuid": "1c786966-3b8b-4db5-9a04-0201f5368617"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "684b65bb-0b24-45da-a866-e6b10adefafd"}, {"id": 79901666, "trip_id": 5539561, "location_id": 100017293, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 1 - Salar d'Uyuni & Sud Lipez", "display_name": "Jour 1 - Salar d'Uyuni & Sud Lipez", "description": "Depuis le temps qu'on l'attendait, nous voil\u00e0 enfin en route pour le Salar d'Uyuni ! \nApr\u00e8s une rencontre quelque peu chaotique avec notre guide des 4 prochains jours, \"Comment \u00e7a ce n'est pas Francklin, et comment \u00e7a vous n'\u00eates pas au courant du programme ?\", nous prenons la route accompagn\u00e9s de Marl\u00e8ne, Tina et Marie, 3 copines venues de France. \n\nSur la premi\u00e8re partie de la route, les paysages sont d\u00e9sertiques et rouges, on en prend plein les yeux. On se dirige d'abord vers la ville d'Uyuni, poussi\u00e9reuse et sans charme, construite au milieu du d\u00e9sert \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une ligne de train. C'est maintenant son cimeti\u00e8re de trains et surtout son Salar qui attirent les touristes. Nous r\u00e9cup\u00e9rons Grace, notre cuisini\u00e8re de ces prochains jours et qui nous accompagnera tout le long du trajet ; nous sommes donc 7 dans la voiture !\n\nApr\u00e8s le repas, on file pour le tant attendu salar. Les points de vue si connus s'encha\u00eenent, on est en plein r\u00eave. A cette p\u00e9riode le salar est compl\u00e8tement sec, mais il est aussi c\u00e9l\u00e8bre pour sa saison des pluies (d\u00e9cembre-mars) qui forme comme un miroir avec l'eau r\u00e9siduelle. \n\nOn a l'impression d'\u00eatre seuls au monde dans cette immensit\u00e9. Nous nous installons dans notre h\u00f4tel de sel pour la nuit, puis repartons dans le salar pour le coucher de soleil, quel spectacle ! Notre guide nous offre m\u00eame un ap\u00e9ro avec une bouteille de vin bolivien, le top \ud83c\udf77. \n\nMalheureusement les nuages \u00e9tant pr\u00e9sents ce soir l\u00e0, on n'a pas pu prendre de jolies photos de la Voie Lact\u00e9e, mais mon petit doigt me dit qu'on se rattrapera plus tard \ud83d\udc4c. ", "slug": "tupiza", "display_slug": "tupiza", "type": 1, "start_time": 1694952829.999, "end_time": null, "creation_time": 1695244314.633, "location": {"id": 100017293, "name": "Tupiza", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -21.414475048628212, "lon": -65.71605856667226, "venue": null, "uuid": "187e21b7-e1c2-46b3-b0ac-bea3f6bddc45"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "f5b77c45-10aa-428f-8bcb-a9bce0d128ed"}, {"id": 79932933, "trip_id": 5539561, "location_id": 100053513, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 2 - Salar d'Uyuni & Sud Lipez", "display_name": "Jour 2 - Salar d'Uyuni & Sud Lipez", "description": "D\u00e9part de l'h\u00f4tel \u00e0 5h du mat pour un lever de soleil sur l'\u00eele Incahuasi, parsem\u00e9es d'immenses cactus \ud83c\udf35. Les jeux d'ombres et de lumi\u00e8res sont omnipr\u00e9sents, c'est un r\u00e9gal. De notre promontoire on devine les routes emprunt\u00e9es par tous les tours, qui pour l'anecdote figurent m\u00eame sur Maps.me !\nNous encha\u00eenons, comme la plupart des autres groupes, avec le petit d\u00e9jeuner pr\u00e9par\u00e9 par Grace. Nous ne sommes pas seuls mais vu le paysage on comprend. \n\nMoment incontournable ensuite, les fameuses \"fotos locas\" (photos folles). Il nous faudra pas moins d'une heure entre id\u00e9es farfelues, explications douteuses et r\u00e9alisation chaotique. On finit tout de m\u00eame par avoir une vid\u00e9o presque r\u00e9ussie avec une bouteille de bi\u00e8re \u2600\ufe0f.\n\nNous poursuivons la visite du Sud Lipez avec plusieurs points de vue : un canyon et sa rivi\u00e8re en forme d'anaconda, de grandes \u00e9tendues arides et quelques formations rocheuses impressionnantes dont une appel\u00e9e \"Copa del Mundo\", tiens donc !\n\nOn finit la journ\u00e9e dans un village assez glauque et o\u00f9 la douche est payante, on avait pr\u00e9vu les lingettes de toute fa\u00e7on. Ayant un peu piti\u00e9, ils nous ont m\u00eame sorti un po\u00eale \u00e0 gaz pour nous r\u00e9chauffer \ud83d\ude05.", "slug": "salar-de-uyuni", "display_slug": "salar-de-uyuni", "type": 1, "start_time": 1695041067.317, "end_time": null, "creation_time": 1695244368.388, "location": {"id": 100053513, "name": "Salar de Uyuni", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -20.3121489522759, "lon": -67.62099005481797, "venue": null, "uuid": "055fc292-6bbd-44db-a677-8f815ef916bd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "1668e4ed-dd19-43bb-9292-3f866ad8292a"}, {"id": 80090741, "trip_id": 5539561, "location_id": 100237847, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 3 - Salar d'Uyuni & Sud Lipez", "display_name": "Jour 3 - Salar d'Uyuni & Sud Lipez", "description": "A nouveau beaucoup de route en ce 3e jour, cette fois-ci \u00e0 la d\u00e9couverte des lagunes du sud Lipez. \n\nNotre guide nous propose de bon matin un d\u00e9tour qui nous permettrait de sortir des sentiers battus, nous acceptons \u00e9videmment avec joie. C'\u00e9tait sans compter l'ensablement : nous voil\u00e0 donc \u00e0 creuser le chemin et \u00e0 tenter de pousser le 4x4 en vain. Au bout d'une heure nous jetons l'\u00e9ponge et faisons demi-tour, tant pis \ud83d\ude05 ! \n\nNous arrivons finalement pour le repas du midi \u00e0 la laguna colorada, dont la couleur se confondrait presque avec les nombreux flamands roses qui y ont \u00e9lus domicile. La vue pour manger est incroyable \ud83d\ude0d. \n\nApr\u00e8s un passage \u00e0 presque 5000m pour observer les geysers, nous redescendons vers notre auberge pour la nuit, au pied des sources d'eaux chaudes. Nous r\u00e9ussissons \u00e0 vaincre le froid pour se jeter dans les bassins \u00e0 38\u00baC, le bonheur. \n\nLe soir le ciel est enfin d\u00e9gag\u00e9, Dustyn peut faire les photos tant attendues de la voie lact\u00e9e \u2728.", "slug": "sur-lipez", "display_slug": "sur-lipez", "type": 1, "start_time": 1695140716.823, "end_time": null, "creation_time": 1695244407.711, "location": {"id": 100237847, "name": "Sur Lipez", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -22.26845981147789, "lon": -67.65090115685179, "venue": null, "uuid": "ff79e5cf-daa2-4821-aa09-b214d6be3d4b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/La_Paz", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 6.0, "uuid": "dbfbea63-55e4-4eaa-bec5-acb4f14f7a08"}, {"id": 80573262, "trip_id": 5539561, "location_id": 100799433, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 4 Sud-Lipez, passage de fronti\u00e8re du Chili & Bilan de la Bolivie ", "display_name": "Jour 4 Sud-Lipez, passage de fronti\u00e8re du Chili & Bilan de la Bolivie ", "description": "Dernier r\u00e9veil en Bolivie, nous profitons des incroyables couleurs du lever de soleil puis nous mettons en route pour la fronti\u00e8re. Les paysages sont \u00e0 nouveau magnifiques \ud83d\ude0d.\n\nUne heure d'attente au milieu de nulle part, et une tentative d'extorsion de la part de la police aux fronti\u00e8res plus tard, nous voil\u00e0 au Chili pour quelques jours. \n\nC'est le moment du bilan :\n29 jours,\n12 bus \ud83d\ude8c,\n2 lanchas \ud83d\udee5\ufe0f,\n10 logements diff\u00e9rents, \nUne ascension \u00e0 6000m,\n1 exp\u00e9dition en Amazonie,\nNos premi\u00e8res traces de dinosaures \ud83e\udd96,\n1 d\u00e9sert de sel.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83e\uddd7\u200d\u2640\ufe0f : Sajama pour l'ascension et les paysages,\n\ud83c\udfe0 : hostal Margaritas \u00e0 Torotoro,\n\ud83e\udd99 : Les centaines de lamas et alpagas en libert\u00e9,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : restaurant gastronomique La Cocina Popular,\n\ud83d\udc0d : l'exp\u00e9dition en Amazonie,\n\ud83e\uddc2 : le salar d'Uyuni et le sud-Lipez.\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- La capitale La Paz, qui n'a aucun charme,\n- le manque de confort. \n\nLa Bolivie nous aura \u00e9merveill\u00e9 par sa diversit\u00e9 de paysages. Nous sommes pass\u00e9s d'un sommet \u00e0 6000m \u00e0 l'humidit\u00e9 de l'Amazonie en moins de 3 jours, de canyons aux empreintes de dinosaures \u00e0 un d\u00e9sert de sel \u00e0 plus de 3000m, bref c'est le pays des grandes d\u00e9couvertes. \n\nEn revanche c\u00f4t\u00e9 confort et apr\u00e8s un an de voyage, les organismes sont mis \u00e0 rude \u00e9preuve. Pas de chauffage dans les logements (y compris en cas de temp\u00e9rature n\u00e9gative \u00e0 l'ext\u00e9rieur), douche avec pression OU chaude (il faut choisir), une nourriture peu vari\u00e9e et pas facile \u00e0 dig\u00e9rer avec l'altitude, ou encore une eau pollu\u00e9e et non potable. \n\nNous sommes donc heureux d'arriver au Chili et surtout en Argentine pour retrouver un peu de confort. ", "slug": "municipio-san-pablo-de-lipez", "display_slug": "municipio-san-pablo-de-lipez", "type": 1, "start_time": 1695212648.319, "end_time": null, "creation_time": 1695244444.292, "location": {"id": 100799433, "name": "Municipio San Pablo de Lipez", "detail": "Bolivia", "full_detail": "Bolivia", "country_code": "BO", "lat": -22.8802591, "lon": -67.7979603, "venue": null, "uuid": "c379d764-a53e-4fa4-a329-411cf5801d06"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 5.0, "uuid": "aec959f8-bd39-4816-8d0c-08d990d28603"}, {"id": 80933067, "trip_id": 5539561, "location_id": 101218456, "main_media_item_path": null, "name": "San Pedro de Atacama - Lagunes de l'Altiplano ", "display_name": "San Pedro de Atacama - Lagunes de l'Altiplano ", "description": "En 40 minutes nous passons des hauts plateaux boliviens au d\u00e9sert chilien, le contraste est total et le thermom\u00e8tre affiche plus de 25 degr\u00e9s. \n\nApr\u00e8s une journ\u00e9e de repos, nous partons en voiture en compagnie de Vianney et Laure, rencontr\u00e9s \u00e0 l'auberge, faire le tour de plusieurs lagunes.\nD'abord Miscanti et Mi\u00f1iques, payantes et plut\u00f4t classiques quand on sort de l'exp\u00e9dition en Bolivie \ud83d\ude05. Heureusement, nous visitons celle d'Aguas Calientes et une derni\u00e8re plus \u00e9loign\u00e9e (lagune Tuyajto) qui en vaudront vraiment la peine. Trop loin de San Pedro pour les diff\u00e9rents tours op\u00e9rateurs, nous y serons tous seuls : une pure merveille ! \ud83d\ude0d\n\nEn fin de journ\u00e9e / d\u00e9but de nuit, nous avons rendez-vous pour 21h \u00e0 l'observatoire SPACE. Le ciel de San Pedro de Atacama offrant une altitude / un climat aride (donc avec peu de nuages \u00e0 l'ann\u00e9e), cela en fait le lieu propice \u00e0 l'observation du cosmos ! Pas \u00e9tonnant que bon nombre de t\u00e9lescopes y soient install\u00e9s.\nOn commence par une pr\u00e9sentation du ciel en espagnol par un ing\u00e9nieur passionn\u00e9 puis par quelques observations \u00e0 travers les t\u00e9lescopes qu'ils ont \u00e0 disposition. Ils se vantent m\u00eame d'avoir le plus grand d'Am\u00e9rique du Sud pour de l'observation \u00e0 l'\u0153il nu. On para\u00eet tout petit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \ud83d\ude05.\n\n\u00c9tant dans un nouvel h\u00e9misph\u00e8re, nous d\u00e9couvrons au passage la \"Croix du Sud\" ainsi que les nuages de Magellan (visible sur la photo avec le grand telescope juste au dessus \u00e0 droite) qui sont 2 galaxies voisines.\nOn finit par un petit chocolat chaud de debrief o\u00f9 on nous remettra une cl\u00e9 USB contenant quelques clich\u00e9s d'objets lointains pris par cet observatoire. \n\nUne soir\u00e9e passionnante qui donne vraiment envie de s'int\u00e9resser \u00e0 l'astronomie peu importe l'h\u00e9misph\u00e8re ! \ud83d\udc4c\ud83d\udd2d", "slug": "san-pedro-de-atacama", "display_slug": "san-pedro-de-atacama", "type": 1, "start_time": 1695323651.354, "end_time": null, "creation_time": 1695601072.853, "location": {"id": 101218456, "name": "San Pedro de Atacama", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -23.858161118063993, "lon": -67.48901124376629, "venue": null, "uuid": "5e924bf8-84c8-47bb-a0e6-79e6c1358bfb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 6.0, "uuid": "341e2dce-2f3c-412e-94b2-a0265bb730d0"}, {"id": 81248834, "trip_id": 5539561, "location_id": 101584623, "main_media_item_path": null, "name": "San Pedro de Atacama - Geysers El Tatio", "display_name": "San Pedro de Atacama - Geysers El Tatio", "description": "Apr\u00e8s une tr\u00e8s courte nuit (couch\u00e9s \u00e0 1h30), nous partons \u00e0 5h p\u00e9tante dans le nord de San Pedro de Atacama pour une excursion.\n\nNous avons rendez-vous pour voir les geysers, dont la hauteur est la plus impressionnante quand l'\u00e9cart de temp\u00e9rature entre l'eau bouillonnante et l'ext\u00e9rieur est le plus important. On nous avait pr\u00e9venu qu'il fallait nous couvrir et effectivement, le froid est glacial dans ce d\u00e9sert ! \n\nLe d\u00e9fil\u00e9 des mini bus nous fait peur, il faut dire que c'est une des activit\u00e9s phares dans le coin. Finalement notre guide nous offre de savantes explications qui nous fait presque oublier le monde. \nUn petit d\u00e9jeuner plus tard, nous rentrons au village et profitons de l'apr\u00e8s midi pour nous reposer. \n\nC'est d\u00e9j\u00e0 la fin de cette (tr\u00e8s) courte escale chilienne, demain matin pour partons pour le nord de l'Argentine. ", "slug": "calama", "display_slug": "calama", "type": 1, "start_time": 1695377970.918, "end_time": null, "creation_time": 1695601091.992, "location": {"id": 101584623, "name": "Calama", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -22.3319894, "lon": -68.0129113, "venue": null, "uuid": "47c31133-e498-4f6c-9a81-c8931cbcb907"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 12.0, "uuid": "2f5a392b-1b35-4789-bbed-a3636abc9901"}, {"id": 81248427, "trip_id": 5539561, "location_id": 101584163, "main_media_item_path": null, "name": "Salta", "display_name": "Salta", "description": "\u00c7a y est nous y sommes : dernier pays du continent, \u00e0 savoir la tant attendue Argentine \ud83c\udde6\ud83c\uddf7. \n\nPremi\u00e8re mission en arrivant un samedi soir : se mettre \u00e0 la recherche d'argent avant le long weekend. Car ici, pas de retrait \u00e0 la banque... En raison de l'inflation \u00e0 3 chiffres, le seul moyen d'avoir du liquide ici est d'aller chez Western Union. Nous pouvons alors profiter du taux blue, un taux parall\u00e8le qui nous permet de doubler notre pouvoir d'achat. Nous avons de la chance et r\u00e9ussissons \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer quelques liasses \ud83d\udcb5pour le weekend (car oui, puisque le taux est tr\u00e8s avantageux, il faut parfois faire la queue pendant de longues heures, et les guichets sont souvent vides). \n\nNous sommes comme des gosses \u00e0 retrouver la modernit\u00e9 des villes europ\u00e9ennes, premi\u00e8re \u00e9tape : aller au McDo. \n\nNous resterons ici 2 jours, pour se reposer et surtout manger ! Saucisson, fromage, vin, croissant et dulce de leche (le caramel local), rien ne nous \u00e9chappe \ud83d\ude0b\ud83c\udf77\ud83e\uddc0 !! ", "slug": "salta", "display_slug": "salta", "type": 1, "start_time": 1695588052.758, "end_time": null, "creation_time": 1696258835.301, "location": {"id": 101584163, "name": "Salta", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -24.7901985, "lon": -65.4082589, "venue": null, "uuid": "68745d2f-4b10-413d-8c65-598ab63a3ff9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "36a8128c-6b21-4e28-b3c4-15ea67081cec"}, {"id": 81357350, "trip_id": 5539561, "location_id": 101712900, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 1 & 2 - Boucle sud de Salta ", "display_name": "Jour 1 & 2 - Boucle sud de Salta ", "description": "Nous partons pour 4 jours avec une magnifique Logan de location ici estampill\u00e9e Renault, vers le sud de Salta, plus difficilement accessible en bus. \n\nJour 1.\nApr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 la voiture, nous filons plein sud. Une cinquantaine de kms en traversant des villages puis nous nous enfon\u00e7ons dans le parc national des Cardones. Les paysages sont d'abord arides, puis rouges et enfin verdoyants. A chaque virage, la vue est diff\u00e9rente. \n\nNous d\u00e9cidons de prendre un chemin de terre avant d'arriver \u00e0 Cachi, premi\u00e8re \u00e9tape de la boucle. Nous sommes seuls et les montagnes sont multicolores clairsem\u00e9es de cactus, incroyables \ud83c\udf35!\n\nNous passons cette premi\u00e8re nuit \u00e0 Cachi, petit village nich\u00e9 au pied des montagnes. \n\nJour 2.\nNous repartons sur la route, cette fois-ci direction Cafayate. La route est longue et dure \u00e0 cause des nombreuses secousses (il faut dire que la Logan n'a pas beaucoup d'amortisseurs...). Nous faisons une pause dej \u00e0 Molinos, o\u00f9 nous gouterons nos vraies premi\u00e8res empa\u00f1adas, un d\u00e9lice ! \nLa quebrada de las flechas avant d'arriver \u00e0 Cafayate est incroyable avec ses couleurs ocres rouges, on finit par s'arr\u00eater tous les 500m pour prendre des photos \ud83d\udcf8. \n\nNous sommes finalement bien contents d'arriver dans ce charmant village o\u00f9 nous passerons 2 nuits histoire de s'impr\u00e9gner de l'ambiance, et surtout de visiter ses fameuses bodegas \ud83c\udf77. ", "slug": "municipio-de-molinos", "display_slug": "municipio-de-molinos", "type": 1, "start_time": 1695827448.57, "end_time": null, "creation_time": 1696258871.487, "location": {"id": 101712900, "name": "Municipio de Molinos", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -25.4362453, "lon": -66.294199, "venue": null, "uuid": "c3dd56ca-e56b-4cd5-b41e-f9c0c041ff2a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "43c94931-490f-4f75-80d0-f72eb9f1f8c5"}, {"id": 81357835, "trip_id": 5539561, "location_id": 101713432, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 3 - Boucle sud de Salta", "display_name": "Jour 3 - Boucle sud de Salta", "description": "Jour off, nous restons \u00e0 Cafayate pour profiter de son fromage et de son vin. \n\nNous commen\u00e7ons par une visite, ou plut\u00f4t une d\u00e9gustation de fromage de ch\u00e8vre dans une ferme. Malgr\u00e9 l'accueil plus que moyen de la part du personnel, nous profitons de la d\u00e9gustation accompagn\u00e9e d'un verre de vin. \n\nNous poursuivons notre qu\u00eate culinaire en allant d\u00e9guster les para\u00eet-il meilleures empa\u00f1adas de la ville, et sa r\u00e9putation ne trompe pas !\n\nLe ventre bien rempli, nous poursuivons en partant sur les hauteurs de la ville pour faire la visite d'une jolie bodega. Nous sommes seuls, et la visite nous fait beaucoup penser au domaine familial, avec quelques barriques en plus il faut l'avouer. La d\u00e9gustation se fait en terrasse, avec une bien belle vue \ud83c\udf77\ud83c\udf35\u26f0\ufe0f.\n\nAfin de finir la journ\u00e9e en beaut\u00e9, direction une derni\u00e8re bodega cette fois-ci en plein centre-ville et bio s'il vous pla\u00eet. La visite est bien compl\u00e9mentaire \u00e0 la premi\u00e8re, et les vins d\u00e9licieux, meilleurs et moins cher que ceux go\u00fbt\u00e9s jusqu'alors. Nous repartirons m\u00eame avec une bouteille (malheureusement notre sac ne nous permettait pas de prendre un carton entier, c'est bien dommage !). \n\nBref, vous l'aurez compris, empa\u00f1adas, vin et fromage = un combo plus que gagnant pour des voyageurs au long court \ud83d\ude0d. ", "slug": "cafayate", "display_slug": "cafayate", "type": 1, "start_time": 1695920772.951, "end_time": null, "creation_time": 1696258959.115, "location": {"id": 101713432, "name": "Cafayate", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -26.070576840441728, "lon": -65.97474178435921, "venue": null, "uuid": "71dc54d8-7f68-448b-a4cc-011e86b02141"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "a25331ab-edbc-471b-8026-3fd5ae9198bf"}, {"id": 81358905, "trip_id": 5539561, "location_id": 101714644, "main_media_item_path": null, "name": "Jour 4 - Boucle sud de Salta", "display_name": "Jour 4 - Boucle sud de Salta", "description": "Dernier jour de cette boucle, nous reprenons la route pour rejoindre Salta. \n\nDe nombreux arr\u00eats nous permettent de profiter une derni\u00e8re fois des sublimes paysages de la quebrada de las conchas. Le temps n'est pas vraiment de la partie, il nous manque un petit rayon de soleil pour les appr\u00e9cier compl\u00e8tement mais malgr\u00e9 \u00e7a nous sommes sous le charme. \n\nNous arrivons juste \u00e0 l'heure pour rendre la voiture et prendre le bus direction Iguaz\u00fa. Un long trajet nous attend....\n\nCar avant de m\u00e9riter Iguaz\u00fa, il nous faut traverser le pays d'ouest au moyen de 2 bus. Un de nuit semi-cama qui s'incline de 20\u2070 (18h-7h) et un de jour (8h-18h) semi-cama aussi mais qui atteint les 45\u2070. Mais il faut dire qu'on est des habitu\u00e9 maintenant sauf qu'il y a un mais.\n\nEn effet, entre le SDF qui empeste, les sons de t\u00e9l\u00e9phone incessants, les mauvais t\u00e9l\u00e9crochets/matchs de foot regard\u00e9s sans \u00e9couteurs on commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 saturer. Et c'\u00e9tait sans compter l'arr\u00eat o\u00f9 monte une boh\u00e9mienne la joue remplie de coca. Apr\u00e8s 2-3 hurlements contre ses pauvres voisins, on commence \u00e0 sentir une odeur de cigarette. Tiens donc, le chauffeur monte et arrache la cigarette de la m\u00e9g\u00e8re. Pleine de surprises, celle-ci \u00e0 plusieurs reprises d\u00e9ambule dans les marches menant aux toilettes et se casse la figure, \u00e0 croire qu'elle y prend go\u00fbt. Etant aux premiers loges de ce spectacle, c'est qu'on commence nous aussi \u00e0 y prendre go\u00fbt entre 2-3 agacements. \nLa fois de trop devait arriver, elle se rallume une cigarette et cette fois-ci, 2 personnes s'approchent d'elle. L'un essaye de la raisonner et le deuxi\u00e8me au caract\u00e8re plus tremp\u00e9 lui jette de l'eau dessus pour \u00e9teindre le p\u00each\u00e9 d\u00e9fendu. C'est \u00e0 ce moment l\u00e0 que l'histoire s'envenime, qu'elle se met \u00e0 vocif\u00e9rer et qu'en tentant de la rasseoir le chauffeur se prend des coups de pieds. La situation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re, heureusement on arrive \u00e0 son arr\u00eat o\u00f9 la police est d\u00e9j\u00e0 sur le pied de garde. Il est minuit, on dit au revoir \u00e0 la cassos et nous esp\u00e9rons cette fois ci dormir. On a m\u00eame pas pris la peine de parler de la dame aux jouets plastiques qui nous aura bien fait rire ! Heureusement elle est dans la vid\u00e9o :).\n\nBon, on apprend que les toilettes sont impraticables, donc on se retient mais depuis 18h ca commence \u00e0 \u00eatre long, surtout quand notre sommeil est interrompu par de nombreux r\u00e9veils \u00e0 partir de 4h30...\nOn finit par arriver \u00e0 R\u00e9sistancia, prendre les billets du bus suivant, aller aux toilettes et avaler un petit dej rapide avec quelques \"medialunas\" (croissants locaux industriels). Le prochain bus est beaucoup plus calme, confort, mieux fr\u00e9quent\u00e9 et moins cher. On peut m\u00eame s'y reposer dis !", "slug": "municipio-de-la-vina", "display_slug": "municipio-de-la-vina", "type": 1, "start_time": 1696010812.828, "end_time": null, "creation_time": 1696258986.671, "location": {"id": 101714644, "name": "Municipio de La Vi\u00f1a", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -25.704735784502475, "lon": -65.70168006491139, "venue": null, "uuid": "4528eb2f-2f6e-40fc-9d9c-3548057d51b7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "c0c268bb-00c5-4966-868d-723a17bc83b2"}, {"id": 81458239, "trip_id": 5539561, "location_id": 101830882, "main_media_item_path": null, "name": "Chutes d'Iguaz\u00fa - c\u00f4t\u00e9 br\u00e9silien ", "display_name": "Chutes d'Iguaz\u00fa - c\u00f4t\u00e9 br\u00e9silien ", "description": "Nous avons fait tout ce long trajet pour une raison pr\u00e9cise : voir les superbes chutes d'Iguaz\u00fa, consid\u00e9r\u00e9es comme les plus grandes du monde. \nPour ce premier jour nous partons pour Foz do Igua\u00e7u pour voir les chutes c\u00f4t\u00e9 br\u00e9silien. Contr\u00f4les pass\u00e9s, \u00e7a y est on se rend compte qu'on a chang\u00e9 de pays car on ne comprend  pas le portugais \ud83d\ude05.\n\nCette partie est r\u00e9put\u00e9e pour offrir des points de vue plus \u00e9loign\u00e9s et donc plus \u00e9tendus. On profite du sentier longeant les chutes pour nous mener tout droit \u00e0 un point de vue au plus proche de l'action, ouf nous commencions \u00e0 avoir chaud \ud83d\udebf.\nOn peut m\u00eame profiter des chutes depuis une terrasse panoramique en compagnie de quelques arcs en ciel \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08. ", "slug": "foz-do-iguacu", "display_slug": "foz-do-iguacu", "type": 1, "start_time": 1696180424.999, "end_time": null, "creation_time": 1696244984.802, "location": {"id": 101830882, "name": "Foz Do Igua\u00e7u", "detail": "Brazil", "full_detail": "Brazil", "country_code": "BR", "lat": -25.63622413149473, "lon": -54.44213397381772, "venue": null, "uuid": "7d7b3912-f35f-401f-bc17-c6ba8f2fbaa3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Sao_Paulo", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "93ee396b-bdeb-4aa3-a141-5e93c67b1ad3"}, {"id": 81459836, "trip_id": 5539561, "location_id": 101832704, "main_media_item_path": null, "name": "Parc aux oiseaux ", "display_name": "Parc aux oiseaux ", "description": "On enchaine l'apr\u00e8s-midi, toujours c\u00f4t\u00e9 br\u00e9silien, avec le parc aux oiseaux qui sera un v\u00e9ritable coup de coeur \u2764\ufe0f. \nIl faut dire que nous n'avions jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pas vu autant d'esp\u00e8ces d'oiseaux diff\u00e9rentes et surtout de perroquets, exp\u00e9dition en Amazonie comprise.\nNous sommes comme des enfants le jour de No\u00ebl, enfin surtout Dustyn \ud83d\ude05.\nOn croisera m\u00eame des perruches \"Tequila Sunrise\" ! \ud83e\udd9c\n\nCa p\u00e8te de toutes les couleurs et dans tous les sens, on a eu la chance d'arriver au moment du repas des aras, un vrai festival de couleurs \ud83d\ude0d\ud83c\udf08 !", "slug": "foz-do-iguacu", "display_slug": "foz-do-iguacu", "type": 1, "start_time": 1696190423.055, "end_time": null, "creation_time": 1696775029.124, "location": {"id": 101832704, "name": "Foz do Igua\u00e7u", "detail": "Brazil", "full_detail": "Brazil", "country_code": "BR", "lat": -25.613707, "lon": -54.4793465, "venue": null, "uuid": "35a1fbd8-0052-43eb-a72f-e3e1d52ac2ed"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Sao_Paulo", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "e38e2aed-614b-4527-bdea-cadf46aef276"}, {"id": 81666467, "trip_id": 5539561, "location_id": 102072415, "main_media_item_path": null, "name": "Chutes d'Iguaz\u00fa - c\u00f4t\u00e9 argentin", "display_name": "Chutes d'Iguaz\u00fa - c\u00f4t\u00e9 argentin", "description": "Et parce qu'on aime \u00e7a : on recommence !\n\nD\u00e9part pour ce deuxi\u00e8me jour, c\u00f4t\u00e9 argentin, o\u00f9 on peut monter sur des passerelles menant au plus proche des chutes.\nMais patience, il faut d'abord arpenter les circuitos inferior et superior avant de s'aventurer sur la Garganta del Diablo (Ventre du Diable) qui semble \u00eatre rien d'autre qu'une immense chasse d'eau vue de dessus : terrifiant ! \ud83d\ude2c\n\nBilan des deux jours, malgr\u00e9 l'\u00e9loignement de tout, on ne regrette pas du tout le d\u00e9placement. \nActivit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de Dustyn : clairement le parc aux oiseaux \ud83e\udd9c,\nActivit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de Claire : les chutes c\u00f4t\u00e9 argentin \ud83d\udc4c.", "slug": "puerto-iguazu", "display_slug": "puerto-iguazu", "type": 1, "start_time": 1696253583.0, "end_time": null, "creation_time": 1696259078.676, "location": {"id": 102072415, "name": "Puerto Iguaz\u00fa", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -25.68590924, "lon": -54.44621943, "venue": null, "uuid": "98eec770-19f1-4920-8ee5-ff879d607ae5"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Cordoba", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "07c0fbc0-59f3-45d8-a170-0f82ae70bedf"}, {"id": 81972199, "trip_id": 5539561, "location_id": 102427737, "main_media_item_path": null, "name": "Buenos Aires - Centro & Palermo", "display_name": "Buenos Aires - Centro & Palermo", "description": "Apr\u00e8s s'\u00eatre bien install\u00e9s dans notre super Airbnb, nous partons d\u00e8s le premier jour pour un free walking tour dans le quartier Centro. \nComme son nom l'indique, ici nous sommes au coeur de Buenos Aires. Ce quartier concentre la quasi totalit\u00e9 des mus\u00e9es et b\u00e2timents historiques avec le quartier voisin de San Telmo o\u00f9 nous logeons. \n\nNous en apprenons beaucoup sur le pass\u00e9 tr\u00e8s sombre du pays, mais aussi concernant l'inflation qui s'accro\u00eet en ce moment de jour en jour. Nous sommes comme plong\u00e9s en Europe, avec des b\u00e2timents tant\u00f4t aux allures d'immeubles parisiens comme italiens. \nNous encha\u00eenons l'apr\u00e8s-midi avec la visite du s\u00e9nat et de l'assembl\u00e9e, h\u00e9berg\u00e9s dans un magnifique b\u00e2timent. Nous commen\u00e7ons presque \u00e0 \u00eatre plus cal\u00e9s sur la politique \u00e9trang\u00e8re que fran\u00e7aise \ud83d\ude05. \n\nNous poursuivons notre balade en nous perdant dans les rues et les galeries commer\u00e7antes qui nous font penser \u00e0 la Samaritaine. Au d\u00e9tour d'une rue, Argentine oblige, on assiste \u00e0 un show de tango improvis\u00e9. On en partira plus t\u00f4t que pr\u00e9vu tant les danseurs sont racoleurs... \n\nLe lendemain, nous d\u00e9couvrons le quartier chic et r\u00e9sidentiel de Palermo. On pourrait se croire dans les beaux quartiers parisiens, d'o\u00f9 le peu de photos.", "slug": "buenos-aires", "display_slug": "buenos-aires", "type": 1, "start_time": 1696439869.947, "end_time": null, "creation_time": 1697924308.986, "location": {"id": 102427737, "name": "Buenos Aires", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -34.6093493, "lon": -58.3907545, "venue": null, "uuid": "76ff5a5e-f0b7-480e-bc09-c95999f4e5b6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Buenos_Aires", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "52a8f6ff-2212-4e4e-8b32-158eb7656c17"}, {"id": 82137957, "trip_id": 5539561, "location_id": 102622263, "main_media_item_path": null, "name": "Buenos Aires - V\u00e9lo & show tango", "display_name": "Buenos Aires - V\u00e9lo & show tango", "description": "Nous d\u00e9cidons en ce troisi\u00e8me jour de partir \u00e0 la d\u00e9couverte du quartier de la Boca en v\u00e9lo \ud83d\udeb2. \n\nNous passons d'abord par San Telmo, avant de basculer vers La Boca, quartier le plus populaire de la ville, et connu pour son \u00e9quipe de football et ses matchs \u00e0 l'ambiance ultra violente (\u00e0 tel point que les touristes ne peuvent plus assister aux matchs). \n\nNous filons ensuite au coeur du quartier, aux aires de Montmartre d'apr\u00e8s les guides de voyage. Et bien nous pr\u00e9f\u00e9rons la version fran\u00e7aise, ici on se croirait \u00e0 Disneyland et on a bien du mal \u00e0 comprendre le concept \ud83d\ude05. Nous nous arr\u00eatons 30 minutes histoire de prendre quelques photos et empa\u00f1adas puis repartons. \n\nLa visite est super compl\u00e9mentaire au free walking tour. En effet notre guide est jeune et originaire du quartier de La Boca, il nous permet donc d'acc\u00e9der aux zones r\u00e9sidentielles non touristiques. \n\nEn quelques coups de p\u00e9dales, nous nous retrouvons cette fois-ci dans le quartier le plus riche de la capitale avec ses hauts buildings \ud83c\udfd9\ufe0f. Buenos Aires est finalement comme toutes les grandes villes, pleine d'in\u00e9galit\u00e9s... \n\nLe soir nous nous mettons sur notre 31 (la chemise froiss\u00e9e \u00e7a ne se voit pas dans le noir de toute fa\u00e7on ?!) et partons voir un spectacle de tango \ud83d\udc83\ud83d\udd7a. Nous sommes \u00e9merveill\u00e9s par les costumes et les danseurs, un r\u00e9gal pour nos yeux de d\u00e9butants. ", "slug": "buenos-aires", "display_slug": "buenos-aires", "type": 1, "start_time": 1696604745.054, "end_time": null, "creation_time": 1697924398.136, "location": {"id": 102622263, "name": "Buenos Aires", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -34.63934631, "lon": -58.36239965, "venue": null, "uuid": "2420f9ba-cb7c-4b6d-81fc-8a35e0f19821"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Buenos_Aires", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "3aacd7ff-3490-4056-90a7-cfbfd5475c46"}, {"id": 82153040, "trip_id": 5539561, "location_id": 102639526, "main_media_item_path": null, "name": "Buenos Aires - Recoleta & San Telmo", "display_name": "Buenos Aires - Recoleta & San Telmo", "description": "Apr\u00e8s un maxi brunch aux allures de dimanche d'hiver, nous nous d\u00e9cidons \u00e0 visiter le quartier de la Recoleta. Ici nous nous croyons vraiment \u00e0 Paris. B\u00e2timents haussmanniens, boutiques de luxe \u00e0 tous les coins de rues, promeneurs de chiens, on est \u00e0 fond dans le clich\u00e9 \ud83d\ude02. \n\nLe soir nous recyclons la tenue de la veille (et oui nous n'en avons qu'une) et partons dans un restaurant gastronomique avec nos ch\u00e8ques cadeaux Relais & ch\u00e2teaux offerts par les copains. Ce fut un r\u00e9gal, aussi bien visuel que culinaire, tant par les plats que les vins, nous n'avions jamais aussi bien mang\u00e9 \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d !! \n\nNous ressortons un peu \u00e9m\u00e9ch\u00e9s car m\u00eame avec des verres de d\u00e9gustation, une dizaine de verres \u00e7a fait quand m\u00eame beaucoup, et poursuivons la soir\u00e9e dans le quartier. Claire s'essaye au cocktail local : Fernet-coca, pas une r\u00e9ussite car l'alcool local a go\u00fbt de plantes, mais des plantes pas bonnes... \ud83e\udd22\nDustyn demandera m\u00eame \u00e0 des locaux si c'est normal que ce soit si mauvais, mais visiblement ils n'ont pas compris notre \u00e9tonnement \ud83d\ude05.", "slug": "buenos-aires", "display_slug": "buenos-aires", "type": 1, "start_time": 1696701416.178, "end_time": null, "creation_time": 1697924472.986, "location": {"id": 102639526, "name": "Buenos Aires", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -34.5883124, "lon": -58.4111376, "venue": null, "uuid": "d4436563-db60-413b-ba69-d91ff3114d42"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Buenos_Aires", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "361bd339-7843-4f8e-a223-e578d3db622d"}, {"id": 83156797, "trip_id": 5539561, "location_id": 103815464, "main_media_item_path": null, "name": "Punta Tombo - Manchots de Magellan", "display_name": "Punta Tombo - Manchots de Magellan", "description": "Une fois arriv\u00e9e \u00e0 Puerto Madryn apr\u00e8s une vingtaine d'heures de bus, nous r\u00e9cup\u00e9rons notre kangoo de location pour ces 3 prochains jours. Nous organisons une vir\u00e9e avec 2 autres personnes afin d'atteindre Punta Tombo et sa r\u00e9serve de manchots de Magellan, c'est parti pour 3h de route ! \n\nNous arrivons pour la p\u00e9riode de ponte des oeufs pr\u00e9vue au mois d'octobre et en effet, tous les nids sont occup\u00e9s ! C'est un ballet incessant de petits \u00eatres aux couleurs d'un autre temps qui se font la cour, jouent du clairon, se nettoient ou bien prennent un bain de soleil la queue en \u00e9ventail \ud83c\udf1e.\nNous apercevons m\u00eame du dernier point de vue une baleine passant par l\u00e0. Vivement demain pour aller les voir de plus pr\u00e8s \ud83d\udc0b.\n\nApr\u00e8s cette petite promenade tr\u00e8s venteuse entre deux accalmies, nous refaisons 3h de route pour rentrer et partons \u00e0 la recherche d'une auberge. Car vu le prix des logements nous voulions inaugurer la tente et dormir au camping, c'\u00e9tait sans compter les temp\u00e9ratures glaciales, nous allons donc nous trouver un h\u00e9bergement au chaud \ud83e\udd76. ", "slug": "departamento-florentino-ameghino", "display_slug": "departamento-florentino-ameghino", "type": 1, "start_time": 1696963628.023, "end_time": null, "creation_time": 1697074882.717, "location": {"id": 103815464, "name": "Departamento Florentino Ameghino", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -44.0454795, "lon": -65.2225123, "venue": null, "uuid": "44008ee1-75a4-4fcd-a8ee-279ef1678b4a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Catamarca", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 14.0, "uuid": "b635153d-55d4-4f57-9d1f-deb6ca696d78"}, {"id": 83335833, "trip_id": 5539561, "location_id": 104026669, "main_media_item_path": null, "name": "Sortie en mer - Baleines franches australes", "display_name": "Sortie en mer - Baleines franches australes", "description": "Nous entrons aujourd'hui sur la p\u00e9ninsule Vald\u00e8s qui est une r\u00e9serve naturelle prot\u00e9g\u00e9e. \nApr\u00e8s un passage au point info / petit mus\u00e9e, nous poursuivons jusqu'\u00e0 Puerto Pyramides pour notre excursion en bateau d'1h30 afin d'observer les baleines franches australes.\nElles vivent habituellement dans les eaux antarctiques (et oui, on en est proches \ud83d\ude2c) et viennent surtout ici pour des besoins basiques : manger et se reproduire.\n\nApr\u00e8s quelques minutes nous tombons sur une m\u00e8re et son petit qui tournent proche du bateau afin d'\u00eatre vues sous tous les angles \ud83d\ude00 !\nIl y a encore quelques ann\u00e9es, les m\u00e8res ne laissaient pas leur prog\u00e9niture s'approcher des bateaux. Finalement, avec la r\u00e9gulation du nombre de bateaux et le respect des distances de s\u00e9curit\u00e9, une cohabitation s'est instaur\u00e9e et nous permet de les observer sans les d\u00e9ranger. \n\nCette heure et demi passe tr\u00e8s vite et au moment de faire demi tour nous apercevons au loin une baleine faire quelques sauts, ni une ni deux, nous nous rapprochons pour notre plus grand plaisir \ud83d\ude0d !\n\nAvant de rentrer \u00e0 Puerto Madryn, nous faisons un arr\u00eat qui se m\u00e9rite tant la route est inconfortable, pour atteindre la plage de Doradillo. Les locaux et touristes se donnent rendez-vous ici \u00e0 chaque mar\u00e9e haute pour observer les baleines depuis le bord, un spectacle incroyable. Claire sort alors le zoom de pervers pour les voir de plus pr\u00e8s \ud83d\udc4c\ud83d\udc0b.", "slug": "comuna-rural-de-puerto-piramides", "display_slug": "comuna-rural-de-puerto-piramides", "type": 1, "start_time": 1697044413.0, "end_time": null, "creation_time": 1697074924.047, "location": {"id": 104026669, "name": "Comuna Rural de Puerto Pir\u00e1mides", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -42.58735598, "lon": -64.30554728, "venue": null, "uuid": "2d7c3e89-000d-4719-9387-6756bbfd5cb0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Catamarca", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "29ef22d9-66b5-4969-8102-6675058bd0e9"}, {"id": 83336720, "trip_id": 5539561, "location_id": 104027702, "main_media_item_path": null, "name": "P\u00e9ninsule de Vald\u00e9s ", "display_name": "P\u00e9ninsule de Vald\u00e9s ", "description": "Nous entamons pour cette derni\u00e8re journ\u00e9e la boucle de la p\u00e9ninsule. Nous ferons quelques 250kms de pistes caillouteuses en plus de 5h... \nLe point de vue au nord est r\u00e9put\u00e9 pour l'observation d'orques mais malheureusement pour nous et comme les 5 jours pr\u00e9c\u00e9dents, ils ne passeront pas par l\u00e0. Cependant, une expo photo est pr\u00e9sente et nous apprend que lorsque la saison de chasse est ouverte combin\u00e9e \u00e0 une mar\u00e9e haute, ils n'h\u00e9sitent pas \u00e0 s'approcher pour venir chasser les lions ou \u00e9l\u00e9phants de mer (4 fois plus gros que les premiers).\n\nOn file alors d\u00e9sormais au second spot lequel est r\u00e9put\u00e9 pour l'observation des manchots de Magellan que nous avions pu voir en plus grand nombre \u00e0 Punta Tombo. \nCela fait plus arr\u00eat pour touristes qu'autre chose, vu la petite taille du mirador et la proximit\u00e9 avec les nids...\n\nOn met ensuite cap au sud pour finir cette boucle, d'apr\u00e8s la carte il y a deux d\u00e9serts de sel, un petit et un grand. On d\u00e9cide de ne pas s'aventurer sur le chemin menant au petit en se disant que la route menant au mirador du grand sera mieux. Finalement, aucun des deux n'est accessible et nous avons fait tout ce chemin pour rien. Tant pis, on se consolera avec un ap\u00e9ro bi\u00e8re au mirador au retour \u00e0 Puerto Pyramides \ud83c\udf7b !\n\nAvec ces journ\u00e9es bien charg\u00e9es, nous n'aurons m\u00eame pas le temps de visiter la ville de Puerto Madryn car nous y \u00e9tions presque exclusivement de nuit : une belle cit\u00e9e dortoir en somme \ud83d\ude05 !", "slug": "departamento-biedma", "display_slug": "departamento-biedma", "type": 1, "start_time": 1697116272.0, "end_time": null, "creation_time": 1697925614.086, "location": {"id": 104027702, "name": "Departamento Biedma", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -42.08188443, "lon": -63.7625432, "venue": null, "uuid": "28512c12-5fe3-4db0-942b-c963eecd5013"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Catamarca", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "98772fcf-2167-4060-bc9d-8090bea70178"}, {"id": 83391838, "trip_id": 5539561, "location_id": 104093272, "main_media_item_path": null, "name": "Ushuaia - Repos au bout du monde", "display_name": "Ushuaia - Repos au bout du monde", "description": "Apr\u00e8s 36h de trajet, incluant les retards, nous voil\u00e0 enfin arriv\u00e9s au bout du monde, 400 jours apr\u00e8s notre d\u00e9part de France \ud83c\udf89 !\nEn plus de \u00e7a, le propri\u00e9taire de notre AirBnB pour ces quelques jours est m\u00eame venu nous chercher au centre ville \u00e0 23h pour nous \u00e9viter 30min de marche avec nos sacs, quel bonheur ! On sent qu'on va se plaire ici \ud83d\ude00.\n\nLe lendemain nous faisons le tour des agences avec 2 id\u00e9es en t\u00eate, la premi\u00e8re \u00e9tant de faire une randonn\u00e9e jusqu'\u00e0 un glacier et la seconde \u00e9tant de naviguer jusqu'au mythique Cap Horn. Dustyn n'aimant vraiment pas naviguer accepte une fois de plus... \ud83e\udd22.\n\nOn trouve finalement une agence \u00e0 un bon prix pour faire l'ascension du glacier Vicinguerra avec un tour. Et on se rend vite compte que quasi personne ne propose d'excursion au Cap Horn \"facilement\" c'est \u00e0 dire sans prendre une croisi\u00e8re de plusieurs jours. Bon, on a les prix en \"late booking\" en t\u00eate pour cette deuxi\u00e8me id\u00e9e, on va y r\u00e9fl\u00e9chir... \ud83e\uddd0\n\nOn profite de la venue d'une fr\u00e9gate \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la ville pour aller la visiter d\u00e8s l'ouverture. Apr\u00e8s une bonne heure de queue on finit par monter dessus et on se rend compte de la puissance du vent dans cette partie du monde une fois que l'on est plus \u00e0 couvert.\nLes marins se pr\u00eatent au jeu des photos et tentent de faire bonne figure malgr\u00e9 le froid saisissant.\nUne bien belle d\u00e9couverte absolument pas pr\u00e9vue \ud83d\ude00 !", "slug": "ushuaia", "display_slug": "ushuaia", "type": 1, "start_time": 1697484471.864, "end_time": null, "creation_time": 1697999242.422, "location": {"id": 104093272, "name": "Ushuaia", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -54.80669232, "lon": -68.21620166, "venue": null, "uuid": "459944ae-2d14-4059-bd39-7c208e6d3105"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 10.0, "uuid": "b5f53764-27c0-4c0f-9637-37a721c84e76"}, {"id": 83393766, "trip_id": 5539561, "location_id": 104095527, "main_media_item_path": null, "name": "Ushua\u00efa - Laguna Esmeralda", "display_name": "Ushua\u00efa - Laguna Esmeralda", "description": "D\u00e9part pour la Laguna Esmeralda que l'on esp\u00e8re bien voir de couleur aussi \u00e9meraude qu'au Canada.\nUne fois arriv\u00e9s au d\u00e9part avec une navette locale, nous nous mettons en ordre de marche. \nBon, le trajet est plus p\u00e9rilleux que pr\u00e9vu puisque la neige fra\u00eeche a bien fondu et qu'il ne reste plus qu'un nombre incalculables de tas de boue \u00e0 franchir. N'ayant pas de chaussures hautes ni imperm\u00e9ables, nous nous transformons en funambules pour tout la randonn\u00e9e \ud83e\udd39\ud83e\udd39\u200d\u2640\ufe0f. Et il faut dire qu'on ne s'est pas trop mal d\u00e9brouill\u00e9s, puisque nous ressortons plut\u00f4t propres compar\u00e9s \u00e0 d'autres. Bien trop confiants, nous n'avions m\u00eame pas pris nos b\u00e2tons de randonn\u00e9e \ud83d\ude05.\n\nLa vue d'en haut donne sur un lac \u00e0 demi gel\u00e9 et plus si \u00e9meraude ainsi que sur des sommets enneig\u00e9s permettant d'acc\u00e9der \u00e0 un glacier. On peut distinguer quelques petits points noirs au loin en pleine ascension et on leur envoie tout notre courage \ud83e\udd76.", "slug": "ushuaia", "display_slug": "ushuaia", "type": 1, "start_time": 1697648056.81, "end_time": null, "creation_time": 1697667133.182, "location": {"id": 104095527, "name": "Ushuaia", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -54.69242872, "lon": -68.12964964, "venue": null, "uuid": "a53ccdd7-9541-4c4d-af99-2e9d0ad037f1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "144d6d9a-fbdb-4159-a5ef-f524ffa6683c"}, {"id": 83494232, "trip_id": 5539561, "location_id": 104215250, "main_media_item_path": null, "name": "Ushua\u00efa - Glacier Vinciguerra", "display_name": "Ushua\u00efa - Glacier Vinciguerra", "description": "Nous partons pour une sortie au glacier Vinciguerra avec une agence en raison de la neige encore bien pr\u00e9sente sur le chemin. \n\nNous sommes une quinzaine, avec 2 jeunes guides de la r\u00e9gion. \nNous passons d'abord dans des endroits mar\u00e9cageux, puis le chemin boueux monte raide, cette fois ci on a pas oubli\u00e9 nos b\u00e2tons !\nA la moiti\u00e9 de l'ascension, on rencontre du gel. Tout le monde sort alors ses crampons et la troupe continue \u00e0 bon rythme. A la sortie de la for\u00eat, nous marchons sur une couche \u00e9paisse de neige. Nous poursuivons notre grimpette jusqu'\u00e0 un lac enti\u00e8rement gel\u00e9 que l'on peut m\u00eame traverser non sans craintes \ud83e\udd76.\n\nApr\u00e8s le repas au pied du glacier, nous pouvons descendre dans ces m\u00e9andres et admirer une grotte, les couleurs, jeux de lumi\u00e8res et reflets bleut\u00e9s sont incroyables !! \nUne belle exp\u00e9rience que nous \u00e9tions contents de faire en hiver avec autant de neige \u2744\ufe0f\ud83d\ude0d. ", "slug": "departamento-ushuaia", "display_slug": "departamento-ushuaia", "type": 1, "start_time": 1697817264.0, "end_time": null, "creation_time": 1697852283.853, "location": {"id": 104215250, "name": "Departamento Ushuaia", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -54.72768112, "lon": -68.33688736, "venue": null, "uuid": "0a663544-5b7c-47b6-8484-0400eb3b7704"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "snow", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "04a76bc2-4c40-4382-a0f4-aa96616d0752"}, {"id": 83496400, "trip_id": 5539561, "location_id": 104217822, "main_media_item_path": null, "name": "Ushuaia - Journ\u00e9e en Terre de Feu", "display_name": "Ushuaia - Journ\u00e9e en Terre de Feu", "description": "Bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 tester la tente et notre toute nouvelle popote pour le camping, nous voulions partir camper dans le parc de la terre de feu proche d'Ushuaia. \nLes sacs pr\u00eats, Dustyn jette un dernier coup d'\u0153il \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o et surprise, dans le parc (contrairement \u00e0 Ushuaia) il annonce de la neige toute la journ\u00e9e et la nuit..  \n\nCe ne sera toujours pas pour cette fois, tant pis, nous d\u00e9cidons quand m\u00eame de monter la tente dans l'appartement histoire d'\u00eatre plus efficace pour le prochain montage ! \n\nNous partons finalement le lendemain explorer le parc \u00e0 la journ\u00e9e. \nLe bus nous d\u00e9pose au bout de la route 3, \u00e0 3079 km de Buenos Aires. Et dire que nous avons descendu l'int\u00e9gralit\u00e9 en bus !! \n\nNous empruntons tous les petits sentiers ouverts \u00e0 cette saison (c'est \u00e0 dire pas \u00e9norm\u00e9ment car il y a encore beaucoup de neige). On profite des paysages incroyables et du temps typique de la Patagonie. Le matin nous avions du vent et de la pluie, nous terminerons la journ\u00e9e en t-shirt et au soleil \u2600\ufe0f. Le temps est tellement changeant en Patagonie qu'il n'est pas rare d'avoir les 4 saisons en une seule journ\u00e9e.\n\nOn observe aussi les d\u00e9g\u00e2ts cr\u00e9\u00e9s par les castors. En 1946 le gouvernement a en effet d\u00e9cid\u00e9 d'introduire 25 couples de castors pour d\u00e9velopper le commerce de la fourrure. N'ayant pas de pr\u00e9dateurs en Patagonie, la population a augment\u00e9 de fa\u00e7on exponentielle. For\u00eats d\u00e9cim\u00e9es, rivi\u00e8res d\u00e9tourn\u00e9es, vive la fourrure.... ", "slug": "ushuaia", "display_slug": "ushuaia", "type": 1, "start_time": 1697984746.012, "end_time": null, "creation_time": 1698012883.999, "location": {"id": 104217822, "name": "Ushuaia", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -54.8519581, "lon": -68.5911495, "venue": null, "uuid": "5be90e78-194e-4e3a-8798-a6c3dad326aa"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "7ee3b2c7-f4bf-4ca6-bec6-c602f40cffce"}, {"id": 83579149, "trip_id": 5539561, "location_id": 104315518, "main_media_item_path": null, "name": "Ushuaia - Embarquement pour la croisi\u00e8re s'amuse", "display_name": "Ushuaia - Embarquement pour la croisi\u00e8re s'amuse", "description": "\u00c7a y est, apr\u00e8s de grosses h\u00e9sitations on a craqu\u00e9 pour la croisi\u00e8re \ud83d\ude2c !\nL'embarquement \u00e9tant pr\u00e9vu \u00e0 18h, il nous reste le temps de faire le mus\u00e9e maritime et Presidio d'Ushuaia. Le tout dans l'ancienne prison de la ville construite par les bagnards qui n'est plus en activit\u00e9 depuis 1947. \nCes prisonniers et prisonni\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s l\u00e0 entre autre pour peupler la ville au d\u00e9but 20\u00e8me, on comprend mieux la pr\u00e9sence de cassos dans certains quartiers qui ne sont autre que leurs descendants \ud83d\ude05.\n\nLe mus\u00e9e a une architecture en forme d'ancre (vu de haut) et comporte une aile qui est rest\u00e9e dans son jus, plus glauque et froide que les autres... \nOn en apprend notamment plus sur les premi\u00e8res exp\u00e9ditions qui ont men\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du D\u00e9troit de Magellan, du canal de Beagle ou m\u00eame du fameux Cap Horn. \n\n18h arrive, c'est l'heure d'embarquer sur le Ventus Australis pour ces 5 prochains jours. \nOn nous installe dans notre cabine 5 \u2b50, on avoue ne pas se sentir trop \u00e0 notre place mais on esp\u00e8re profiter comme il se doit. \n\nApr\u00e8s le verre de bienvenue et la pr\u00e9sentation du programme des prochains jours, nous levons l'ancre \u00e0 20h. Il est temps de dire au revoir \u00e0 la ville la plus australe du monde et de contempler une derni\u00e8re fois le Monte Olivia (sommet pointu) et le Cinco Hermanos (sommet \u00e0 5 dents).\n\nDirection plein suuuud \ud83d\udca8\u26f4\ufe0f\ud83e\udded! ", "slug": "ushuaia", "display_slug": "ushuaia", "type": 1, "start_time": 1698100677.161, "end_time": null, "creation_time": 1699118847.382, "location": {"id": 104315518, "name": "Ushuaia", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -54.8078265, "lon": -68.302631, "venue": null, "uuid": "68997ee3-8b47-4429-a51d-532db249ab61"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Ushuaia", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "c3ab11c7-6dc3-4bbd-9683-55426d2c801e"}, {"id": 83762880, "trip_id": 5539561, "location_id": 104532125, "main_media_item_path": null, "name": "J1 Croisi\u00e8re - Cap Horn", "display_name": "J1 Croisi\u00e8re - Cap Horn", "description": "C'est le jour J. Il est 7h, nous sommes \u00e9quip\u00e9s pour le grand froid, avec nos gilets de sauvetage sur le dos et attendons avec impatience les instructions. \nLe feu vert est donn\u00e9, ouf, nous pourrons aborder sur le Cap Horn \ud83d\ude0d !! \n\nNous montons les nombreuses marches et avan\u00e7ons en file indienne jusqu'au fameux monument qui symbolise le cap. Je (Claire) suis tr\u00e8s \u00e9mue d'\u00eatre ici et essaye de profiter malgr\u00e9 le monde. On pourra profiter d'une accalmie et de se sentir seuls au monde quelques instants en fermant la marche avec la guide. \n\nNous pouvons ensuite visiter le phare et la maison o\u00f9 une famille vit isol\u00e9e du monde pendant 1 an complet. \n\nApr\u00e8s cette matin\u00e9e riche en \u00e9motions, nous partons l'apr\u00e8s midi pour une balade dans la baie Wulaia jusqu'\u00e0 un mirador. Nous avons m\u00eame l'occasion d'envoyer une carte postale \u00e0 l'ancienne, il faudra en effet attendre que quelqu'un la r\u00e9cup\u00e8re et la d\u00e9pose chez notre destinataire myst\u00e8re en main propre. Objectif : que la carte postale arrive avant nous en France \ud83d\ude05. \nApr\u00e8s l'effort le r\u00e9confort, un chocolat chaud-whisky nous attend avant de remonter sur le bateau \ud83e\udd43. \n\nOn commence \u00e0 s'habituer \u00e0 la vie de luxe, on file au bar pour l'ap\u00e9ro et on profite du bar \u00e0 volont\u00e9 \ud83c\udf78\ud83c\udf79. ", "slug": "cape-horn", "display_slug": "cape-horn", "type": 1, "start_time": 1698144219.136, "end_time": null, "creation_time": 1698234148.736, "location": {"id": 104532125, "name": "Cape Horn", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -55.9644867, "lon": -67.2239867, "venue": null, "uuid": "7287a75d-5bb8-45b3-aca2-e295993db47a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "2f85e7bc-e06c-4a2b-86a7-951d9e28dfbd"}, {"id": 83833326, "trip_id": 5539561, "location_id": 104614237, "main_media_item_path": null, "name": "J2 Croisi\u00e8re - Glaciers Pia & Garibaldi", "display_name": "J2 Croisi\u00e8re - Glaciers Pia & Garibaldi", "description": "Apr\u00e8s une nuit calme dans notre cabine de luxe, nous arrivons au petit matin dans les fjords de Patagonie. \n\nNous prenons un petit dej \u00e0 volont\u00e9 comme on en a rarement vu, puis nous partons le matin randonner au pied du glacier Pia. Zodiac apr\u00e8s zodiac, nous sommes d\u00e9pos\u00e9s entre 2 icebergs sur la terre ferme. Quelques explications de notre guide puis nous pouvons profiter du glacier (presque) en silence. On l'entend craquer et on s'attend \u00e0 voir des morceaux tomber mais non \u00e7a ne sera pas pour aujourd'hui !\n\nEn prenant de la hauteur on se rend compte de l'immensit\u00e9 du glacier. \n\nL'apr\u00e8s-midi, excursion en zodiac au plus proche du glacier Garibaldi voisin. Malgr\u00e9 la neige qui tombe, les lumi\u00e8res sont incroyables et on en profite \u00e0 fond. Au moment de repartir nous croisons le 2e bateau de la compagnie, faisant route inverse. \u00c7a sera d'ailleurs l'un des seuls bateaux que nous croiserons lors des 5 jours, ce qui nous fait nous rendre compte de la chance d'\u00eatre ici ! \n\nUne temp\u00eate s'annonce et la mer se creuse, heureusement que nous sommes abrit\u00e9s dans les fjords. La nuit sera quand m\u00eame un peu agit\u00e9e, mais rien \u00e0 voir avec le voilier au Panama \ud83d\ude05.", "slug": "cape-horn", "display_slug": "cape-horn", "type": 1, "start_time": 1698240654.0, "end_time": null, "creation_time": 1698244417.314, "location": {"id": 104614237, "name": "Cape Horn", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -54.7691444, "lon": -69.60056295, "venue": null, "uuid": "a40e3a20-8534-47e0-9a08-3699f8a22be1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "bc3b68d2-91d3-490f-9ed9-19818dac193b"}, {"id": 83942525, "trip_id": 5539561, "location_id": 104743355, "main_media_item_path": null, "name": "J3 Croisi\u00e8re - Glaciers \u00c1guila & Condor", "display_name": "J3 Croisi\u00e8re - Glaciers \u00c1guila & Condor", "description": "Apr\u00e8s toute une nuit de navigation, nous sommes cette fois-ci aux portes du d\u00e9troit de Magellan. \n\nNous sommes au fond d'un fjord incroyable, avec ces pics tous plus hauts les uns que les autres, nous sommes scotch\u00e9s \ud83c\udfd4\ufe0f. \n\nLe matin au programme excursion en zodiac par petits groupes. A 10h c'est notre tour. On s'\u00e9quipe et nous partons sous une neige qui tombe \u00e0 l'horizontale, on peut dire que l'on est pas tr\u00e8s optimiste. Mais n'oublions pas que nous sommes en Patagonie. En arrivant sur le glacier 15 minutes plus tard, la neige a cess\u00e9 et le soleil a perc\u00e9 pour \u00e9clairer le glacier \u00c1guila, on a d\u00fb mal \u00e0 y croire ! On en profite \u00e0 fond et l'appareil chauffe \ud83d\udcf7. \n\nEn remontant sur le bateau, nous sommes un fois de plus \u00e9merveill\u00e9s par la beaut\u00e9 des paysages alentours.\n\nL'apr\u00e8s-midi nous d\u00e9barquons \u00e0 terre pour approcher cette fois ci le glacier Condor. La balade nous donne une nouvelle perspective sur les montagnes enneig\u00e9es et sur le glacier massif que nous allons voir. Nous observons m\u00eame un condor tournoyer au dessus du glacier \u00e9ponyme, on pouvait difficilement r\u00eaver mieux. \n\nLa derni\u00e8re soir\u00e9e est rythm\u00e9e par la vente aux ench\u00e8res de la carte de navigation et les adieux de l'\u00e9quipage.", "slug": "tierra-del-fuego", "display_slug": "tierra-del-fuego", "type": 1, "start_time": 1698326679.272, "end_time": null, "creation_time": 1698932305.001, "location": {"id": 104743355, "name": "Tierra del Fuego", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -54.4651402, "lon": -70.500181, "venue": null, "uuid": "45668ddc-efb6-4a8a-a247-9a6e61691dc0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "snow", "weather_temperature": 0.0, "uuid": "0c7e7f7e-832c-45f0-a7ee-6d4f933f095f"}, {"id": 84042409, "trip_id": 5539561, "location_id": 104861967, "main_media_item_path": null, "name": "J4 Croisi\u00e8re - Bilan ", "display_name": "J4 Croisi\u00e8re - Bilan ", "description": "D\u00e9j\u00e0 le dernier jour, les adieux avec le capitaine et son staff ayant \u00e9t\u00e9 faits la veille, on attend patiemment d'\u00eatre d\u00e9barqu\u00e9s sur l'\u00eele Magdalenas afin de voir des manchots de Magellan. \nLes conditions ne permettant pas la descente, nous restons finalement au chaud pour cette fois. Heureusement que nous en avions vu \u00e0 la pelle \u00e0 Punta Tumbo et sommes moins d\u00e9\u00e7us que le reste des passagers \ud83d\ude2c.\n\nOn fait donc la razzia sur le dernier petit dej \u00e0 volont\u00e9 avant de reprendre nos vies de backpackers.\nIl faut dire que cette parenth\u00e8se nous aura fait du bien, d'autant plus que nous ne repartirons certainement jamais aussi loin et avec un tarif avantageux.\n\nNous avions peur d'un esprit guind\u00e9, nous sommes finalement tomb\u00e9s sur des gens tr\u00e8s sympa, curieux de voir des jeunes \u00e0 bord et avec plein d'anecdotes \u00e0 partager ! \n\nLes repas copieux et \u00e9labor\u00e9s et le bar illimit\u00e9 vont nous manquer, mais c'est avec des souvenirs plein la t\u00eate et des centaines de photos \u00e0 retoucher que nous repartons \ud83e\udd70.\n\nFra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s \u00e0 Punta Arenas au Chili, nous filons prendre un bus vers Puerto Natales, notre prochaine destination. ", "slug": "punta-arenas", "display_slug": "punta-arenas", "type": 1, "start_time": 1698399006.322, "end_time": null, "creation_time": 1699139433.986, "location": {"id": 104861967, "name": "Punta Arenas", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -52.9239872, "lon": -70.5676771, "venue": null, "uuid": "46b51e38-8b03-4b11-8f32-86aea39a0382"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 10.0, "uuid": "8ae36ee9-9453-4b51-96c2-c608f4eccf4b"}, {"id": 84138116, "trip_id": 5539561, "location_id": 104973726, "main_media_item_path": null, "name": "Trek W - Jour 1", "display_name": "Trek W - Jour 1", "description": " 19,4 kms / 730m de D+ / 7h30 de marche \n\nNous sommes de retour au Chili et les choses s\u00e9rieuses peuvent reprendre. Nous n'avons qu'un jour de battement pour finir de se pr\u00e9parer pour le Trek W dans le parc de Torres del Paine. Il se r\u00e9serve en effet normalement plus de 6 mois \u00e0 l'avance, de notre c\u00f4t\u00e9 nous partons sans rien, nous verrons si le risque valait le coup \ud83e\udd1e. Nous prenons le bus puis un bateau et arrivons au point de d\u00e9part du trek vers 11h, c'est parti pour 4 jours de marche. \n\nL'objectif d'aujourd'hui est de monter jusqu'au camping Grey puis de poursuivre un peu plus loin jusqu'au glacier \u00e9ponyme que l'on pourra contempler d'en haut.\nUne fois arriv\u00e9s au camping, aucun probl\u00e8me pour planter notre tente, il y a de la place. Nous poussons donc jusqu'aux ponts suspendus tant la m\u00e9t\u00e9o est cl\u00e9mente.\nAucun regret puisque nous arrivons apr\u00e8s 1h30 de marche et avons le glacier et son panorama pour nous tous seuls pendant 1/2h \ud83c\udfd4\ufe0f !\n\nNous ne nous y attendions tellement pas que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une \u00e9norme claque visuelle de se retrouver face \u00e0 ce g\u00e9ant de glace. Nous prenons le temps de l'observer sous toutes ses coutures, formes, crevasses, nuances de bleu, reflets...\n\nOn repart une nouvelle fois des images plein la t\u00eate avant de se pr\u00e9parer une soupe en sachet et des p\u00e2tes au r\u00e9chaud. \u00c7a change grandement des repas sur le bateau \ud83d\ude02 ! Comme on dit : apr\u00e8s le r\u00e9confort l'effort, non \ud83d\ude05 ?!", "slug": "torres-del-paine", "display_slug": "torres-del-paine", "type": 1, "start_time": 1698613230.0, "end_time": null, "creation_time": 1698931939.348, "location": {"id": 104973726, "name": "Torres del Paine", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -50.97947334, "lon": -73.18984497, "venue": null, "uuid": "f1934a2f-c4ae-42d0-a6f1-dc9a70bbe90b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "snow", "weather_temperature": -1.0, "uuid": "9e6fb5c1-a776-4f1c-9a25-e9a3bd9d9601"}, {"id": 84222070, "trip_id": 5539561, "location_id": 105071695, "main_media_item_path": null, "name": "Trek W - Jour 2 & 3", "display_name": "Trek W - Jour 2 & 3", "description": "Jour 2 : \n25,4 kms / 926m de D+ / 9h30 de marche\n\nCe matin c'est r\u00e9veil sous la pluie/neige au pas de course pour replier la tente sans mouiller l'int\u00e9rieur. \n\nApr\u00e8s nos flocons d'avoine noy\u00e9s dans l'eau bu, nous enfilons nos plus beaux ponchos de pluie pour le d\u00e9part. Nous ne les avions pas sorti depuis le Costa Rica ! Autant dire, une trotte \ud83d\ude05. On ne traine pas car aujourd'hui nous doublons l'\u00e9tape \"officielle\" du trek W.\nEt on se dit qu'on a bien fait de monter la veille voir le glacier car ce matin la vue n'aurait pas \u00e9t\u00e9 la m\u00eame... On descend donc tranquillement sous le m\u00eame m\u00e9lange pluie/neige. Les paysages ont compl\u00e8tement chang\u00e9, ils sont \u00e0 pr\u00e9sents parsem\u00e9s de poudreuse sous un l\u00e9ger brouillard.\nOn finit par retrouver le beau temps en redescendant et rencontrons un couple de fran\u00e7ais retrait\u00e9s qui terminent leur trek et s'en vont pour... la m\u00eame croisi\u00e8re que nous !! On se dit que le faire dans leur sens est une meilleure d\u00e9cision, ils ne sueront pas l'alcool du bar sur le trek, \u00e0 notre grande diff\u00e9rence \ud83d\ude05.\n\nLes chemins ne sont pas si carrossables et nous perdons pas mal de temps \u00e0 traverser au milieu de ruisseaux malgr\u00e9 l'aide des b\u00e2tons. \nNous finirons par arriver sur une vaste \u00e9tendue sur laquelle une immensit\u00e9 d'arbres calcin\u00e9s attendent de d'avoir leur cendre se faire balayer par les vents \ud83c\udf2c\ufe0f. On apprend que depuis 2011, date \u00e0 laquelle un touriste aurait mis le feu \u00e0 du papier toilette, il n'est donc plus possible de faire du camping sauvage \u00e0 l'int\u00e9rieur du parc.\n\nNous entamons la mont\u00e9e vers le mirador Franc\u00e9s un peu tard et sommes rapidement rattrap\u00e9s par le garde parc qui fait voiture balai et nous demande alors de redescendre. Il ne nous manquait pourtant pas grand chose... On aura au moins pu assister \u00e0 une petite avalanche sur un des sommets alentours, on n'est pas venu pour rien \ud83d\ude05. \nOn atteint le camping du m\u00eame nom et avons \u00e0 nouveau la chance de trouver un espace pour planter la tente.\n\nJour 3 : \n18,6 kms / 871m de D+ / 7h40 de marche\n\nNous poursuivons ce trek toujours sous le signe du beau temps et on se dit qu'on a vraiment de la chance. \nCar les conditions m\u00e9t\u00e9o tellement changeantes de la Patagonie rendent normalement ce trek beaucoup plus difficile avec de possibles temp\u00eates de neige et surtout beaucoup de vent.\n\nSur la premi\u00e8re partie nous longeons un magnifique lac avec des sommets enneig\u00e9s en toile de fond et croisons pas mal de groupe dans le sens inverse.\n\nOn croise d'ailleurs un couple d'am\u00e9ricains sans aucun scrupule, accompagn\u00e9 de leur porteur qui doit bien avoir une quarantaine de kilos sur le dos pour leurs beaux yeux, \u00e9coeurant !! \n\nNous ratons un raccourci et entamons finalement le grand tour du lac avant d'entamer l'ascension finale vers le camping le plus pris\u00e9 du trek car permettant de monter pour le lever de soleil sur les tours de Torres del Paine. Nous tentons donc notre chance pour demander une place pour la nuit mais cette fois-ci impossible, on ne nous propose qu'une tente d\u00e9j\u00e0 enti\u00e8rement mont\u00e9e (alors que nous avons la notre) et donc beaucoup plus ch\u00e8re. Apr\u00e8s pr\u00e8s de 2h de r\u00e9flexion, nous d\u00e9cidons de c\u00e9der et de choisir cette option pour la nuit. On ne pouvait pas gagner \u00e0 tous les coups \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f.", "slug": "torres-del-paine", "display_slug": "torres-del-paine", "type": 1, "start_time": 1698697233.48, "end_time": null, "creation_time": 1698932023.45, "location": {"id": 105071695, "name": "Torres del Paine", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -51.0173849, "lon": -73.0464383, "venue": null, "uuid": "dd5f2905-fbe2-4de7-b050-84691aa9afed"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 1.0, "uuid": "c88c45fb-6c54-4ce4-8448-f6a786912316"}, {"id": 84303110, "trip_id": 5539561, "location_id": 105166192, "main_media_item_path": null, "name": "Trek W - Jour 4", "display_name": "Trek W - Jour 4", "description": "22 kms / 778m de D+ / 7h de marche\n\n3h45 le r\u00e9veil sonne. On range nos sacs et les d\u00e9posons au niveau du refuge avant de partir \u00e0 la frontale pour 2h d'ascension. \n\nVers 5h30 les premi\u00e8res lueurs orang\u00e9es arrivent et on se d\u00e9p\u00eache autant que possible pour ne pas louper le lever du soleil. Nous arriverons finalement tout juste pour voir les derni\u00e8res lumi\u00e8res rouges sur les tours rocheuses, ouf ! \nLe spectacle est incroyable et sans aucun nuage pour g\u00e2cher le spectacle \u2600\ufe0f. Apr\u00e8s de longues minutes \u00e0 profiter de la vue, nous redescendons quelques peu frigorifi\u00e9s vers le refuge. \n\nNous avalons notre dernier petit d\u00e9jeuner et il est d\u00e9j\u00e0 l'heure d'entamer la descente. \nNous profitons d'un pique nique ensoleill\u00e9 avant de poursuivre pour prendre notre bus \u00e0 temps. De retour \u00e0 Puerto Natales, nous sommes \u00e9puis\u00e9s mais heureux d'avoir pu faire ce trek \ud83d\ude0d. \n\nLe lendemain, d\u00e9part matinal en bus, comme d'hab, pour traverser la fronti\u00e8re et retrouver l'Argentine avec comme prochain stop : El Calafate.", "slug": "torres-del-paine", "display_slug": "torres-del-paine", "type": 1, "start_time": 1698832663.0, "end_time": null, "creation_time": 1698932061.977, "location": {"id": 105166192, "name": "Torres del Paine", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -50.94335705, "lon": -72.95053478, "venue": null, "uuid": "656378cd-3b0b-4cc3-877a-3588fcfd6f7f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 5.0, "uuid": "a81b6460-8148-4d7c-bf52-e5e717f5f3b0"}, {"id": 84435444, "trip_id": 5539561, "location_id": 105318221, "main_media_item_path": null, "name": "Perito Moreno ", "display_name": "Perito Moreno ", "description": "R\u00e9veil en sursaut \u00e0 11h50, vite vite il ne faudrait pas louper le bus pr\u00e9vu \u00e0 12h30 avec 15min de marche \ud83d\udca8 !\nD\u00e9cid\u00e9ment on avait besoin de se reposer apr\u00e8s le trek, c'est la premi\u00e8re fois que nous dormons aussi tard depuis le d\u00e9but du voyage \ud83d\ude34.\n\nNous arrivons tout juste pour partir \u00e0 la rencontre du glacier Perito Moreno \ud83e\uddca. \nD\u00e8s l'arriv\u00e9e nous sommes \u00e9merveill\u00e9s par ce g\u00e9ant de glace (similaire en terme de dimensions au glacier Grey) que l'on peut voir de haut puis beaucoup plus proche. \n\nNous avons en effet acc\u00e8s \u00e0 de nombreuses passerelles pour s'approcher au plus pr\u00e8s et se rendre compte de sa grandeur (jusqu'\u00e0 70m de haut \u00e0 certains endroits !). Il s'agit d'un des seuls glaciers qui avancent, il est donc commun de voir des pans entiers de glace se d\u00e9tacher et tomber dans l'eau dans un vacarme assourdissant. Nous n'avons pu observer que de \"petits\" morceaux tomber et le bruit et les vagues \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 impressionnants, on a donc d\u00fb mal \u00e0 imaginer quand les morceaux sont plus grands !!\n\nOn restera 3h30 sur place car le bus nous attendait et on aurait voulu rester plus longtemps simplement pour profiter des paysages magiques... \n\nLe lendemain nous partons visiter le glaciarium, un mus\u00e9e sur les glaciers super int\u00e9ressant, et finissons sans trop le vouloir dans l'ice bar \u00e0 -15\u00b0C pour savourer 2 gin tonic \ud83d\ude05 !", "slug": "lago-argentino", "display_slug": "lago-argentino", "type": 1, "start_time": 1699033931.899, "end_time": null, "creation_time": 1699116949.856, "location": {"id": 105318221, "name": "Lago Argentino", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -50.4715249, "lon": -73.0334009, "venue": null, "uuid": "3ea4382c-ec49-4ddf-b2cd-302c8b7ba729"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Rio_Gallegos", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 15.0, "uuid": "c7c8b49e-5a37-4ca6-923e-c975d8b1bf78"}, {"id": 84543519, "trip_id": 5539561, "location_id": 105444181, "main_media_item_path": null, "name": "Loma del Pliegue ", "display_name": "Loma del Pliegue ", "description": "Apr\u00e8s 3h de bus depuis El Calafate, nous arrivons \u00e0 El Chalt\u00e9n, declar\u00e9e capitale du trek de l'Argentine. La ville est d'ailleurs l'une des plus r\u00e9centes du pays et a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1985 ! \n\nNous partons d\u00e8s l'apr\u00e8s-midi \u00e0 la maison des guides pour avoir des conseils concernant les prochaines fen\u00eatres m\u00e9t\u00e9o qui nous permettraient de randonner. \nIl s'av\u00e8re que nous avons \u00e0 nouveau de la chance et que la semaine s'annonce cl\u00e9mente. \n\nD\u00e8s le lendemain matin, nous partons donc pour une randonn\u00e9e \u00e0 l'aube. Nous voyons le soleil se lever et apercevons les couleurs roses sur le Fitz Roy, pourvu que ce soit la m\u00eame chose dans quelques jours \ud83e\udd1e. \nA 1h d'arriver au sommet, je (Claire) me rends compte que j'ai oubli\u00e9 ma banane avec passeports et CBs sur le lit dans le dortoir. Prise de panique en repensant au vol \u00e0 Medell\u00edn, je d\u00e9cide de redescendre \u00e0 toute vitesse et laisse Dustyn finir l'ascension. \n\nArriv\u00e9e \u00e0 8h45 \u00e0 l'auberge, tout le monde dormait encore dans le dortoir et tous les papiers \u00e9taient encore l\u00e0, plus de peur que de mal. \n\nJe (Dustyn) poursuis donc l'ascension et me rends jusqu'au point de vue sur le Fitz Roy, le Cerro Torre ainsi que la lagune qui est aliment\u00e9e par des glaciers. Il me reste encore quelques m\u00e8tres pour arriver tout en haut et atteindre la \"Loma\" (= colline). Arm\u00e9 de mes b\u00e2tons et heureusement qu'ils \u00e9taient l\u00e0, j'arrive tant bien que mal au sommet apr\u00e8s avoir crapahut\u00e9 dans la neige. La redescente s'annonce p\u00e9rilleuse, mais il y a des traces de pas dans lesquelles je m'engouffre \ud83d\ude05. \nBref, la vue en valait la chandelle !\n\nLe soir nous retrouvons Alice qui est en voyage pour 15 jours en Argentine. On profite d'un bon restaurant pour se raconter nos anecdotes plus ou moins r\u00e9centes de voyage, trop chouette \ud83e\udd70. ", "slug": "lago-argentino", "display_slug": "lago-argentino", "type": 1, "start_time": 1699266734.0, "end_time": null, "creation_time": 1699703110.324, "location": {"id": 105444181, "name": "Lago Argentino", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -49.36456772, "lon": -72.91989483, "venue": null, "uuid": "53bc9646-ec29-4e98-ab71-1a0eb886a139"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Rio_Gallegos", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 3.0, "uuid": "76dcbc08-9ecd-4473-9a61-c35f3ef2bece"}, {"id": 84688534, "trip_id": 5539561, "location_id": 105613526, "main_media_item_path": null, "name": "J1 & J2 Trek - Lever de soleil au Fitz Roy ", "display_name": "J1 & J2 Trek - Lever de soleil au Fitz Roy ", "description": "On enchaine avec un trek de 3 jours puisque la m\u00e9t\u00e9o annonce beaucoup de vent et de la neige pour la fin de la semaine. \n\nJour 1 : \n\nNous partons le premier jour en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi car nous n'avons que 10 kms \u00e0 parcourir avant d'arriver au campement. \nIci rien \u00e0 voir avec le Chili, c'est camping dans un endroit autoris\u00e9 mais sans salle de bain ni endroit pour se mettre \u00e0 l'abri. \n\nLe d\u00e9part se fait avec du vent et quelques gouttes, nous ne voyons pas le Fitz Roy, cach\u00e9 derri\u00e8re les nuages. Ca sera donc la surprise pour demain matin. \n\nNous arrivons pour monter le camp en milieu d'apr\u00e8s-midi et avons le temps de nous poser et lire au soleil. \nApr\u00e8s un repas vite aval\u00e9 et une vaisselle faite dans la rivi\u00e8re gel\u00e9e, on se met au lit car le r\u00e9veil sonnera \u00e0 3h20 demain. \n\nJour 2 : \n\n3h20 donc, on s'habille chaudement et rapidement. Nous partons \u00e0 la frontale \u00e0 l'assaut des deux kms qui nous s\u00e9parent du Fitz Roy. Les derniers m\u00e8tres sont compliqu\u00e9s car gel\u00e9s. Nous arrivons finalement en haut \u00e0 5h30, bien trop t\u00f4t mais au moins on ne loupera pas le spectacle. \nNous assistons au lever du soleil dans la vall\u00e9e puis sur les montagnes, c'est magique ! Apr\u00e8s une bonne heure et quelques peu frigorifi\u00e9s, nous redescendons prendre le petit d\u00e9jeuner au campement. ", "slug": "lago-argentino", "display_slug": "lago-argentino", "type": 1, "start_time": 1699449766.719, "end_time": null, "creation_time": 1699703139.779, "location": {"id": 105613526, "name": "Lago Argentino", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -49.2814048, "lon": -72.9610464, "venue": null, "uuid": "0de3f2a1-9255-4ab4-9196-0f688a96b86a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Rio_Gallegos", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 2.0, "uuid": "6481f0f1-b00c-43a7-8042-717d491288f3"}, {"id": 84718235, "trip_id": 5539561, "location_id": 105648657, "main_media_item_path": null, "name": "J2 & J3 Trek - Glacier Piedras Blancas et Cerro Torre", "display_name": "J2 & J3 Trek - Glacier Piedras Blancas et Cerro Torre", "description": "Suite Jour 2 : \n\nNous d\u00e9cidons apr\u00e8s le petit d\u00e9jeuner de partir pour 5 kms aller-retour pour s'approcher du glacier piedras blancas. Le vent souffle mais on ne regrette pas le d\u00e9tour ! \n\nNous levons finalement le camp vers 11h et partons pour notre prochaine destination, le cerro Torre. Nous disons au revoir au Fitz Roy qui dispara\u00eet petit \u00e0 petit. La route est un peu longue, surtout avec le vent, et nous arrivons finalement vers 15h pour planter la tente. Apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de se r\u00e9chauffer avec un caf\u00e9, nous nous r\u00e9fugions dans la tente pour se mettre \u00e0 l'abri. Nous ressortons bri\u00e8vement pour se faire \u00e0 manger \u00e0 18h et une heure plus tard, nous sommes \u00e0 nouveau emmitoufl\u00e9s dans les duvets pour la nuit. Le froid et le peu de sommeil nous auront \u00e9puis\u00e9s, heureusement la nuit sera plus r\u00e9paratrice. \n\nJour 3 :\n\nR\u00e9veil \u00e0 8h. Nous tentons apr\u00e8s le petit d\u00e9jeuner d'aller au mirador proche de la lagune mais le brouillard \u00e9tant toujours pr\u00e9sent sur les sommets, nous resterons au bord du lac \u00e0 observer les icebergs. \n\nIl est temps de plier la tente pour la derni\u00e8re fois et de se mettre en route vers El Chalt\u00e9n. \n\nApr\u00e8s une bonne douche, nous rejoignons en d\u00e9but de soir\u00e9e Nico, fillot d'\u00e9cole de Dustyn et sa copine Marjo actuellement en tour du monde eux aussi mais dans l'autre sens. \nOn profite de quelques bi\u00e8res suivi d'un repas dans un des meilleurs restos de la ville. Comme d'habitude, lorsqu'on rencontre d'autres voyageurs, les discussions s'\u00e9ternisent et nous faisons la fermeture \u00e0 minuit pass\u00e9 ! \ud83c\udf89", "slug": "lago-argentino", "display_slug": "lago-argentino", "type": 1, "start_time": 1699533056.814, "end_time": null, "creation_time": 1699829152.685, "location": {"id": 105648657, "name": "Lago Argentino", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -49.3297599, "lon": -72.989472, "venue": null, "uuid": "bbc94937-75a7-4a36-9ef6-6bf1c9510693"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Rio_Gallegos", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 4.0, "uuid": "8d8da56c-3ccd-4227-be59-a7fab25c2c18"}, {"id": 84795046, "trip_id": 5539561, "location_id": 105737686, "main_media_item_path": null, "name": "El Bolson - Caj\u00f3n del Azul", "display_name": "El Bolson - Caj\u00f3n del Azul", "description": "Apr\u00e8s plus de 24h de bus, nous arrivons \u00e0 El Bols\u00f3n, capitale de la bi\u00e8re et du chill ! Parfait pour nous. Sauf qu'il pleut, et pas qu'un peu, forc\u00e9ment moins sympa pour prendre une bi\u00e8re en terrasse. \nTant pis, on se contentera d'une bi\u00e8re au chaud, et \u00e0 la framboise s'il vous pla\u00eet car c'est la sp\u00e9cialit\u00e9 \ud83c\udf7b. \n\nLe lendemain une petite fen\u00eatre m\u00e9t\u00e9o s'annonce, on part faire la rando la plus connue du coin, du Caj\u00f3n del Azul. Nous sommes dans les sapins blanchis par la neige et longeons tr\u00e8s vite une rivi\u00e8re bleue turquoise, les paysages nous rappellent beaucoup ceux des Rocheuses Canadiennes. \n\nApr\u00e8s une pause au bord de l'eau et au soleil, nous arrivons finalement au refuge qui marque la fin de la randonn\u00e9e pour nous. Nous faisons demi tour et sommes contents d'arriver avec finalement plus de 20 kms et 1000m de D+ pas vraiment pr\u00e9vus \ud83d\ude05. \n\nUne tr\u00e8s chouette d\u00e9couverte, la prochaine fois nous viendrons pour camper dans l'un des nombreux refuges du coin \ud83c\udfd5\ufe0f. ", "slug": "municipio-de-el-bolson", "display_slug": "municipio-de-el-bolson", "type": 1, "start_time": 1699810443.981, "end_time": null, "creation_time": 1699828037.486, "location": {"id": 105737686, "name": "Municipio de El Bols\u00f3n", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -41.8535377, "lon": -71.6232362, "venue": null, "uuid": "d2eb2355-54c0-4ca5-8be2-ee5757b768d5"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "snow", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "cd75d87c-e199-4927-ad9b-190bdb113fd2"}, {"id": 85030714, "trip_id": 5539561, "location_id": 106008925, "main_media_item_path": null, "name": "P\u00e9ninsule de Llao Llao en v\u00e9lo ", "display_name": "P\u00e9ninsule de Llao Llao en v\u00e9lo ", "description": "Nous arrivons \u00e0 Bariloche, aussi appel\u00e9e la petite suisse argentine car on y fabrique para\u00eet-il le meilleur chocolat du pays. \n\nNotre chance concernant le temps a visiblement tourn\u00e9, il annonce de la pluie et du vent toute la semaine. Nous partons n\u00e9anmoins \u00e0 l'assaut de la p\u00e9ninsule de Llao Llao en v\u00e9lo durant la seule journ\u00e9e de beau temps. Nous alternons p\u00e9dalage contre le vent et mini randonn\u00e9es. On peut apercevoir les lagunes et se balader dans des for\u00eats de sapins sans trop de monde (nous ne croiserons pas beaucoup de t\u00e9m\u00e9raires en v\u00e9lo). \n\nLa r\u00e9compense \u00e0 la fin de la boucle : une bonne bi\u00e8re \u00e0 la brasserie Patagonie, \u00e0 2\u20ac la pinte \u00e7a ne se refuse pas ! On aura bien m\u00e9rit\u00e9 \u00e7a \ud83c\udf7b. ", "slug": "san-carlos-de-bariloche", "display_slug": "san-carlos-de-bariloche", "type": 1, "start_time": 1699980544.256, "end_time": null, "creation_time": 1700095855.391, "location": {"id": 106008925, "name": "San Carlos de Bariloche", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -41.041163, "lon": -71.5733543, "venue": null, "uuid": "c48f6358-d9a4-45d8-8c10-24a7f495f520"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 9.0, "uuid": "d1096c88-3fca-492d-b99d-c323b5618894"}, {"id": 85101672, "trip_id": 5539561, "location_id": 106090590, "main_media_item_path": null, "name": "San Carlos de Bariloche ", "display_name": "San Carlos de Bariloche ", "description": "La pluie et le vent emp\u00eachant toute randonn\u00e9e car les sentiers sont ferm\u00e9s, nous nous r\u00e9fugions chaque jour dans les nombreux caf\u00e9s de la ville. Nous go\u00fbtons alors aux bons chocolats et repartons avec un joli coffret du chocolatier Mamushka pour se consoler. \n\nNous re-go\u00fbtons aussi avec plaisir les incroyables glaces de chez Rapa Nui, avec bonnet et gants pour faire comme les locaux. Car ici cette semaine il fait bien plus froid que dans le sud \ud83c\udf66\ud83e\udd76. \n\nNous d\u00e9cidons d'\u00e9courter notre s\u00e9jour car le temps ne semble pas vouloir s'am\u00e9liorer et partons plus au nord vers Mendoza, l\u00e0 o\u00f9 le soleil et la chaleur sont de sortie.", "slug": "san-carlos-de-bariloche", "display_slug": "san-carlos-de-bariloche", "type": 1, "start_time": 1700162743.0, "end_time": null, "creation_time": 1700237250.374, "location": {"id": 106090590, "name": "San Carlos de Bariloche", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -41.13393972, "lon": -71.30666667, "venue": null, "uuid": "c8a93c14-4ce1-42b4-bb40-57486a430b6c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Salta", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 11.0, "uuid": "d3094b5e-3b27-4a0c-8752-ec79f9748e7f"}, {"id": 85188501, "trip_id": 5539561, "location_id": 106192375, "main_media_item_path": null, "name": "Mendoza - Rancho el Jarillal ", "display_name": "Mendoza - Rancho el Jarillal ", "description": "Changement de climat radical en arrivant \u00e0 Mendoza, il fait beau, il fait chaud, nous allons en profiter au maximum pour nos derniers jours en Argentine. \n\nLes copains Nico et Marjo nous ayant donn\u00e9 envie avec leur exp\u00e9rience en Patagonie, nous d\u00e9cidons nous aussi de passer la fin de journ\u00e9e et la soir\u00e9e dans une estancia. \n\nNous partons d'abord pour 1h30 de balade \u00e0 cheval \u00e0 travers la pampa \ud83d\udc0e. \nPour des novices comme nous ce n'est pas une mince affaire, d\u00e8s que le cheval acc\u00e9l\u00e8re au petit trot on a l'impression que tous nos organes remontent \ud83d\ude02. En descendant, on a mal aux fesses et aux cuisses ! \n\nEn attendant le deuxi\u00e8me groupe, un ami se met \u00e0 jouer de la guitare, pendant que le four se met \u00e0 chauffer pour le fameux asado, barbecue local et convivial. \n\nApr\u00e8s un coucher de soleil incroyable, nous nous mettons \u00e0 table et mangeons de la super viande avec \u00e9videmment un bon malbec \ud83c\udf77. \n\nLa soir\u00e9e est rythm\u00e9e par le r\u00e9sultat des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en faveur du loco (fou) Milei, pour lequel la famille chez qui nous nous trouvons ont tous vot\u00e9. Nous en discutons n\u00e9anmoins calmement et pouvons comprendre l'agacement et le besoin de ces argentins, nous esp\u00e9rons de tout c\u0153ur pour eux qu'ils auront fait le bon choix... ", "slug": "las-heras", "display_slug": "las-heras", "type": 1, "start_time": 1700426462.082, "end_time": null, "creation_time": 1700484874.657, "location": {"id": 106192375, "name": "Las Heras", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -32.8079078, "lon": -68.8689706, "venue": null, "uuid": "149a321b-ba7a-4dfd-9341-0637b6298a61"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Mendoza", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "73c06cb3-dc0a-478c-b4de-bcb89b6ec25c"}, {"id": 85281966, "trip_id": 5539561, "location_id": 106299850, "main_media_item_path": null, "name": "Mendoza - Route des vins \u00e0 V\u00e9lo ", "display_name": "Mendoza - Route des vins \u00e0 V\u00e9lo ", "description": "D\u00e9part en cette belle journ\u00e9e pour la route des vins, et \u00e0 v\u00e9lo pour relier plus facilement les diff\u00e9rentes bodega. Nous embarquons avec nous Gauthier, un fran\u00e7ais rencontr\u00e9 \u00e0 Bariloche.\n\nNous commen\u00e7ons par Florio, une des seules \u00e0 proposer des vins sucr\u00e9s. Nous avons la chance d'\u00eatre solo, alors que la bodega a l'habitude d'accueillir de gros groupes. Les vins sont tr\u00e8s surprenants, et nous repartons m\u00eame avec une bouteille de Torront\u00e9s, notre c\u00e9page pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ici \ud83e\udd42.\n\nNous allons ensuite manger dans une petite bodega qui propose des formules entr\u00e9e/plat/dessert avec vin maison. Nous sommes seulement quelques personnes \u00e0 profiter de ce cadre au pied des vignes, et on s'y pla\u00eet bien. \n\nApr\u00e8s quelques coups de p\u00e9dales \ud83d\udeb2, nous partons cette fois-ci \u00e0 la bodega Esencia 1870, une des plus anciennes de Mendoza. Encore une fois, nous sommes presque seuls, et appr\u00e9cions les vins malgr\u00e9 la visite quelques peu express. \n\nNous finissons la journ\u00e9e \u00e0 la bodega Tempus Alba, qui propose une visite autoguid\u00e9e mais pour laquelle nous pouvons d\u00e9guster quand m\u00eame 3 verres chacun sur la terrasse. \n\nApr\u00e8s pas moins de 15 verres de d\u00e9gustation, et quelque peu sceptique sur le principe de devoir r\u00e9server des cr\u00e9neaux horaires pour chaque visite, nous finissons cette journ\u00e9e contents d'avoir choisi ces bodegas toutes bien diff\u00e9rentes. Le Malbec est certes le c\u00e9page le plus connu mais ce n'est clairement pas notre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, malgr\u00e9 que vieilli en barrique on l'appr\u00e9cie un peu plus.\n\nNous profitons des autres jours pour se balader dans la ville, prendre des cocktails \u00e0 moins d'1,5\u20ac, aller chez le coiffeur, et acheter une nouvelle valise qui repartira en France apr\u00e8s la Nouvelle-Z\u00e9lande. ", "slug": "mendoza", "display_slug": "mendoza", "type": 1, "start_time": 1700581710.804, "end_time": null, "creation_time": 1700610793.271, "location": {"id": 106299850, "name": "Mendoza", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -33.0370194, "lon": -68.7523484, "venue": null, "uuid": "95e0a97c-31d5-4e7e-bb6a-aa1e49a02fa4"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Mendoza", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "be3c662d-11e4-4b0c-a98a-07dd7f1672b1"}, {"id": 85359861, "trip_id": 5539561, "location_id": 106390034, "main_media_item_path": null, "name": "Bilan de l'Argentine", "display_name": "Bilan de l'Argentine", "description": "Dernier bus d'Amerique du Sud, nous traversons une ultime fois la fronti\u00e8re argentine/chili pour nous rendre \u00e0 Santiago avant notre prochain vol. \n\nLa vue dans le bus est magnifique, nous passons \u00e0 travers les Andes et pouvons m\u00eame apercevoir furtivement l'Aconcagua, plus haut sommet du continent. \n\nC'est l'heure du bilan de l'Argentine, et quel pays ! Il nous aura marqu\u00e9, \u00e9bloui par ses paysages et par ses habitants si gentils, un coup de coeur pour tous les deux \ud83e\udd70. \n\n51 jours,\n12 bus \ud83d\ude8c,\n1 ferry pour arriver \u00e0 Ushuaia,\n11 logements diff\u00e9rents, \n1 trek de 3 jours en totale autonomie,\nDes glaciers \u00e0 foison,\nLa ville la plus austale du monde Ushuaia.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udf04 : le lever de soleil sur le Fitz Roy,\n\ud83c\udfe0 : notre airbnb \u00e0 Buenos Aires,\n\ud83d\udc27\ud83d\udc33 : les baleines franches australes et les manchots de Magellan,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : restaurant gastronomique Aramburu de Buenos Aires, \n\ud83d\udc83\ud83c\udffb\ud83d\udd7a\ud83c\udffb : le show tango,\n\ud83c\udfd4\ufe0f : le Monte Olivia \u00e0 Ushuaia.\n\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- ne pas avoir pu go\u00fbter le mat\u00e9, boisson nationale argentine,\n- l'inflation constante qui complique la vie des argentins.\n\nFranchement le duo Argentine/Chili a \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 vers les hauteurs de notre classement des pays. Tant pour la diversit\u00e9 des paysages que pour leur splendeur. Ces 2 mois auront \u00e9t\u00e9 courts, trop court, il nous en aurait manqu\u00e9 au moins un. Et pour la premi\u00e8re fois on se dit qu'on se verrait bien vivre dans une ville \u00e0 l'\u00e9tranger : Buenos Aires \ud83e\udd70.\nBref, Argentine avec ou sans Milei : nous reviendrons ! ", "slug": "lujan-de-cuyo", "display_slug": "lujan-de-cuyo", "type": 1, "start_time": 1700755881.582, "end_time": null, "creation_time": 1700952778.507, "location": {"id": 106390034, "name": "Luj\u00e1n de Cuyo", "detail": "Argentina", "full_detail": "Argentina", "country_code": "AR", "lat": -32.8152871, "lon": -70.0352992, "venue": null, "uuid": "b4636c01-f78f-49dc-a1f9-15cebbfdb0e8"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Argentina/Mendoza", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 24.0, "uuid": "8e5c39bc-8fc0-4fd1-9cd0-79522cb057ad"}, {"id": 85631613, "trip_id": 5539561, "location_id": 106702711, "main_media_item_path": null, "name": "Santiago & Bilan du Chili", "display_name": "Santiago & Bilan du Chili", "description": "Nous profitons de nos 2 jours complets \u00e0 Santiago pour visiter la ville et ranger nos sacs avant de prendre l'avion. \nNous rejoignons Gauthier que nous avons rencontr\u00e9 en Argentine et faisons face \u00e0 la chaleur de la capitale !\n\nNous sommes agr\u00e9ablement surpris, et trouvons la ville plut\u00f4t verte avec ses nombreux parcs. \nNous n'arpenterons pas beaucoup la ville tellement l'attente de partir en NZ est palpable.\n\nBilan du dernier pays d'Am\u00e9rique du Sud, le Chili :\n\n17 jours,\n3 bus \ud83d\ude8c,\n1 croisi\u00e8re de Ushuaia \u00e0 Punta Arenas,\n2 logements diff\u00e9rents, \n1 trek de 4 jours en totale autonomie,\nL'impression d'\u00eatre seuls au monde au milieu des fjords,\nLe bout du monde au Cap Horn.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f : \n- la croisi\u00e8re non pr\u00e9vue et fantastique avec des paysages de bout du monde,\n- des \u00e9toiles plein les yeux \u00e0 Atacama,\n- le trek W et ses conditions m\u00e9t\u00e9o exceptionnelles.\n\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- les prix europ\u00e9ens l\u00e9g\u00e8rement abus\u00e9s.", "slug": "santiago", "display_slug": "santiago", "type": 1, "start_time": 1700934933.57, "end_time": null, "creation_time": 1700952842.265, "location": {"id": 106702711, "name": "Santiago", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -33.4378221, "lon": -70.6431127, "venue": null, "uuid": "1f57db9a-c250-4256-885a-bfb041edf302"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "a7f31f4f-d6a7-4943-9259-324c9060f6ec"}, {"id": 85781506, "trip_id": 5539561, "location_id": 106877983, "main_media_item_path": null, "name": "Fin de la 1\u00e8re \u00e9tape du TDM - Bilan continent am\u00e9ricain", "display_name": "Fin de la 1\u00e8re \u00e9tape du TDM - Bilan continent am\u00e9ricain", "description": "Jour 440 du voyage, et c'est la fin de cette premi\u00e8re grosse \u00e9tape de ce tour du monde. Nous partons du continent Am\u00e9ricain et que dire ... Des centaines de bus, des milliers de kilom\u00e8tres parcourus et un nombre infini de souvenirs pleins la t\u00eate. La musique latino et la bonne humeur ambiante nous manquent d\u00e9j\u00e0 \ud83c\udfb6. \n\nJ'ai mis au d\u00e9fi Dustyn que l'on s\u00e9lectionne chacun notre photo pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e par pays, pas simple mais nous avons r\u00e9ussi (sauf pour le P\u00e9rou ok \ud83d\ude05). \n\nEt si on ne devait retenir que le meilleur : \n\n\ud83c\udfd6\ufe0f : Les plages du Panama avec comme seuls locataires de magnifiques coraux,\n\n\ud83e\udd7e : Le trek du Huayhuash pour Dustyn et le trek W au Chili pour Claire,\n\n\ud83c\udf0b : s'approcher et dormir proche du volcan Fuego,\n\n\ud83d\udc80 : la f\u00eate des morts \u00e0 Mexico,\n\n\ud83c\udf72 : la cuisine si vari\u00e9e et piment\u00e9e du Mexique,\n\n\ud83c\udf77\ud83c\udf7a : les vins et bi\u00e8res d'Argentine,\n\n\ud83c\udfd4\ufe0f : les paysages incroyables de Patagonie,\n\n\ud83d\ude82 : le trajet en train des Rocheuses canadiennes \u00e0 Vancouver,\n\n\ud83d\udcaa\ud83c\udffb : notre plus gros exploit, l'ascension d'un 6000m en Bolivie,\n\n\ud83e\uddd7\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f : la via Ferrata au Qu\u00e9bec,\n\n\ud83c\udf05 : le lever de soleil en Montgolfi\u00e8re sur les pyramides de Teotihuac\u00e1n au Mexique,\n\n\ud83e\udd3f : les plong\u00e9es dans des eaux cristallines, notamment celle de nuit pour Dustyn,\n\n\ud83c\udf79 : les jus de fruits frais si savoureux,\n\n\ud83e\udec2 : La gentillesse de certains locaux qui vont se plier en quatre pour nous aider.\n\nPour ce qui est des moins bons c\u00f4t\u00e9s :\n\n- Nous retiendrons forc\u00e9ment le vol \u00e0 Medell\u00edn, heureusement que l'on ne r\u00e9sume pas la Colombie \u00e0 cette exp\u00e9rience, mais bon \u00e7a fait mal quand m\u00eame.\n\n- L'inconfort de certains bus de nuit o\u00f9 les films et notifications r\u00e9sonnent souvent \u00e0 l'unisson.\n\nNous arrivons donc en Nouvelle-Z\u00e9lande, et sommes rejoints par les copains pour 3 semaines en van. Pour profiter un maximum, on ne va pas trop se pr\u00e9occuper de Polarsteps pour les prochaines semaines, on vous dit donc \u00e0 bient\u00f4t \ud83d\ude05.", "slug": "pudahuel", "display_slug": "pudahuel", "type": 1, "start_time": 1700962693.977, "end_time": null, "creation_time": 1701044455.443, "location": {"id": 106877983, "name": "Pudahuel", "detail": "Chile", "full_detail": "Chile", "country_code": "CL", "lat": -33.4032524, "lon": -70.7967895, "venue": null, "uuid": "571fe67c-259e-49f0-ac82-21ad7156f3dd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "America/Santiago", "views": 0, "comment_count": 4, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "86380579-acde-4fc0-aae2-76f6432b3749"}, {"id": 87228011, "trip_id": 5539561, "location_id": 108577301, "main_media_item_path": null, "name": "Auckland", "display_name": "Auckland", "description": "Changement de continent et d'ambiance, apr\u00e8s un vol direct de 14h, nous arrivons \u00e0 Auckland. \n\nLes sacs \u00e0 peine d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 l'auberge, nous filons dans le nord de la ville car nous avons une mission : aller dans la p\u00e9pini\u00e8re o\u00f9 le tonton Fran\u00e7ois travaillait comme b\u00e9n\u00e9vole lors d'une ann\u00e9e en NZ et faire une photo avec les personnes pr\u00e9sentes. Mission valid\u00e9e, nous rencontrons Fabrice qui a d'ailleurs un tr\u00e8s bon souvenir de la soupe angevine du pot de d\u00e9part \ud83c\udf79\ud83d\ude02. \n\nNous profitons de la fin d'apr\u00e8s-midi pour nous reposer \u00e0 l'auberge et se coucher t\u00f4t. \nLe lendemain, r\u00e9veil aux aurores d\u00e9calage horaire oblige. Nous avons de toute fa\u00e7on rendez-vous \u00e0 l'a\u00e9roport pour r\u00e9cup\u00e9rer les copains avec lesquels nous allons voyager plus de 3 semaines en van ! Pancartes \u00e0 la main, nous nous impatientons mais ils finissent par arriver. \nTrop heureux de ces retrouvailles, nous visitons le centre ville d'Auckland une partie de la journ\u00e9e avant de partir se coucher au Airbnb. \n\n\u00c7a y est c'est le grand jour, nous partons tout excit\u00e9s chez Jucy pour r\u00e9cup\u00e9rer nos 3 vans vert et violet, pour la discr\u00e9tion on repassera. Les \u00e9quipes de 3 ou 4 constitu\u00e9es, nous investissons nos maisons sur roue et prenons la route vers la p\u00e9ninsule de Coromandel, le road trip peut d\u00e9marrer \ud83e\udd73 ! Apr\u00e8s quelques heures de route nous trouvons notre premier free camp au bord de l'eau, c'est la belle vie \ud83c\udf05.", "slug": "auckland", "display_slug": "auckland", "type": 1, "start_time": 1701043535.952, "end_time": null, "creation_time": 1701668971.738, "location": {"id": 108577301, "name": "Auckland", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -36.8578814, "lon": 174.7566477, "venue": null, "uuid": "efa38339-2baa-43df-81e2-84d8f3bf9a1d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "c610e574-a005-4f3c-b01f-6ba808319bfc"}, {"id": 87293408, "trip_id": 5539561, "location_id": 108654763, "main_media_item_path": null, "name": "Cathedrale Cove & Hot Water Beach", "display_name": "Cathedrale Cove & Hot Water Beach", "description": "Nous montons aujourd'hui en direction de Cath\u00e9drale Cove. \nOn commence d'abord par une petite balade qui nous permet d'observer pleins de dauphins du haut des falaises, impressionnant \ud83d\udc2c ! \nPuis on d\u00e9cide ensuite de prendre un water taxi pour aller \u00e0 la fameuse plage de cathedrale cove, car le chemin pi\u00e9ton est ferm\u00e9. L'avantage, c'est que nous sommes presque seuls ! Quelques t\u00e9m\u00e9raires de la bande iront m\u00eame se baigner \ud83d\ude2e.\n\nApr\u00e8s un bon repas, nous partons vers Hot water beach, une plage o\u00f9 nous sommes cens\u00e9s creuser notre propre piscine, d'o\u00f9 sortirait de l'eau chaude gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9othermie. En arrivant malheureusement, la plage est quadrill\u00e9e par tous les enfants du coin, et on pr\u00e9f\u00e8re donc poser notre serviette un peu plus loin. Nous nous satisfaisons d'une baignade dans les vagues bien fra\u00eeches du Pacifique avant de reprendre la route pour trouver un nouveau free camp pour la nuit.", "slug": "hahei", "display_slug": "hahei", "type": 1, "start_time": 1701299442.495, "end_time": null, "creation_time": 1701668990.486, "location": {"id": 108654763, "name": "Hahei", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -36.8310144, "lon": 175.7927708, "venue": null, "uuid": "517eb6c8-de48-4a63-b7d0-8f54c6066740"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "c1f4b4ec-3393-46f8-adef-178a29714de6"}, {"id": 87405844, "trip_id": 5539561, "location_id": 108787289, "main_media_item_path": null, "name": "Rotorua", "display_name": "Rotorua", "description": "Bienvenue \u00e0 Rotorua, capitale de la culture maori. \nApr\u00e8s avoir pos\u00e9 les vans dans un camping, nous partons nous balader dans la ville, parsem\u00e9e de geysers. On a presque l'impression que l'un d'eux pourrait surgir devant nous \u00e0 tout moment \u26f2 ! \n\nMalgr\u00e9 l'odeur de soufre bien pr\u00e9sente, on aime l'ambiance qui r\u00e8gne en bord de lac. On profite de la proximit\u00e9 des bars pour aller boire un verre pour l'anniversaire de Marie avant de manger un bon barbecue au camping \ud83c\udf7b. \n\nPour notre deuxi\u00e8me journ\u00e9e, on joue la carte maori \u00e0 fond : apr\u00e8s une d\u00e9monstration de Haka, nous partons manger des plats typiques dans un super restaurant, puis enchainons avec la visite d'un village avec une guide locale pour les explications.\n\nNous terminons la journ\u00e9e sur une toute autre note, avec descente en luge pour une partie du groupe. Les d\u00e9passements vont bon train et on se prend tr\u00e8s vite au jeu : rendez vous au premier virage \ud83c\udfce\ufe0f\ud83c\udfc1 ! ", "slug": "rotorua", "display_slug": "rotorua", "type": 1, "start_time": 1701489449.0, "end_time": null, "creation_time": 1701669078.749, "location": {"id": 108787289, "name": "Rotorua", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -38.11417951, "lon": 176.21434656, "venue": null, "uuid": "8e4af1f9-29e6-40e4-aac9-165775af646e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "cloudy", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "20e84bdf-020f-44e0-803e-75ac00fd6cc7"}, {"id": 87502947, "trip_id": 5539561, "location_id": 108901889, "main_media_item_path": null, "name": "Taup\u014d - Huka Falls", "display_name": "Taup\u014d - Huka Falls", "description": "Les 3 vans vert et violet se remettent en route vers le sud. Arr\u00eat aux Huka Falls, chutes d'eau bleu glacier. Nous d\u00e9cidons de nous balader 2h avant de d\u00e9jeuner au bord de la rivi\u00e8re, spot de pique nique 3 \u2b50 !\n\nPour l'apr\u00e8s-midi et au vu de la m\u00e9t\u00e9o pluvieuse, 2 teams se d\u00e9marquent : les 4 plus t\u00e9m\u00e9raires partent affronter une randonn\u00e9e sous des trombes d'eau, pendant que le reste de la troupe finit au bar avec quelques jeux \ud83c\udccf. Nous finissons par y passer la soir\u00e9e et rejoignons notre free camp au bord du lac Taupo une fois la nuit tomb\u00e9e. \n\nLe lendemain nous prenons de la hauteur pour admirer le lac, puis redescendons pour un bain vivifiant dans le lac (16 degr\u00e9s au compteur \ud83e\udd76). \n\nNous prenons ensuite \u00e0 nouveau la route vers le parc du Tongariro que nous grimperons demain. Nous dormons sur un parking, pas tr\u00e8s glamour, et sommes bien contents de pouvoir nous cacher de la pluie sous l'abri bus pour la fin de la journ\u00e9e...", "slug": "taupo", "display_slug": "taupo", "type": 1, "start_time": 1701575967.0, "end_time": null, "creation_time": 1701669115.106, "location": {"id": 108901889, "name": "Taup\u014d", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -38.68724815, "lon": 176.06897657, "venue": null, "uuid": "394dbf7c-4f17-48c5-9327-d0dc8c7162cb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "187eb9b8-a821-42c2-ada1-b566f9459ab7"}, {"id": 87668060, "trip_id": 5539561, "location_id": 109094620, "main_media_item_path": null, "name": "Tongariro", "display_name": "Tongariro", "description": "R\u00e9veil aux aurores pour prendre la navette qui doit nous amener au d\u00e9part de la randonn\u00e9e du Tongariro, consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus belles au monde. Le business est bien rod\u00e9 : depuis quelques ann\u00e9es, impossible de stationner plus de 4h au parking, ce qui emp\u00eache tout ascension et redescente dans un timing d\u00e9cent. Nous sommes donc oblig\u00e9s de prendre un bus \u00e0 plus de 30\u20ac/personne, ce qui a au moins pour avantage de pouvoir traverser la montagne plut\u00f4t que de devoir faire l'aller retour. \n\nNous partons sous une brume \u00e9paisse mais ne nous avouons pas vaincu, en esp\u00e9rant que le temps se d\u00e9couvre dans la journ\u00e9e. \nMalheureusement, plus l'on monte et plus le temps est bouch\u00e9, cela donne une ambiance sp\u00e9ciale, pas pour nous d\u00e9plaire (du moins au d\u00e9but). Arriv\u00e9s au sommet, forc\u00e9ment nous sommes un peu d\u00e9\u00e7us car nous ne voyons rien du crat\u00e8re et des nombreux lacs qui sont pourtant si proches. Nous d\u00e9cidons de manger pour nous faire patienter et avec l'espoir que le brouillard se d\u00e9gage. C'est chose en partie r\u00e9ussite, nous arrivons petit \u00e0 petit \u00e0 apercevoir quelques reliefs ce qui nous console \ud83d\ude05. \n\nLa redescente est assez longue, mais moins abrupte pour nos petits genoux de vieux. Nous arrivons m\u00eame finalement \u00e0 prendre la navette de 14h30, on aura bien carbur\u00e9 \ud83d\udeb6\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb6\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f ! \n\nDe retour au parking, nous d\u00e9cidons d'avancer d'une trentaine de minutes pour rejoindre un camping et nous avancer pour la journ\u00e9e du lendemain. Un bon repas r\u00e9confortant plus tard (fajitas), tout le monde rejoint son lit de bonne heure \ud83d\ude34. ", "slug": "taupo-district", "display_slug": "taupo-district", "type": 1, "start_time": 1701729084.0, "end_time": null, "creation_time": 1703320355.696, "location": {"id": 109094620, "name": "Taup\u014d District", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -39.13255713, "lon": 175.65640744, "venue": null, "uuid": "12e5fcbb-c272-4bf0-a3dc-fe553c86e494"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 17.0, "uuid": "244c3624-a00d-4531-8bed-15c1382c1734"}, {"id": 87816440, "trip_id": 5539561, "location_id": 109273889, "main_media_item_path": null, "name": "Wellington & ferry vers le sud", "display_name": "Wellington & ferry vers le sud", "description": "Une grosse matin\u00e9e de route pour arriver \u00e0 Wellington. Nous passons chez Florian, un des copains du groupe, qui habite ici depuis son d\u00e9part de France en 2019. \n\nApr\u00e8s un repas vite exp\u00e9di\u00e9, nous devons d\u00e9j\u00e0 repartir pour prendre le ferry direction l'\u00eele du Sud. \nLa travers\u00e9e est incroyable, notamment l'arriv\u00e9e dans le fjord au nord de l'\u00eele du Sud. Nous en profitons \u00e0 fond, et arrivons apr\u00e8s 3h de travers\u00e9e \u00e0 Picton. \n\nLe trajet n'est pas fini, nous avons rep\u00e9r\u00e9 un free camp \u00e0 Nelson \u00e0 2h de route. Des les premiers kilom\u00e8tres sur l'\u00eele, nous sommes \u00e9merveill\u00e9s par les paysages, encore plus au coucher de soleil. Nous longeons des vignobles, puis serpentons \u00e0 travers les canyons et montagnes \ud83c\udf04. \n\nAu free camp, nous rejoignons Seb et Pauline et sommes donc maintenant 15 avec 4 vans \ud83d\ude2e. ", "slug": "wellington-region", "display_slug": "wellington-region", "type": 1, "start_time": 1701833680.0, "end_time": null, "creation_time": 1703320423.979, "location": {"id": 109273889, "name": "Wellington Region", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -41.37770651, "lon": 174.68540677, "venue": null, "uuid": "03b84c77-4820-4c21-8a6b-25dfc6dc0c4c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "d0bf85c2-1606-40ee-a717-87c83ad72357"}, {"id": 87849147, "trip_id": 5539561, "location_id": 109312235, "main_media_item_path": null, "name": "Abel Tasman ", "display_name": "Abel Tasman ", "description": "Nous d\u00e9cidons de prendre un jour off au bord de la plage et non loin du parc d'Abel Tasman. Nous arrivons donc dans un super free camp pour midi, pour \u00eatre s\u00fbrs d'avoir de la place (nous sommes quand m\u00eame 4 vans...). \nApr\u00e8s un bon repas \u00e0 l'ombre, nous partons nous balader vers une presqu'\u00eele de sable malgr\u00e9 le vent fort. Le soir, nous d\u00e9cidons de faire le barbecue pr\u00e9vue initialement pour le camping du lendemain. Nous mangeons comme des rois, des burgers et l\u00e9gumes \u00e0 la plancha, un r\u00e9gal !! \n\nLe lendemain, randonn\u00e9e au parc d'Abel Tasman. Nous longeons toute la c\u00f4te, alternant des moments au bord de l'eau et d'autres en haut des falaises. Nous faisons un premier arr\u00eat baignade dans la matin\u00e9e tant l'eau est claire, puis nous nous trouvons une crique priv\u00e9e pour le repas du midi, c'est le paradis \ud83c\udfd6\ufe0f. \n\nNous finissons par arriver sur la baie principale une heure avant le retour, l'occasion d'une petite sieste \u00e0 l'ombre. Nous prenons le water taxi pour rejoindre le parking de d\u00e9part, et enfilons \u00e0 nouveau les kms jusqu'\u00e0 la c\u00f4te ouest, o\u00f9 nous arrivons \u00e0 un free camp vers 22h. Il fait froid, nous terminons des p\u00e2tes et du riz des repas pr\u00e9c\u00e9dents, une soupe chaude pour tout le monde et nous partons nous coucher \ud83d\ude05.", "slug": "abel-tasman-national-park", "display_slug": "abel-tasman-national-park", "type": 1, "start_time": 1701998466.02, "end_time": null, "creation_time": 1703320454.329, "location": {"id": 109312235, "name": "Abel Tasman National Park", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -40.9629463, "lon": 173.0464687, "venue": null, "uuid": "19e3b644-2d18-4bf6-8b31-64a34c97eabf"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "8fd3b1b2-8fd3-4ff1-87d3-efb637ace8ed"}, {"id": 88134056, "trip_id": 5539561, "location_id": 109655032, "main_media_item_path": null, "name": "Pancake Rocks ", "display_name": "Pancake Rocks ", "description": "Ce matin nous sommes gentiment attaqu\u00e9s par les sandflies tout juste sortis du van, nous ne les avions pas encore rencontr\u00e9es et on s'en serait bien pass\u00e9s...\n\nNous ne nous attardons pas trop et partons vers les Pancakes Rocks, des formations rocheuses bien particuli\u00e8res en bord de plage. Nous mangeons ensuite sur une autre plage o\u00f9 nous sommes seuls et o\u00f9 un petit moment planification collective s'impose \ud83d\udc4c.\n\nEn raison de la pluie annonc\u00e9e, nous rejoignons un camping pour la soir\u00e9e o\u00f9 nous avons le temps de nous poser et faire des jeux \ud83c\udccf. ", "slug": "pancake-rocks", "display_slug": "pancake-rocks", "type": 1, "start_time": 1702072145.0, "end_time": null, "creation_time": 1703469793.254, "location": {"id": 109655032, "name": "Pancake Rocks", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -42.11604781, "lon": 171.3286864, "venue": null, "uuid": "a2b7d2f6-f49f-4cec-87f9-4f28a58fa4dd"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "400b9a91-1338-46ce-892a-803986bd49fe"}, {"id": 88228499, "trip_id": 5539561, "location_id": 109770339, "main_media_item_path": null, "name": "Wanaka - Roy's peak", "display_name": "Wanaka - Roy's peak", "description": "R\u00e9veil sous la brume au camping. Nous tentons tout de m\u00eame d'aller voir les glaciers voisins (Franz Josef et Fox Glacier) mais le recul des neiges \u00e9ternelles et le brouillard nous en emp\u00eachent...\n\nNous partons donc en direction du lac Wanaka. Malgr\u00e9 l'heure tardive, nous d\u00e9cidons d'entamer l'ascension du Roy's Peak. Nous \u00e9tions cens\u00e9s ne faire qu'une partie, mais pris au jeu nous finirons par monter au sommet et ne regrettons pas. La vue \u00e0 360 degr\u00e9s est incroyable et nous avons m\u00eame les couleurs de fin de journ\u00e9e \ud83d\ude0d. \n\nNous redescendons le plus rapidement possible avant la tomb\u00e9e de la nuit et avons m\u00eame le temps d'aller voir le \"Wanaka Tree\" avant de rejoindre le reste du groupe dans un free camp au milieu des lupins \ud83e\udebb ! ", "slug": "queenstown-lakes-district", "display_slug": "queenstown-lakes-district", "type": 1, "start_time": 1702184095.0, "end_time": null, "creation_time": 1703320563.0, "location": {"id": 109770339, "name": "Queenstown-Lakes District", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -44.69232246, "lon": 169.04874974, "venue": null, "uuid": "f2e37f63-fb42-48c9-b3f1-60b16d9b06ea"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 19.0, "uuid": "ef878054-66e1-4e14-97a8-b0a2528e920f"}, {"id": 88361054, "trip_id": 5539561, "location_id": 109935125, "main_media_item_path": null, "name": "Mont Cook - Randonn\u00e9e au Mueller Hut", "display_name": "Mont Cook - Randonn\u00e9e au Mueller Hut", "description": "R\u00e9veil accompagn\u00e9s de sandflies dans un magnifique cadre que l'on aura pas le temps d'appr\u00e9cier malheureusement...\n\nNous filons en voiture et faisons 2 teams, ceux qui veulent partir pour la grosse rando et la team de baby randonneurs. \nLe c\u00e9l\u00e8bre Mont Cook, embl\u00e8me du pays est \u00e0 port\u00e9e de vue mais encore pas mal de route nous s\u00e9pare de lui comme en atteste le timelapse \ud83d\ude05. On se rend compte que la prise au vent du Jucy n'est d'ailleurs pas optimale et qu'il peine \u00e0 avancer \ud83d\ude83 !\n\nTout le d\u00e9but de l'ascension est rythm\u00e9 par des mont\u00e9es de genoux, on se dit vite que ces escaliers vont \u00eatre p\u00e9nibles \u00e0 redescendre..\nLa seconde partie, plus rocailleuse est en plus sujette \u00e0 quelques rafales de vent pour nous rappeler de bien s\u00e9curiser nos appuis. Apr\u00e8s 2-3 tests d'\u00e9quilibrismes pass\u00e9s, nous poursuivons tant bien que mal afin d'atteindre le sommet de cette rando baptis\u00e9e \"Mueller Hut\" dont il nous tarde de rejoindre le refuge \u00e9ponyme.\n\nApr\u00e8s une bonne heure de pause \u00e0 d\u00e9guster nos chips, casse-croutes et barres de c\u00e9r\u00e9ales, une \u00e9quipe de quelques courageux poursuivent les quelques centaines de m\u00e8tres manquants sur une cr\u00eate expos\u00e9e au vent pour atteindre le \"fameux point de vue\".\nL'autre \u00e9quipe entame la redescente plus tranquillement. Nous arriverons sans encombres sur la descente en prenant notre temps. \nApr\u00e8s check des conditions m\u00e9t\u00e9o, nous avons eu des rafales d'environ 50km/h, quand le lendemain les pr\u00e9visions annon\u00e7aient 80 !\n\nLe soir, nous nous octroyons m\u00eame un d\u00e9crassage dans un camping et finirons dans un resto. Pas exceptionnel mais le simple fait d'\u00eatre tous ensemble nous suffit \ud83d\ude0d.", "slug": "aoraki-mount-cook-national-park", "display_slug": "aoraki-mount-cook-national-park", "type": 1, "start_time": 1702259816.0, "end_time": null, "creation_time": 1703320603.371, "location": {"id": 109935125, "name": "Aoraki Mount Cook National Park", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -43.71526025, "lon": 170.06436861, "venue": null, "uuid": "60aec2b2-27de-4174-9058-098e657f3f70"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "39819728-69d7-40bc-832a-06eaf5d26d9f"}, {"id": 88436010, "trip_id": 5539561, "location_id": 110026266, "main_media_item_path": null, "name": "Lacs Tekapo & Pukaki", "display_name": "Lacs Tekapo & Pukaki", "description": "Les lacs du coin sont r\u00e9put\u00e9s pour leur \u00e9levage de saumon, nous nous arr\u00eatons donc en acheter sur la route en vue du pique nique. \nApr\u00e8s cet arr\u00eat nous filons au lac Tekapo o\u00f9 nous avons donn\u00e9 rendez vous \u00e0 notre cher Dr Barraco (le seul th\u00e9s\u00e9 de l'\u00e9quipe) et \u00c9lise qui nous rejoindront pour quelques jours.\n\nLe pique nique est v\u00e9ritablement un d\u00e9lice et ce saumon fait l'unanimit\u00e9, surtout cru ! Les mouettes qui ne nous l\u00e2cheront pas du regard n'en auront pas une miette \ud83d\ude05.\n\nNous poursuivons par une petite rando nous menant \u00e0 un point de vue sur le lac, nous sommes bien contents d'\u00eatre \u00e0 l'ombre sur la mont\u00e9e car ici les UVs sont extr\u00eames. Apr\u00e8s la redescente, une team g\u00e2teau d'anniversaire pour \u00c9lise est nomm\u00e9e avant de poursuivre vers le freecamp du soir. Des bouteilles de vins et quelques packs de bi\u00e8res ayant \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement achet\u00e9es, \u00e7a promet une soir\u00e9e endiabl\u00e9e \ud83d\udc83\ud83d\udd7a.\n\nApr\u00e8s \u00eatre arriv\u00e9s sur le spot du soir, nous r\u00e9-adoptons une configuration \"U\" mais cette fois ci pour surtout nous prot\u00e9ger du vent qui l\u00e8ve pas mal de poussi\u00e8re et un peu pour isoler phoniquement les voisins \ud83d\ude05.\nOn en profite pour faire notre secret-santa du voyage avec quelques photos cadeau+portrait de chacun puis poursuivons la soir\u00e9e jusqu'au bout de la nuit \ud83c\udf1a\ud83c\udf1e.\n\nAu petit matin, les couleurs sur les montagnes depuis le lac sont au rendez-vous et donne de jolis clich\u00e9s \ud83d\udc4c.", "slug": "lake-tekapo", "display_slug": "lake-tekapo", "type": 1, "start_time": 1702349536.632, "end_time": null, "creation_time": 1703320636.981, "location": {"id": 110026266, "name": "Lake Tekapo", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -44.0048631, "lon": 170.4752357, "venue": null, "uuid": "09c61604-03cc-49a6-9da3-5477856d0937"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "0c0eafb2-4684-4ce8-b38d-d0489d4755cc"}, {"id": 88594028, "trip_id": 5539561, "location_id": 110217042, "main_media_item_path": null, "name": "Milford Sound & Gertrude Saddle", "display_name": "Milford Sound & Gertrude Saddle", "description": "Apr\u00e8s une longue journ\u00e9e de route, nous sommes arriv\u00e9s aux abords du lac Te Anau o\u00f9 nous passerons 2 nuits. \n\nLe lendemain matin, r\u00e9veil aux aurores pour faire la route jusqu'au Milford Sound. Nous avons r\u00e9serv\u00e9 l'un des premiers cr\u00e9neaux pour qu'il n'y ait pas trop de monde, et comble de la surprise, le bateau n'est qu'\u00e0 moiti\u00e9 rempli, le top ! \n\nNous partons pour 2h de croisi\u00e8re dans le fjord, qui est il faut l'avouer majestueux. Nous tombons nez \u00e0 nez avec des lions de mer, puis sur le retour avec des dauphins qui jouent dans les vagues g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le bateau, nous n'en avions jamais vu de si pr\u00e8s \ud83d\udc2c ! \n\nApr\u00e8s un repas vite exp\u00e9di\u00e9, nous partons pour la randonn\u00e9e de Gertrude Saddle. L'ascension \u00e0 l'aide de cordes n'\u00e9tait pas simple, mais la vue sur le fjord (c\u00f4t\u00e9 terre cette fois-ci) valait le coup une fois arriv\u00e9s au sommet. \n\nNous rentrons au camping encore bien fatigu\u00e9s de cette journ\u00e9e et pr\u00e9parerons nos sacs pour le trek du lendemain avant de partir nous coucher t\u00f4t. ", "slug": "fiordland-community", "display_slug": "fiordland-community", "type": 1, "start_time": 1702502988.0, "end_time": null, "creation_time": 1703320690.64, "location": {"id": 110217042, "name": "Fiordland Community", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -44.59845114, "lon": 167.80652752, "venue": null, "uuid": "abb20771-0190-46a9-aff7-4ddcc67ec13e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "96fdc55c-8a4f-4bef-8a6c-c71d7a64e1f0"}, {"id": 88670754, "trip_id": 5539561, "location_id": 110309852, "main_media_item_path": null, "name": "J1 - Kepler Trek ", "display_name": "J1 - Kepler Trek ", "description": "D\u00e9part \u00e0 11 pour ce trek r\u00e9serv\u00e9 depuis plusieurs mois en raison de son label \"Great Walk\" \u00e0 savoir les plus belles randonn\u00e9es de Nouvelle-Z\u00e9lande.\n\nPremi\u00e8re journ\u00e9e tranquille, nous partons depuis le parking pour une dizaine de kms totalement \u00e0 plat. L'occasion pour tout le monde de r\u00e9gler au mieux son sac et apprivoiser le poids pour les 2 journ\u00e9es suivantes. \n\nArriv\u00e9s au campement, nous nous apercevons que malgr\u00e9 le co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 du trek, il n'y a presque aucune installation : pas d'eau potable, un abri pour faire \u00e0 manger et des toilettes s\u00e8ches. \nNous installons nos 6 tentes dans la for\u00eat, par peur des sandflies, et quelques t\u00e9m\u00e9raires se baigneront m\u00eame dans le lac comme unique douche de la soir\u00e9e. \n\nPour le repas du soir, nous inaugurons nos repas lyophilis\u00e9s et profitons d'un feu r\u00e9confortant \ud83d\udd25. \n\nLa nuit n'aura pas \u00e9t\u00e9 des plus reposantes. Nous avions en effet entendu parler du fait que des rats pouvaient \u00eatre attir\u00e9s par la nourriture, nous avions tout savamment perch\u00e9 dans les arbres. Pas assez visiblement car nous les aurons entendus courir tout autour de la tente une bonne partie de la nuit. L'occasion d'une bonne insomnie de 3h \u00e0 6h.... \n\nAu r\u00e9veil le lendemain plus de peur que de mal, ils n'auront r\u00e9ussi \u00e0 ne prendre que quelques fruits secs, mais auront quand m\u00eame grignot\u00e9 la protection de sac de Dustyn \ud83d\udc01\ud83e\udd2c !", "slug": "fiordland-community", "display_slug": "fiordland-community", "type": 1, "start_time": 1702617723.0, "end_time": null, "creation_time": 1703469919.906, "location": {"id": 110309852, "name": "Fiordland Community", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -45.40350024, "lon": 167.67265185, "venue": null, "uuid": "861d5f0f-2abe-4486-9e36-04207e078806"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 15.0, "uuid": "a3db1510-52cb-4f8c-8f21-843403bd005f"}, {"id": 88762891, "trip_id": 5539561, "location_id": 110420889, "main_media_item_path": null, "name": "J2 - Kepler Trek", "display_name": "J2 - Kepler Trek", "description": "Apr\u00e8s une nuit quelque peu agit\u00e9e, nous prenons le petit d\u00e9jeuner, replions les tentes et nous remettons en marche. \n\nUne longue journ\u00e9e nous attend, nous commen\u00e7ons par une longue mont\u00e9e \u00e0 travers la for\u00eat. Une fois en haut, la brume s'est dissip\u00e9e et nous commen\u00e7ons \u00e0 observer le joli panorama. \nNous arrivons au premier refuge, et une partie du groupe laisse son sac pour aller visiter une grotte. \n\nNous repartons ensuite car nous ne sommes en fait qu'au d\u00e9but de nos efforts. L'ascension continue, nous d\u00e9cidons de nous arr\u00eater \u00e0 l'abri pour manger, mais en faisant attention aux k\u00e9as. Car apr\u00e8s les rats hier, il nous faut maintenant nous mefier des k\u00e9as, ces perroquets voleurs, capables de fouiller dans les sacs et n'ayant vraiment pas peur de l'homme. \n\nLa suite de randonn\u00e9e se fait sur le chemin de cr\u00eates, impressionnant et magique ! On profite un maximum des paysages qui s'offrent \u00e0 nous \ud83d\ude0d.\nLa descente se fait dans la douleur pour tout le monde, nous avons d\u00e9j\u00e0 plusieurs heures de marche dans les pattes, et les derniers kms sont raides et boueux, nous devons faire attention \u00e0 chaque pas.\n\nL'arriv\u00e9e au camp ne se passe pas comme pr\u00e9vu, nous qui pensions souffler et se poser avec un bon repas chaud, nous nous faisons attaquer par des milliers de sandflies de mani\u00e8re assez brutale. Nous montons donc les tentes rapidement, avalons notre repas en 2 temps 3 mouvements avant de s'enfermer dans les tentes, on aura connu mieux comme campement... \n\nLes plus t\u00e9m\u00e9raires ressortiront \u00e0 23h pour tenter d'apercevoir quelques glow worms (vers luisants) et kiwis de mani\u00e8re naturelle. \u00c7a s'est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre une balade \u00e0 la lumi\u00e8re rouge de la frontale plus qu'autre chose \ud83d\ude02.", "slug": "fiordland-community", "display_slug": "fiordland-community", "type": 1, "start_time": 1702707995.959, "end_time": null, "creation_time": 1703320726.364, "location": {"id": 110420889, "name": "Fiordland Community", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -45.3992649, "lon": 167.5089356, "venue": null, "uuid": "afb662c4-4f2a-4983-ad26-1db6739cb17a"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 16.0, "uuid": "7e91a9d4-85bc-421b-a5b8-5f828596ee1a"}, {"id": 88862622, "trip_id": 5539561, "location_id": 110544298, "main_media_item_path": null, "name": "J3 - Kepler Trek", "display_name": "J3 - Kepler Trek", "description": "Apr\u00e8s une fin de nuit pluvieuse, nous nous r\u00e9veillons dans l'humidit\u00e9. Nous devons m\u00eame replier les tentes sous la pluie, un bonheur \ud83c\udf27\ufe0f.\n\nNous partons malgr\u00e9 tout dans la bonne humeur mais sommes rinc\u00e9s comme il faut la premi\u00e8re heure, des pieds \u00e0 la t\u00eate. \nHeureusement les nuages laissent place au soleil et nous s\u00e9chons relativement rapidement.\n\nNous nous octroyons un repas au soleil et en bord de lac avant de regagner les vans jucy qui nous avaient finalement beaucoup manqu\u00e9.\n\nCela aura sans aucun doute \u00e9t\u00e9 le pire trek que l'on ait fait, en terme de conditions (pluie, campement sans eau potable pendant 3 jours malgr\u00e9 le prix, sandflies, rats). Encore plus quand l'on sait que c'\u00e9tait le premier trek pour la plupart des copains, on esp\u00e8re que \u00e7a ne les aura pas trop d\u00e9gout\u00e9 car promis, d'habitude c'est bien mieux \ud83d\ude05.\nLes paysages du deuxi\u00e8me jour \u00e9taient n\u00e9anmoins incroyables, donc rien que pour \u00e7a nous ne regrettons pas d'avoir fait ce trek \ud83d\ude0d. ", "slug": "fiordland-community", "display_slug": "fiordland-community", "type": 1, "start_time": 1702767544.138, "end_time": null, "creation_time": 1703469994.769, "location": {"id": 110544298, "name": "Fiordland Community", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -45.4815392, "lon": 167.6103222, "venue": null, "uuid": "b16ea350-b4e0-456a-82c0-3c29e0ec68db"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 18.0, "uuid": "1e301242-09d7-4ca6-b232-8f54d5267b07"}, {"id": 89026028, "trip_id": 5539561, "location_id": 110742058, "main_media_item_path": null, "name": "Queenstown ", "display_name": "Queenstown ", "description": "Arriv\u00e9e \u00e0 Queentown, capitale des sports outdoor, o\u00f9 nous passerons les deux prochaines nuits avant de rendre les fameux Jucy \ud83d\ude25.\n\nComme \u00e0 notre habitude pendant ce s\u00e9jour, nous poursuivons avec les anniversaires avec cette fois non pas un mais deux ! Nous faisons un bon resto o\u00f9 nous pourrons enfin (!) commander des irish/baileys coffee, ouf ! Et poursuivrons la soir\u00e9e sur le rooftop o\u00f9 une dj electro est pr\u00e9sente. Coup\u00e9s dans notre \u00e9lan, nous sommes mis dehors pr\u00e9matur\u00e9ment et devons poursuivre dans une vraie bo\u00eete o\u00f9 Dustyn rentre en jean tongs : le pied ! \ud83d\udc63\n\nBon, la musique est tellement forte que des boules quies pour les uns et du PQ dans les oreilles pour les autres feront l'affaire. Mais cela ne nous emp\u00eachera pas de rentrer sur les coups de 4h apr\u00e8s avoir test\u00e9 les shots locaux : le \"Jumping-Goat\" tout particuli\u00e8rement, un m\u00e9lange vodka, caf\u00e9.\n\nLe lendemain, une journ\u00e9e d\u00e9tente se profile, avec un peu de shopping, un tatouage pour les filles et une balade en cano\u00eb pour une partie des mecs. Apr\u00e8s paiement nous avons appris que nous n'avions droit d'aller qu'\u00e0 500m de la plage (limite atteinte en 10min...) autant dire qu'on a fait mine de ne pas comprendre et qu'on a pris quelques libert\u00e9s en partant \u00e0 la d\u00e9couverte. Bon, c'\u00e9tait sans compter la petite dame qui est venue nous chercher en bateau pour nous rappeler \u00e0 l'ordre, d\u00e9cid\u00e9ment ces fran\u00e7ais... \ud83d\ude05.\nPendant ce temps l\u00e0, Sam et Chlo\u00e9 seront partis pour une derni\u00e8re ascension de 1400m de D+ \ud83d\ude05.\n\nPour notre derni\u00e8re journ\u00e9e \u00e0 Queenstown, nous partons rendre les vans et leur faisons un dernier adieu avant de partir faire une ultime balade dans le parc de Queenstown puis de prendre notre vol pour Auckland. Ce d\u00e9collage de fin d'apr\u00e8s-midi nous permet d'ailleurs une vue imprenable sur les sommets enneig\u00e9s et m\u00eame le mont Cook ! \nOn approche grandement de la fin \ud83d\ude25.", "slug": "queenstown", "display_slug": "queenstown", "type": 1, "start_time": 1702858716.0, "end_time": null, "creation_time": 1703320779.086, "location": {"id": 110742058, "name": "Queenstown", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -45.0315234, "lon": 168.65983065, "venue": null, "uuid": "8c49dfa9-4435-42e8-9002-a078fa989912"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "a4e63456-a5f2-477f-9819-2de19968fa7d"}, {"id": 89726308, "trip_id": 5539561, "location_id": 111584216, "main_media_item_path": null, "name": "Passage en Asie & Bilan de la Nouvelle-Z\u00e9lande ", "display_name": "Passage en Asie & Bilan de la Nouvelle-Z\u00e9lande ", "description": "Apr\u00e8s une derni\u00e8re journ\u00e9e \u00e0 d\u00e9ambuler dans Auckland, nous entamons notre derni\u00e8re soir\u00e9e dans un resto/bar mexicain. \nCest avec une grande tristesse que nous faisons nos adieux au groupe le matin de leur d\u00e9part. En effet, nous ne prendrons l'avion que le lendemain pour les Philippines. \n\nQue dire de ces 3 semaines si ce n'est que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 court mais intense ! On redoutait un peu la promiscuit\u00e9 dans les vans et l'organisation \u00e0 autant de personnes. M\u00eame si on se connait bien et que ce n'est pas la premi\u00e8re ann\u00e9e que l'on voyage ensemble, si long, si \u00e9loign\u00e9s de la France et si confin\u00e9s c'\u00e9tait une premi\u00e8re pour tout le monde !\nEt l'exp\u00e9rience a semble-t-il \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite \u00e0 2-3 frustrations de programme pr\u00e8s \ud83d\ude05. Il y avait tellement de choses \u00e0 voir qu'on savait \u00e0 l'avance que l'on ne pourrait pas satisfaire tout le monde...\n\nEn quelques chiffres comme d'habitude :\n28 jours,\n1 gros Jucy \ud83d\ude83,\n1 ferry pour traverser entre les 2 \u00eeles,\n4 logements diff\u00e9rents, \n1 trek de 3 jours en autonomie avec les copains,\n3000 kms : \u00e0 la grosse ce qu'on a roul\u00e9 pendant notre escapade.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udfd4 : la vue sur le fameux Mont Cook depuis le lac Pukaki,\n\ud83c\udfe0 : le 1er et seul camping payant avec douche \u00e0 lampes chauffantes,\n\ud83d\udc2c : les dauphins dans le Milford Sound,\n\ud83d\udeb6\u200d\u2640\ufe0f\ud83d\udeb6\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f: la 2e journ\u00e9e du Kepler Trek,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : le saumon cru du lac Pukaki, \n\ud83c\udfd6\ufe0f : les plages d'Abel Tasman,\n\ud83d\udc83\ud83c\udffb\ud83d\udd7a\ud83c\udffb : la soir\u00e9e en bo\u00eete \u00e0 Queenstown.\n\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- les tarifs prohibitifs,\n- le manque de temps sur place.\n\nC\u00f4t\u00e9 ressentis, le bilan est un peu compliqu\u00e9 pour nous. On nous en avait tellement parl\u00e9 comme un pays coup de coeur que nos attentes \u00e9taient \u00e9lev\u00e9es. Nous avons \u00e9videmment ador\u00e9 \u00eatre rejoins par les copains et avoir partag\u00e9 ce mois ensemble, mais avant un peu l'impression d'\u00eatre pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'exp\u00e9rience Nouvelle-Z\u00e9lande...\n\nVoyageant maintenant assez lentement, nous avions la sensation de devoir se presser en permanence, et il nous aurait fallu au minimum 6 semaines afin de profiter pleinement du pays. ", "slug": "auckland-airport", "display_slug": "auckland-airport", "type": 1, "start_time": 1703214756.855, "end_time": null, "creation_time": 1703320858.819, "location": {"id": 111584216, "name": "Auckland Airport", "detail": "New Zealand", "full_detail": "New Zealand", "country_code": "NZ", "lat": -37.0001033, "lon": 174.7871967, "venue": null, "uuid": "2b8494ef-c562-43ea-ad1c-fabae1164f57"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Pacific/Auckland", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "ea4753e7-8d1e-4633-a687-d00c79ce468c"}, {"id": 90418585, "trip_id": 5539561, "location_id": 112412982, "main_media_item_path": null, "name": "No\u00ebl \u00e0 Manille ", "display_name": "No\u00ebl \u00e0 Manille ", "description": "Apr\u00e8s une nuit glaciale dans l'a\u00e9roport de Ghangzou en Chine, nous arrivons finalement \u00e0 Manille.\nLe changement de temps est radical, l'humidit\u00e9 nous saisit instantan\u00e9ment. Nous prenons un taxi pour arriver \u00e0 notre h\u00f4tel situ\u00e9 dans le quartier d'affaires. \n\nNous y passerons 3 jours pour se reposer apr\u00e8s ce mois intense en Nouvelle-Z\u00e9lande, et pour passer No\u00ebl. Ce n'est clairement pas celui dont nous avions r\u00eav\u00e9, seuls dans notre chambre d'h\u00f4tel, mais le manque de temps et d'anticipation pour ces premiers jours philippins en pleine f\u00eates de fin d'ann\u00e9e nous aura contraint de rester dans la capitale afin de pouvoir planifier le reste du voyage. \n\nNous profitons donc du spa pour s'offrir un petit massage, de la piscine sur le toit de l'h\u00f4tel, et du room service.\n\nNous repartons le 26 d\u00e9cembre pour enfin aller en direction des plages \ud83c\udfd6\ufe0f.", "slug": "makati", "display_slug": "makati", "type": 1, "start_time": 1703481330.352, "end_time": null, "creation_time": 1704104494.463, "location": {"id": 112412982, "name": "Makati", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 14.5661734, "lon": 121.0290669, "venue": null, "uuid": "7d32119f-2c4f-4bed-8bae-628645b071c8"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "edcefcaa-b77a-46fd-9cb2-5336c533d840"}, {"id": 90765308, "trip_id": 5539561, "location_id": 112832610, "main_media_item_path": null, "name": "Moalboal - Premi\u00e8res plong\u00e9es", "display_name": "Moalboal - Premi\u00e8res plong\u00e9es", "description": "Nous voil\u00e0 arriv\u00e9s sur l'\u00eele de Cebu, dans le village de Moalboal. \n\nNous ne sommes pas vraiment charm\u00e9s au premier regard, c'est bruyant, sale, et rempli de touristes. Il n'y a m\u00eame vraiment de plage pour se baigner. \nNous tentons quand m\u00eame de faire bonne figure et trouvons un club de plong\u00e9e. Nous partons pour 3 plong\u00e9es, qui cette fois-ci nous \u00e9merveillent !\n\nPour la premi\u00e8re, nous plongeons \u00e0 quelques m\u00e8tres du bord pour observer le sardine run, ce banc de plusieurs millions de sardines qui tournoient dans une chor\u00e9graphie bien coordonn\u00e9e. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est presque unique au monde, et leur p\u00eache est donc interdite. On peut observer les sardines argent\u00e9es se refl\u00e9ter au soleil, c'est magique. Notre coll\u00e8gue japonais se retrouvera sans air au bout de 20 minutes, heureusement notre guide nous permettra de poursuivre notre plong\u00e9e avec un autre groupe, ouf ! \n\nPour la 2e plong\u00e9e, nous partons au bord d'une \u00eele o\u00f9 les coraux sont color\u00e9s comme on l'a rarement vu, on est \u00e9merveill\u00e9 \ud83e\udeb8\ud83d\udc1f\ud83d\udc20.\n\nLa 3e plong\u00e9e nous permettra d'observer une \u00e9norme tortue en train de dormir, ainsi que les fameux poissons clowns (Nemo), c'est la premi\u00e8re fois pour nous et on est trop content d'enfin les rencontrer \ud83d\ude0d ! ", "slug": "moalboal", "display_slug": "moalboal", "type": 1, "start_time": 1703742942.0, "end_time": null, "creation_time": 1704104576.317, "location": {"id": 112832610, "name": "Moalboal", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.94359243, "lon": 123.38763964, "venue": null, "uuid": "2bd049cf-4abd-438a-9b25-ff91511f0e17"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "d6ca011d-4ff6-4b47-9a7f-a778de6fab9c"}, {"id": 90864867, "trip_id": 5539561, "location_id": 112951333, "main_media_item_path": null, "name": "Cebu - cascade et plage ", "display_name": "Cebu - cascade et plage ", "description": "Nous d\u00e9cidons de louer un scooter pour sortir de la ville que nous trouvons sans charme, et partir explorer la campagne alentour. \nD\u00e8s le d\u00e9but du trajet, nous observons nos premi\u00e8res rizi\u00e8res en bord de route \ud83c\udf3e, \u00e7a commence bien ! \n\nLes habitants, et surtout les enfants que l'on croise nous crient de grands \"hello\"  tout sourire, \u00e7a nous change beaucoup du peu de contact que nous avions avec les enfants en Am\u00e9rique du sud. \n\nNous arrivons finalement \u00e0 la cascade aux eaux bleues turquoises. L'eau est un peu fra\u00eeche pour s'y baigner, nous pr\u00e9f\u00e9rons observer les sauts des philippins venus en profiter. \n\nApr\u00e8s un arr\u00eat baignade \u00e0 la plage, il est d\u00e9j\u00e0 temps de rentrer \u00e0 Moalboal pour notre derni\u00e8re soir\u00e9e. ", "slug": "ginatilan", "display_slug": "ginatilan", "type": 1, "start_time": 1703820172.0, "end_time": null, "creation_time": 1704104542.702, "location": {"id": 112951333, "name": "Ginatilan", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.56892798, "lon": 123.3375111, "venue": null, "uuid": "099bc8fb-2cfc-4329-b320-00fe520fac60"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "ac514701-e728-4d32-9f18-51f3afd8e19d"}, {"id": 91056892, "trip_id": 5539561, "location_id": 113179219, "main_media_item_path": null, "name": "Rencontre avec les requins baleine", "display_name": "Rencontre avec les requins baleine", "description": "On nous avait pr\u00e9venu que les temps de trajet \u00e9taient tr\u00e8s longs aux Philippines, nous avons pu effectivement nous en rendre compte lors d'une grosse journ\u00e9e de trajet : d\u00e9part \u00e0 7h pour un bus Moalbal-Cebu, nous encha\u00eenons avec un ferry pour arriver sur l'\u00eele de Leyte o\u00f9 nous arrivons pour un coucher de soleil de feu \ud83d\udd25. Mais ce n'est pas termin\u00e9, il nous faudra encore encha\u00eener 2 bus avant de finalement arriver \u00e0 21h \u00e0 Padre Burgos, ouf ! \n\nApr\u00e8s une nuit pour se reposer, nous d\u00e9cidons de finir cette ann\u00e9e 2023 en beaut\u00e9 en allant faire du snorkeling avec les requins baleines. Pourquoi s'emb\u00eater \u00e0 faire autant de trajet nous direz-vous ? Tout simplement pour ne pas aller voir des requins baleines nourris directement par des \"soigneurs\", qui modifient de fait compl\u00e8tement leur comportement. Ici nous les observons dans leur milieu naturel et sans les impacter, bien mieux selon nous. La contrepartie : aucune garantie d'en voir. Nous comptons donc sur notre bonne \u00e9toile \ud83e\udd1e\ud83c\udffb. \n\nApr\u00e8s plusieurs minutes \u00e0 scruter l'eau, on nous donne le signal de sauter : c'est le premier que nous voyons \ud83d\udc33 ! Nous nageons en surface et remercions les nombreuses heures que nous avons pass\u00e9 \u00e0 la piscine qui nous permettent d'\u00eatre seuls \u00e0 pouvoir le suivre \ud83c\udfca\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f. \nNous verrons un total de 5 requins baleines diff\u00e9rents, un r\u00eave de plus coch\u00e9 pour ce voyage \ud83e\udd70. Nous passons la soir\u00e9e du nouvel an avec un couple de fran\u00e7ais, et partons nous coucher tout juste \u00e0 minuit car demain le r\u00e9veil sonne t\u00f4t pour la plong\u00e9e \ud83e\udd3f ! ", "slug": "san-ricardo", "display_slug": "san-ricardo", "type": 1, "start_time": 1703989128.0, "end_time": null, "creation_time": 1704104447.087, "location": {"id": 113179219, "name": "San Ricardo", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.90939675, "lon": 125.27196104, "venue": null, "uuid": "32992ee1-f505-4674-a4a4-4b4ed22c2283"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "f21c99c8-67c9-45cc-a18a-c2910497272c"}, {"id": 91083495, "trip_id": 5539561, "location_id": 113210657, "main_media_item_path": null, "name": "Padre Burgos - 3 jours de plong\u00e9es ", "display_name": "Padre Burgos - 3 jours de plong\u00e9es ", "description": "Nous profitons de notre s\u00e9jour \u00e0 Padre Burgos pour partir explorer les fonds marins pr\u00e9serv\u00e9s de la mer de Visayas. \nNous ferons un total de 5 plong\u00e9es o\u00f9 nous pourrons observer des coraux superbes, des requins, des tortues et une multitude de poissons color\u00e9s. \n\nPuisque les vid\u00e9os valent mieux que des mots, nous vous laissons appr\u00e9cier cet aquarium \ud83e\udeb8\ud83d\udc20\ud83e\udd88\ud83d\udc22. ", "slug": "napantao", "display_slug": "napantao", "type": 1, "start_time": 1704157753.0, "end_time": null, "creation_time": 1704186064.392, "location": {"id": 113210657, "name": "Napantao", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 10.06454527, "lon": 125.13476572, "venue": null, "uuid": "88c2d607-8721-469a-9b63-fee2c2767846"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "1b9d0b8e-f15e-4aef-9732-dfd0146f33b5"}, {"id": 91177780, "trip_id": 5539561, "location_id": 113323792, "main_media_item_path": null, "name": "Siargao - Surf & repos", "display_name": "Siargao - Surf & repos", "description": "Nous avons longuement h\u00e9sit\u00e9 avant de venir \u00e0 Siargao. D'abord car cette \u00eele \u00e0 l'extr\u00eame est de l'archipel des Philippines se m\u00e9ritent (1 taxi et 2 ferrys depuis notre pr\u00e9c\u00e9dente destination) mais surtout car son climat n'est pas cl\u00e9ment en cette saison de d\u00e9but janvier. \n\nNous d\u00e9cidons finalement de prendre le risque et nous ne l'avons pas regrett\u00e9 ! \n\nL'\u00eele est connu pour ses vagues \ud83c\udf0a et ses spots de surf, nous nous sommes donc jet\u00e9s \u00e0 l'eau. Dustyn profite d'un cours pour partir sur le spot Quicksilver dans les moyens rouleaux, et Claire continue son apprentissage sur le spot avec tous les d\u00e9butants \ud83c\udfc4\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd19\ud83c\udffb. \n\nNous rentabilisons l'acc\u00e8s payant \u00e0 la plage (et oui aux Philippines tout se monnaie...) pour se reposer \u00e0 l'ombre des cocotiers et profiter des couchers de soleil \ud83c\udf34.", "slug": "general-luna", "display_slug": "general-luna", "type": 1, "start_time": 1704420568.0, "end_time": null, "creation_time": 1704598788.842, "location": {"id": 113323792, "name": "General Luna", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.8135882, "lon": 126.16298607, "venue": null, "uuid": "3fc5352f-0025-4987-a0a5-ecd39c5e3a8e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "8c4e3c4d-f539-4734-a550-767664a36028"}, {"id": 91280239, "trip_id": 5539561, "location_id": 113446984, "main_media_item_path": null, "name": "Siargao - Balade au milieu des cocotiers", "display_name": "Siargao - Balade au milieu des cocotiers", "description": "Nous louons un scooter et partons explorer l'int\u00e9rieur de l'\u00eele entre 2 sessions de surf. D\u00e8s la sortie de la ville, comme \u00e0 Moalboal, nous sommes seuls ! \n\nNous faisons de nombreux arr\u00eats pour prendre des photos de la route, des cocotiers et des rizi\u00e8res. Le temps est orageux mais nous r\u00e9ussirons \u00e0 \u00e9viter les gouttes, nous discutons m\u00eame avec quelques locaux surpris de nous voir hors de la route principale.\n\nNous prenons aussi le temps de tester les cantines locales, qui nous permettent de bien manger et pour pas cher \ud83d\udc4c\ud83c\udffb.", "slug": "dapa", "display_slug": "dapa", "type": 1, "start_time": 1704508329.488, "end_time": null, "creation_time": 1705023447.196, "location": {"id": 113446984, "name": "Dapa", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.81369946, "lon": 126.066492, "venue": null, "uuid": "599a1c35-3d48-49e7-b46b-1e531c34f79c"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "86fcebd7-c8f8-499a-8c60-0618672b8431"}, {"id": 91461766, "trip_id": 5539561, "location_id": 113663882, "main_media_item_path": null, "name": "Siargao - Piscine naturelle ", "display_name": "Siargao - Piscine naturelle ", "description": "R\u00e9veil aux aurores pour profiter du lever de soleil sur la plage de Cloud 9 sans personne ! Les couleurs sont incroyables et on attend m\u00eame que les premiers surfeurs se mettent \u00e0 l'eau \ud83c\udfc4\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f. \n\nApr\u00e8s le petit d\u00e9jeuner, nous partons en scooter \ud83d\udef5 pour aller sur la plage de Magpopongko o\u00f9, \u00e0 mar\u00e9e basse, se forme une piscine naturelle d'eau de mer. Rendez-vous est pris 2h avant l'heure pour \u00e9viter un peu la foule. \n\nAvant m\u00eame de mettre les pieds sur le sable nous sommes somm\u00e9s de payer la taxe de la ville, puis celle environnementale et bien s\u00fbr celle du parking, on esp\u00e8re que \u00e7a vaut le coup...\n\nL'acc\u00e8s se fait en \u00e9quilibre sur des rochers coupants, pas facile en tongs, on prend notre temps. A l'arriv\u00e9e le lieu n'est pas si secret, car des gens nous attendent, pr\u00eats \u00e0 nous louer un masque ou \u00e0 nous tenir notre sac pour quelques pesos. \n\nNous r\u00e9ussissons \u00e0 profiter du lieu presque seuls pendant 1h, avant que de nombreux groupes t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 la main et gilet de sauvetage sous les aisselles se jettent dans la piscine. Nous nous \u00e9clipsons et mangeons sur la plage un petit poulet et du poisson grill\u00e9. \n\nIl est temps de faire le chemin inverse et de nous mettre \u00e0 l'ombre car le soleil ne nous a pas fait de cadeaux ce matin \ud83e\udd75.", "slug": "pilar", "display_slug": "pilar", "type": 1, "start_time": 1704850553.0, "end_time": null, "creation_time": 1705023476.062, "location": {"id": 113663882, "name": "Pilar", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.8755968, "lon": 126.11966389, "venue": null, "uuid": "3f472544-7036-4301-afb5-31667f97ecd3"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "0a79751d-59b5-4d9e-8d30-e77ef6ee3652"}, {"id": 91543491, "trip_id": 5539561, "location_id": 113761310, "main_media_item_path": null, "name": "Malapascua - Passage du PADI AOW", "display_name": "Malapascua - Passage du PADI AOW", "description": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de transport (\u2708\ufe0f\ud83d\ude8c\ud83d\udee5\ufe0f, on commence \u00e0 avoir l'habitude), nous d\u00e9barquons sur l'\u00eele de Malapascua o\u00f9 nous avons pr\u00e9vu de passer un nouveau niveau de plong\u00e9e dont le programme tient sur 2 jours.\nCette \u00eele est surtout r\u00e9put\u00e9e pour plonger avec les requins renard. \nMalheureusement Dustyn a chopp\u00e9 la cr\u00e8ve \u00e0 cause du dernier logement de Siargao o\u00f9 le taux d'humidit\u00e9 \u00e9tait tel que nous \u00e9tions oblig\u00e9s de dormir avec la clim pour \u00e9viter les odeurs de champignons \ud83c\udf44... Nous repoussons donc le d\u00e9but de la formation en attendant que son \u00e9tat s'am\u00e9liore, ce qui nous laisse le temps en parall\u00e8le de valider la th\u00e9orie en ligne.\n\nOn profite \u00e9galement de fl\u00e2ner sur l'\u00eele, d'aller manger au march\u00e9 ainsi que de pr\u00e9parer la suite des Philippines. Le tout en sirotant des \"Mango Malapascua \ud83c\udf79\" (rhum + jus de mangue) dans la pizzeria locale.\n\nNous finissons par pouvoir plonger, on commence donc la s\u00e9rie de 5 plong\u00e9es obligatoires avec la plong\u00e9e de sp\u00e9cialit\u00e9 \"d\u00e9rivante\", qui faute de courant ne le sera pas tant que \u00e7a... \nLe soir venu nous poursuivons avec la plong\u00e9e de nuit ! Le niveau d'attente \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 tellement celle du Nicaragua avait \u00e9t\u00e9 exceptionnelle pour Dustyn. \nGrosse d\u00e9sillusion, nous replongeons sur le m\u00eame spot que l'apr\u00e8s-midi avec 2 autres plongeurs quasi d\u00e9butants, fond sablonneux, bloc de ciment coul\u00e9s pour attirer 2-3 poissons. On se croirait dans une cour de r\u00e9cr\u00e9 avec l'int\u00e9r\u00eat et les amis en moins \ud83d\ude05. \n\nLa remont\u00e9e sur le bateau est sportive, entre la houle, l'absence de lumi\u00e8re et les embarcations en file indienne. Le retour s'effectue \u00e0 la lampe de plong\u00e9e (qui n'\u00e9claire quasiment rien) sur le plus petit bateau du club...\n\nIl nous reste ensuite l'\u00e9preuve d'orientation (bien moins fun que celle de Koh-Lanta \ud83d\ude02) o\u00f9 nous apprenons \u00e0 suivre un cap sur une certaine distance (estim\u00e9e par cycles de palmages). Nous faisons \u00e0 tour de r\u00f4le un motif carr\u00e9 \u00e0 l'aide de notre boussole et retrouvons notre point de d\u00e9part sans lever les yeux, une prouesse, surtout pour Dustyn sacr\u00e9ment mauvais en orientation \ud83d\ude48 !", "slug": "logon", "display_slug": "logon", "type": 1, "start_time": 1705213153.445, "end_time": null, "creation_time": 1705289883.754, "location": {"id": 113761310, "name": "Logon", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 11.3329546, "lon": 124.127119, "venue": null, "uuid": "1a6fae57-28c5-48d8-880d-8d0a1c336b58"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "ff9a5eb2-5a4e-4915-a12d-b653ed94dfea"}, {"id": 91609102, "trip_id": 5539561, "location_id": 113838936, "main_media_item_path": null, "name": "Malapascua - Plong\u00e9e avec les requins renard ", "display_name": "Malapascua - Plong\u00e9e avec les requins renard ", "description": "Cette fois-ci nous encha\u00eenons avec les 2 derni\u00e8res plong\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la validation de notre niveau : la plong\u00e9e profonde et celle de conservation des requins.\n\nApr\u00e8s 1h30 de bateau avec un peu de mer, nous nous mettons \u00e0 l'eau au niveau d'un r\u00e9cif r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre le point de rendez vous des requins renards en vue de leur nettoyage par de petits poissons. \nMalgr\u00e9 un fort courant (enfin !), nous nous mettons \u00e0 couvert et descendons \u00e0 30m. Apr\u00e8s quelques minutes pass\u00e9es au fond, nous remontons pour apercevoir de plus pr\u00e8s ces fameux requins inoffensifs, \u00e0 la bouille mignonne et \u00e0 la longue queue. \n\nNous en voyons passer plein au dessus, en dessous, sur les c\u00f4t\u00e9s et certainement derri\u00e8re nous \ud83d\ude05. \n\nAu moment du palier de s\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 nous restons 3 minutes \u00e0 5m de profondeur, berc\u00e9s dans le courant, nous nous prot\u00e9geons tant bien que mal des filaments de m\u00e9duses. \nOn nous en avait parl\u00e9 et ce n'est pas une l\u00e9gende, Dustyn se fera piquer sur une bonne partie du cou. Heureusement, ils ont l'habitude et nous rin\u00e7ons \u00e7a \u00e0 grands coups de vinaigre en remontant sur le bateau. \n\nApr\u00e8s 1h, toutes les marques ont disparu. Pile le temps d'attente entre les 2 plong\u00e9es et on repart cette fois-ci pour de l'identification m\u00e2le/femelle + d\u00e9nombrage. Puis c'est de nouveau le moment de se prot\u00e9ger tant bien que mal des filaments. L'option t-shirt sur la t\u00eate adopt\u00e9e par Claire s'av\u00e8re plut\u00f4t payante, au d\u00e9triment du style \ud83d\ude02.\n\nNous f\u00eatons notre niveau le soir avec un bon mango malapascua, avant de faire notre sac et de partir le lendemain matin \ud83c\udf79.", "slug": "visayan-sea", "display_slug": "visayan-sea", "type": 1, "start_time": 1705280368.99, "end_time": null, "creation_time": 1705289835.666, "location": {"id": 113838936, "name": "Visayan Sea", "detail": null, "full_detail": null, "country_code": "00", "lat": 11.2757405, "lon": 124.2527704, "venue": null, "uuid": "c0921807-fc35-4d7a-b047-62b5715a97d1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "3b6e992a-6548-454c-89ea-79f94ebd8e56"}, {"id": 91705467, "trip_id": 5539561, "location_id": 113952850, "main_media_item_path": null, "name": "Bohol - Scooter & tarsiers", "display_name": "Bohol - Scooter & tarsiers", "description": "\u00c7a y est, apr\u00e8s plus d'un an les parents de Claire sont de retour pour 15 jours de vacances au soleil \ud83e\udd73 ! Nous les r\u00e9cup\u00e9rons \u00e0 la sortie de l'a\u00e9roport de Bohol, avant de partir \u00e0 l'h\u00f4tel pour une bonne nuit. \n\nD\u00e8s le lendemain nous louons 2 scooters pour partir explorer l'\u00eele. Une premi\u00e8re pour Sylvie et Vincent qui y prennent go\u00fbt d\u00e8s les premiers kms. \nNous faisons un premier arr\u00eat dans un sanctuaire o\u00f9 nous observons des tarsiers, les plus petits primates du monde. Mieux vaut \u00eatre accompagn\u00e9 d'un guide car, pas plus gros qu'une pomme, difficile de les trouver cach\u00e9s dans les feuilles \ud83d\ude05 ! \n\nNous poursuivons notre boucle et nous abritons juste \u00e0 temps pour \u00e9viter une bonne averse \ud83c\udf27\ufe0f. Le temps ne s'am\u00e9liorant pas, nous d\u00e9cidons d'\u00e9courter cette premi\u00e8re journ\u00e9e et de rentrer \u00e0 l'h\u00f4tel. \nDustyn en profite pour faire voler pour la premi\u00e8re fois le drone que nous avions laiss\u00e9 en France et que nous venons de r\u00e9cup\u00e9rer \ud83d\udee9\ufe0f.", "slug": "corella", "display_slug": "corella", "type": 1, "start_time": 1705543781.0, "end_time": null, "creation_time": 1706779047.135, "location": {"id": 113952850, "name": "Corella", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.68918176968267, "lon": 123.94943704355741, "venue": null, "uuid": "ce7afcf1-ff59-4867-b4f9-6b9a076b601d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "81a5a3a6-ddee-4680-900f-c5235bb28f8b"}, {"id": 91951051, "trip_id": 5539561, "location_id": 114244226, "main_media_item_path": null, "name": "Bohol - Chocolate Hills & rizi\u00e8res ", "display_name": "Bohol - Chocolate Hills & rizi\u00e8res ", "description": "Nouvelle (grosse) journ\u00e9e \u00e0 scooter \ud83d\udef5 avec comme premier stop les Chocolate Hills. Ces centaines de monts arrondis sont appel\u00e9s ainsi en raison de leur couleur marron en saison s\u00e8che. De notre c\u00f4t\u00e9 nous les observerons verts, mais c'est tout aussi joli ! Malgr\u00e9 le monde, nous r\u00e9ussissons \u00e0 appr\u00e9cier la vue.\n\nNous poursuivons en direction des rizi\u00e8res en terrasse de Pilar. La route est longue, en particulier la derni\u00e8re portion non goudronn\u00e9e et parsem\u00e9e de trous et flaques. Les 7 kms restants nous paraissent une \u00e9ternit\u00e9, mais \u00e0 l'arriv\u00e9e nous ne regrettons pas tant le paysage est magnifique ! Comble du bonheur, nous sommes seuls. Nous descendons \u00e0 travers les terrasses jusqu'\u00e0 une cascade impressionnante. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 de bons conseils, nous prenons au retour une meilleure route qu'\u00e0 l'aller et longeons la c\u00f4te sud de Bohol jusqu'\u00e0 l'h\u00f4tel. Nous arrivons \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, au terme d'une boucle de 150kms qui aura bien fait mal aux fesses \ud83d\ude05.", "slug": "pilar", "display_slug": "pilar", "type": 1, "start_time": 1705641097.963, "end_time": null, "creation_time": 1706779129.101, "location": {"id": 114244226, "name": "Pilar", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.841555, "lon": 124.3714699, "venue": null, "uuid": "2774beed-c225-4ab2-a17f-0d80189b588e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "933a6d0d-9be9-4552-b868-d551fca228bf"}, {"id": 92055332, "trip_id": 5539561, "location_id": 114368292, "main_media_item_path": null, "name": "Bohol - plage & chill", "display_name": "Bohol - plage & chill", "description": "Pour la derni\u00e8re journ\u00e9e sur l'\u00eele de Bohol, nous partons en tuktuk cette fois-ci, en direction de la presqu'\u00eele de Panglao pour aller \u00e0 la plage. Le choc est brutal, nous passons du petit village o\u00f9 nous logeons \u00e0 une rue pleine de vendeurs ambulants et o\u00f9 les enseignes de magasins clignotent de toutes les couleurs ! \n\nHeureusement, la plage n'est pas si bond\u00e9e ! Nous nous baignons et miracle, les parents trouvent presque l'eau chaude \ud83e\udd73\ud83d\ude02. \n\nRepas les pieds dans le sable sous une bonne averse tropicale, avant de se remettre sur la serviette malgr\u00e9 un temps mena\u00e7ant. \n\nUne nouvelle occasion pour Dustyn de sortir le drone pour nous offrir une autre perspective \ud83d\ude0d.", "slug": "panglao", "display_slug": "panglao", "type": 1, "start_time": 1705731026.979, "end_time": null, "creation_time": 1706779248.45, "location": {"id": 114368292, "name": "Panglao", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.5486562, "lon": 123.7735126, "venue": null, "uuid": "bce57b51-b740-41b4-b78e-338cabc4293e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "e52bd22f-a10b-4e9d-bdde-c0e3d665374f"}, {"id": 92167476, "trip_id": 5539561, "location_id": 114500120, "main_media_item_path": null, "name": "Siquijor - Plong\u00e9es ", "display_name": "Siquijor - Plong\u00e9es ", "description": "Apr\u00e8s 2h de ferry, nous arrivons sur l'\u00eele de Siquijor, plus petite et moins touristique que sa voisine Bohol. \n\nR\u00e9put\u00e9s pour ces fonds marins et ses plages paradisiaques, nous commen\u00e7ons par explorer les premiers. Nous d\u00e9cidons de faire 2 plong\u00e9es en m\u00eame temps que Vincent qui fera 2 bapt\u00eames. On ne nous avait pas menti, \u00e0 quelques dizaines de m\u00e8tres du bord le spectacle est incroyable, on voit notamment plusieurs tortues \ud83d\udc22. \n\nNous y repartons m\u00eame le soir apr\u00e8s le coucher de soleil pour une plong\u00e9e de nuit, qu'on esp\u00e8re meilleure que celle du PADI. \nCela nous permet de d\u00e9couvrir la vraie couleur des coraux, mais aussi d'apercevoir de la bioluminescence, on ne regrette pas ! \ud83e\udd19\ud83c\udffb", "slug": "san-juan", "display_slug": "san-juan", "type": 1, "start_time": 1705914314.883, "end_time": null, "creation_time": 1706779341.35, "location": {"id": 114500120, "name": "San Juan", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.1740135, "lon": 123.4749641, "venue": null, "uuid": "44b0dab8-6fb1-4016-8330-b1eb8c224bde"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "ebd27109-88d9-4572-8eb3-d0cade3d5082"}, {"id": 92257302, "trip_id": 5539561, "location_id": 114603910, "main_media_item_path": null, "name": "Siquijor - Fish pedicure et plage", "display_name": "Siquijor - Fish pedicure et plage", "description": "Le scooter \u00e9tant le moyen le plus pratique de d\u00e9couvrir les Philippines, nous voil\u00e0 \u00e0 nouveau en selle pour ces 2 prochains jours \ud83d\udef5.\n\nPremier arr\u00eat \u00e0 Balete Tree, un arbre de 400 ans au pied duquel un bassin avec des poissons a \u00e9t\u00e9 install\u00e9. L'attraction est toute trouv\u00e9e : mettre ses pieds dans l'eau et attendre que les poissons viennent nous manger. Un supplice pour Claire et Vincent qui poussent des cris \u00e0 chaque fois que l'un d'entre eux s'approche, on aura au moins bien rigol\u00e9 \ud83d\ude02\ud83d\ude02. \n\nNous poursuivons jusqu'au village de Lazi, o\u00f9 nous visitons l'\u00e9glise puis le couvent. \n\nNous partons apr\u00e8s manger en direction du point culminant de l'ile. Apr\u00e8s de nombreux lacets et quelques marches, nous avons une vue \u00e0 360\u2070 sur l'\u00eele. \n\nLa journ\u00e9e se termine avec le coucher de soleil sur la plage de Paliton Beach, une vraie plage de carte postale, dont on ne se lasse pas \ud83e\udd70\ud83c\udf34.", "slug": "lazi", "display_slug": "lazi", "type": 1, "start_time": 1705990387.517, "end_time": null, "creation_time": 1706779384.342, "location": {"id": 114603910, "name": "Lazi", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.1906852, "lon": 123.6004862, "venue": null, "uuid": "17af3e49-c7bb-4152-b997-18476a40a535"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 30.0, "uuid": "65e9d991-a789-4ee5-80f6-e85bafa88fcd"}, {"id": 92367843, "trip_id": 5539561, "location_id": 114733158, "main_media_item_path": null, "name": "Siquijor - Cascade & snorkeling", "display_name": "Siquijor - Cascade & snorkeling", "description": "Deuxi\u00e8me journ\u00e9e avec le scooter. Nous allons voir les cascades de Cambugahay, une succession de bassins tous plus bleus les uns que les autres, dont la premi\u00e8re partie (la plus profonde) est consacr\u00e9e aux sauts. \n\nSur les conseils d'une famille fran\u00e7aise, nous remontons la cascade et finissons par nous arr\u00eater au dernier bassin o\u00f9 nous sommes presque seuls. Nous croisons au moment de partir les journalistes de France TV pr\u00e9sents pour un reportage sur l'\u00eele de Siquijor \ud83c\udfa5.\n\nNous partons faire du snorkeling l'apr\u00e8s-midi dans le sanctuaire marin de Tubod. Nous avons rarement vu un spot de snorkeling aussi beau \ud83d\ude0d. A moins de 50 m du bord et 1 m de profondeur, nous observons tous les coraux et poissons que nous avions vu lors de nos plong\u00e9es du premier jour. L'occasion pour Sylvie d'en profiter aussi \ud83e\udd3f. ", "slug": "lazi", "display_slug": "lazi", "type": 1, "start_time": 1706065311.0, "end_time": null, "creation_time": 1706779444.671, "location": {"id": 114733158, "name": "Lazi", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 9.14069141, "lon": 123.62654251, "venue": null, "uuid": "5f3887bc-cac8-4a35-ba51-06e59f369d44"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "87b0a248-e076-4cd0-a1fe-caba777d6c89"}, {"id": 92537607, "trip_id": 5539561, "location_id": 114932667, "main_media_item_path": null, "name": "El Nido - Island Hopping ", "display_name": "El Nido - Island Hopping ", "description": "Deux jours de trajet complet (1 ferry, 2 taxi, 1 avion, 1 tuktuk et 1 van) et nous d\u00e9barquons \u00e0 El Nido, notre premier stop sur l'\u00eele de Palawan. \n\nNous sommes face \u00e0 la baie de Bacuit, raison num\u00e9ro une d'un voyage aux Philippines pour la plupart des touristes. Nous tentons donc de fuir la masse en privatisant un bateau pour aller voir de plus pr\u00e8s ces formations rocheuses. \n\nLe capitaine tente d'\u00e9viter au maximum les groupes, m\u00eame s'il nous pr\u00e9vient bien que nous ne serons jamais seuls. \nLes arr\u00eats s'encha\u00eenent (5 au total), et malgr\u00e9 le monde et la forte houle, nous sommes sous le charme \ud83d\ude0d. \n\nLe secret lagoon o\u00f9 nous devons entrer par un trou dans la roche est incroyable, et que dire de la couleur de l'eau de Big lagoon \ud83e\ude75 ! On en aura pris plein les yeux et on ne regrette pas ce choix \ud83e\udd70. ", "slug": "el-nido", "display_slug": "el-nido", "type": 1, "start_time": 1706325091.882, "end_time": null, "creation_time": 1706779475.954, "location": {"id": 114932667, "name": "El Nido", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 11.1437734, "lon": 119.3135309, "venue": null, "uuid": "7d0fa140-4e12-4fd3-8d25-f51a268fd8e6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 27.0, "uuid": "13e5778b-c266-43a6-8643-6eb27f902786"}, {"id": 92669437, "trip_id": 5539561, "location_id": 115089980, "main_media_item_path": null, "name": "Port Barton - Chill \u00e0 la plage", "display_name": "Port Barton - Chill \u00e0 la plage", "description": "Dernier stop pour ces vacances \u00e0 4, nous posons nos sacs \u00e0 dos sur une plage dans le village de p\u00eacheurs de Port Barton. L'acc\u00e8s \u00e0 la baignade \u00e9tant difficile, nous profitons de la plage pour lire et se reposer \ud83d\udcda\ud83d\ude0e. \n\nNous prenons vite go\u00fbt aux repas matin/midi/soir les pieds dans le sable et \u00e0 cette impression d'\u00eatre isol\u00e9s de tout. Les couchers de soleil sont magnifiques, et Dustyn s'en donne \u00e0 coeur joie entre appareil photo et drone. ", "slug": "roxas", "display_slug": "roxas", "type": 1, "start_time": 1706510711.534, "end_time": null, "creation_time": 1706779539.012, "location": {"id": 115089980, "name": "Roxas", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 10.45290438, "lon": 119.19264885, "venue": null, "uuid": "6a358700-3b9d-4f13-8bc3-22d1fc6e6228"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 28.0, "uuid": "2fadcd40-5877-413d-9d1a-164e659d656d"}, {"id": 92847392, "trip_id": 5539561, "location_id": 115303027, "main_media_item_path": null, "name": "Port Barton - Island Hopping", "display_name": "Port Barton - Island Hopping", "description": "Nous partons \u00e0 nouveau pour un island hopping, ce genre de tour en bateau o\u00f9 le capitaine nous emm\u00e8ne d'\u00eele en \u00eele. \n\nLa journ\u00e9e commence fort sur un spot o\u00f9 nous observons pas moins de 3 tortues \ud83d\udc22 !!\nArr\u00eat ensuite sur une plage incroyable o\u00f9 nous nous avons la sensation d'\u00eatre seuls au monde, avant d'encha\u00eener avec un snorkeling puis un repas digne d'un 5\u2b50 les pieds dans le sable. \n\nNous repartons pour 2 nouveaux arr\u00eats. D'abord un snorkeling o\u00f9 notre guide semble conna\u00eetre les an\u00e9mones tant il nous emm\u00e8ne d'une \u00e0 l'autre pour observer les poissons clowns et les poissons perroquets. Puis un banc de sable o\u00f9 nous pouvons voir des \u00e9normes \u00e9toiles de mer par transparence \ud83c\udfdd\ufe0f. On y observera m\u00eame une coquille d'oeuf d'\u00e9toile de mer (vide). \n\nD\u00e8s le lendemain nous repartons \u00e0 Puerto Princesa avant de prendre un vol pour Manille, c'est d\u00e9j\u00e0 la fin des 15 jours avec les parents de Claire. Nous les laissons \u00e0 l'a\u00e9roport avant de poursuivre notre p\u00e9riple vers le nord \ud83d\ude25.", "slug": "roxas", "display_slug": "roxas", "type": 1, "start_time": 1706574433.572, "end_time": null, "creation_time": 1706779503.31, "location": {"id": 115303027, "name": "Roxas", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 10.4938795, "lon": 119.1336374, "venue": null, "uuid": "c8150a81-5901-46be-88db-b53ecb4232b0"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "0b2cb774-eaad-4725-9f35-577862109590"}, {"id": 92890697, "trip_id": 5539561, "location_id": 115353960, "main_media_item_path": null, "name": "J1 Trek - Banaue ", "display_name": "J1 Trek - Banaue ", "description": "Un bus de nuit pas du tout confort (fini ceux de l'Argentine 5\u2b50) et nous arrivons \u00e0 Banaue, au nord de l'\u00eele de Luzon, avec une bonne dizaine de degr\u00e9s en moins. Nous enfilons nos doudounes et attendons le jeepney (taxi local) qui doit nous conduire \u00e0 l'h\u00f4tel. \n\nUne bonne journ\u00e9e et nuit de repos plus tard, nous partons pour 3 jours de trek \u00e0 travers les rizi\u00e8res des Philippines class\u00e9es au patrimoine mondial de l'UNESCO. Nous sommes un groupe 100% fran\u00e7ais, et notre guide conna\u00eet \u00e9galement quelques mots \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7. \nApr\u00e8s quelques heures de marche dans la for\u00eat nous les apercevons enfin ! Ces terrasses sont principalement en eaux \u00e0 cette p\u00e9riode, mais nous avons l'opportunit\u00e9 de voir les familles effectuer les premi\u00e8res plantations. \nNous marchons sur les bords des rizi\u00e8res pendant des kilom\u00e8tres, la prudence est de mise pour ne pas tomber dans la boue ou dans le ravin : au choix \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f.\n\nArriv\u00e9s le soir dans le village o\u00f9 nous passons la nuit, nous avons le droit \u00e0 un spectacle des enfants de l'\u00e9cole. Les fran\u00e7ais doivent \u00eatre la nationalit\u00e9 la plus repr\u00e9sent\u00e9e ici car c'est tout le r\u00e9pertoire de nos comptines de jeunesse, en passant par \"aux champs Elys\u00e9es\" qui y passent \ud83c\udfb6. M\u00eame si nous passons un bon moment, nous ne savons que penser de ces enfants qui doivent chanter devant les touristes tous les soirs... ", "slug": "banaue", "display_slug": "banaue", "type": 1, "start_time": 1706928571.0, "end_time": null, "creation_time": 1707286158.508, "location": {"id": 115353960, "name": "Banaue", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 16.97765258, "lon": 121.06981039, "venue": null, "uuid": "881199c4-89e5-4a9d-83df-414ac30f233d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "d5c7aff2-cbf5-489c-a33b-a29595666809"}, {"id": 93035587, "trip_id": 5539561, "location_id": 115525669, "main_media_item_path": null, "name": "J2 Trek - Rizi\u00e8res de Batad", "display_name": "J2 Trek - Rizi\u00e8res de Batad", "description": "Deuxi\u00e8me journ\u00e9e du trek, moins \u00e9prouvante que la pr\u00e9c\u00e9dente. \nNous arrivons en fin de matin\u00e9e au point de vue des rizi\u00e8res de Batad, celles class\u00e9es \u00e0 l'UNESCO. Pour l'occasion, Dustyn d\u00e9cide de sortir le drone un peu pr\u00e9cipitamment. C'\u00e9tait trop beau, il s'\u00e9crase au bout de 20 secondes dans les rizi\u00e8res \ud83d\ude31. On le r\u00e9cup\u00e8re heureusement, salement amoch\u00e9 mais en un seul morceau. (L'histoire raconte que 10 jours plus tard, apr\u00e8s une convalescence bien m\u00e9rit\u00e9e, il remarchera miraculeusement \ud83d\ude0d) \n\nNous sommes seuls, nous qui pensions encore une fois \u00eatre sur un site touristique ! Mais notre guide nous explique que les touristes arriveront en masse d'ici un mois ou deux pour voir les terrasses compl\u00e8tement vertes, tant mieux pour nous \ud83d\udc4c\ud83c\udffb. \n\nApr\u00e8s un bon repas, nous repartons vers une cascade o\u00f9 nous prenons un bain gel\u00e9 mais qui nous fait du bien ! \n\nNous finissons la journ\u00e9e en chanson en buvant de l'happy water (alcool de riz local) \ud83e\udd70.", "slug": "banaue", "display_slug": "banaue", "type": 1, "start_time": 1707013984.082, "end_time": null, "creation_time": 1707286208.571, "location": {"id": 115525669, "name": "Banaue", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 16.9374213, "lon": 121.1353697, "venue": null, "uuid": "e484b6f9-42a8-4f08-bc30-0eb0c20e2732"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "4615cf55-8822-46e7-9b7f-5a7bb9e2359d"}, {"id": 93142151, "trip_id": 5539561, "location_id": 115650477, "main_media_item_path": null, "name": "J3 Trek - Banaue ", "display_name": "J3 Trek - Banaue ", "description": "UNESCO oblige, ici le riz est bio, et tout est r\u00e9colt\u00e9 et pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 la main. Nous sommes donc mis \u00e0 contribution ce matin pour passer du riz s\u00e9ch\u00e9 au riz blanc. C'est plut\u00f4t physique, et nous sommes admiratif de la petite mamie de 90 ans qui fait \u00e7a tous les jours ! \n\nNous partons vers un dernier point de vue avant de basculer dans une autre vall\u00e9e. Cette fois ci, aucun groupe car le chemin est \u00e0 peine trac\u00e9. Le guide nous emm\u00e8ne en fait dans le village de son enfance. Nous passons d'abord par l'\u00e9cole primaire, avant de manger chez sa maman, nous sommes pour le coup immerg\u00e9 \u00e0 100% dans la vie locale ! \n\nNous retrouvons enfin la route principale apr\u00e8s une longue et \u00e9prouvante descente. Nous avons tout juste le temps de passer sous la douche et nous refaisons nos sacs avant de prendre le bus retour vers Manille. ", "slug": "banaue", "display_slug": "banaue", "type": 1, "start_time": 1707113150.099, "end_time": null, "creation_time": 1707286228.824, "location": {"id": 115650477, "name": "Banaue", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 16.9176896, "lon": 121.1692187, "venue": null, "uuid": "8b4ba466-27bd-4c8d-9b11-72d508e45ddb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 26.0, "uuid": "048b7e67-b851-43b8-89dc-489cd65605b8"}, {"id": 93236320, "trip_id": 5539561, "location_id": 115762249, "main_media_item_path": null, "name": "Passage au Vietnam & Bilan des Philippines ", "display_name": "Passage au Vietnam & Bilan des Philippines ", "description": "Derni\u00e8re journ\u00e9e dans la ferveur de Manille. Nous en profitons pour passer une partie de la journ\u00e9e au centre commercial et racheter un jeans pour Claire en pr\u00e9vision du futur voyage \u00e0 moto du Vietnam. \nL'objectif est aussi de tenter de ranimer le drone apr\u00e8s sa belle chute, nous lui mettons de la colle glue et du strap, l'essai officiel sera pour plus tard. \nDernier petit d\u00e9jeuner au \"dinner am\u00e9ricain\" o\u00f9 nous avions nos habitudes \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8. \n\nOn nous avait vant\u00e9 les fonds marins extraordinaires des Philippines, on ne nous avait pas menti, c'est le pays o\u00f9 on aura le plus plong\u00e9 et on en a pris pleins les yeux \ud83d\ude0d ! \n\nL'heure du bilan a sonn\u00e9 :\n47 jours,\n12 bus \ud83d\ude8c,\n4 vols internes ...\u2708\ufe0f,\n8 bateaux/ferrys \ud83d\udee5\ufe0f,\n4 locations de scooters \ud83d\udef5,\n14 logements diff\u00e9rents, \n1 trek de 3 jours \u00e0 travers les rizi\u00e8res,\n16 plong\u00e9es et un passage de niveau \ud83e\udd3f.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n\ud83c\udfe0 : le dive resort de Padre Burgos,\n\ud83d\udc33 : la rencontre avec les requins baleines,\n\ud83c\udf7d\ufe0f : le cordon bleu du dive resort (d\u00e9sol\u00e9 mais on a pas trouv\u00e9 la bouffe des philippines incroyable \ud83d\ude02), \n\ud83e\udd3f : le monde sous-marin assez pr\u00e9serv\u00e9,\n\u26f0\ufe0f : le tour d'El Nido \u00e0 travers les falaises.\n\n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- la nourriture, grasse et peu vari\u00e9e,\n- les temps de transports entre 2 \u00eeles, qui peuvent prendre 1 \u00e0 2 journ\u00e9es,\n- le rapport qualit\u00e9-prix des chambres, minimum 20\u20ac pour un confort spartiate, nous n'\u00e9tions plus habitu\u00e9s. ", "slug": "pasay", "display_slug": "pasay", "type": 1, "start_time": 1707282107.727, "end_time": null, "creation_time": 1707286254.787, "location": {"id": 115762249, "name": "Pasay", "detail": "Philippines", "full_detail": "Philippines", "country_code": "PH", "lat": 14.5197633, "lon": 121.0140856, "venue": null, "uuid": "03d79c80-4ea7-42dc-b2a5-2f21aebd3cd7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Manila", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "4820e9a6-716c-41ba-951d-affd8df74aad"}, {"id": 93331801, "trip_id": 5539561, "location_id": 115876921, "main_media_item_path": null, "name": "J1 H\u00e0 N\u1ed9i", "display_name": "J1 H\u00e0 N\u1ed9i", "description": "Premier jour dans la capitale vietnamienne. Nous arrivons 2 jours avant le T\u00eat, le nouvel an chinois, la ville est en pleine pr\u00e9paration des festivit\u00e9s \ud83c\udf8b\ud83e\ude85\ud83e\udde7! \n\nNous tombons \u00e0 la sortie de l'h\u00f4tel sur un march\u00e9. On est d\u00e8s les premiers instants plong\u00e9s dans le clich\u00e9 qu'on se faisait de l'Asie : du bruit, des scooters partout, des trottoirs occup\u00e9s par tout sauf des pi\u00e9tons, on adore ! \n\nOn d\u00e9ambule presque toute la journ\u00e9e, l'appareil chauffe fort \ud83d\udcf8. \nLe soir, on assiste \u00e0 un spectacle de marionnettes sur l'eau, avant \u00e9videmment de repartir faire un tour au march\u00e9 mais de nuit cette fois \ud83d\ude0d. ", "slug": "hanoi", "display_slug": "hanoi", "type": 1, "start_time": 1707390931.0, "end_time": null, "creation_time": 1709029914.871, "location": {"id": 115876921, "name": "Hanoi", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 21.0325982, "lon": 105.85190061, "venue": null, "uuid": "bb176542-f911-48c0-a817-040097a5dfa6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "46f1047a-b4da-4535-b6b9-f549a28c3165"}, {"id": 93693274, "trip_id": 5539561, "location_id": 116304701, "main_media_item_path": null, "name": "J2 & J3 H\u00e0 N\u1ed9i", "display_name": "J2 & J3 H\u00e0 N\u1ed9i", "description": "Nous continuons dans l'effervescence et l'\u00e9merveillement que l'on a d'Hano\u00ef pendant cette f\u00eate si particuli\u00e8re. Les Vietnamiens sont d'ailleurs en vacances du 8 au 14/02 cette ann\u00e9e, l'occasion pour eux de rentrer dans leur famille. On le ressent car la ville se vide peu \u00e0 peu et le nombre de commerce ouverts se r\u00e9duit. Les prix des restaurants qui restent ouverts prennent quant \u00e0 eux 5 \u00e0 10%, merci d'\u00eatre venus \ud83d\ude05.\n\nNous parcourons en large, en travers, en diagonale (et parfois m\u00eame \u00e0 reculons pour \u00e9viter les scooters qui font mine de ne pas nous voir traverser) ces rues qui n'en finissent pas de nous \u00e9merveiller par leur contraste, leurs couleurs et les sourires des locaux aupr\u00e8s desquels nous tentons de passer inaper\u00e7us.\n\nNous partons d\u00e9couvrir le temple de la litt\u00e9rature, o\u00f9 pour l'occasion des familles enti\u00e8res viennent se prendre en photo en tenue traditionnelle. On peut dire que ces premi\u00e8res pagodes nous impressionnent !\nNous go\u00fbtons aussi au fameux \"egg coffee\", caf\u00e9 par dessus lequel une mousse de jaune d'oeuf sucr\u00e9e, battue est ajout\u00e9e. C'est une r\u00e9ussite, le go\u00fbt ressemble au tiramisu, un d\u00e9lice \ud83d\ude0b. \n\nLe 9 \u00e0 minuit est tir\u00e9 le feu d'artifice de la nouvelle ann\u00e9e chinoise au dessus du lac Hoan Kiem puis poursuivons la soir\u00e9e dans la pure tradition locale. Nous tombons en effet sur la famille de l'h\u00f4tel o\u00f9 nous logeons, en train de faire ses offrandes sur le pas de la porte. Ils nous proposent de les accompagner mais nous pr\u00e9f\u00e9rons les observer et les laisser profiter de ce moment entre eux. La tradition veut donc que l'on br\u00fble ce que l'on souhaite, ici principalement des faux dollars, mais para\u00eet-il les plus riches iraient jusqu'\u00e0 br\u00fbler leur voiture pour en avoir une plus grosse... La plupart des offrandes sont plastifi\u00e9es, un vrai r\u00e9gal pour nos poumons de novices \ud83d\ude05. \n\n00:40 l'heure \u00e0 laquelle Dustyn voit un petit gar\u00e7on super bien habill\u00e9 se faire gronder par sa m\u00e8re, ni une ni deux, il d\u00e9clenche. La mise au point n'est pas id\u00e9ale, mais l'ambiance du Vietnam et des ruelles d'Hano\u00ef est bien l\u00e0 : atmosph\u00e8re sombre, ruelles \u00e9troites, scooters gar\u00e9s n'importe comment et drapeaux du pays ou bien communiste de sortie. Le ton est donn\u00e9, on sent qu'on va se plaire dans ce chaos \u00e0 demi organis\u00e9. ", "slug": "ha-noi", "display_slug": "ha-noi", "type": 1, "start_time": 1707558974.0, "end_time": null, "creation_time": 1709029958.002, "location": {"id": 116304701, "name": "H\u00e0 N\u1ed9i", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 21.03140334, "lon": 105.84914445, "venue": null, "uuid": "dc7a132b-5693-4e3e-9224-f0a990d8e556"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 21.0, "uuid": "483f816e-8d90-4b00-a3c3-6cf58502060c"}, {"id": 93997219, "trip_id": 5539561, "location_id": 116661124, "main_media_item_path": null, "name": "J4 & J5 H\u00e0 N\u1ed9i", "display_name": "J4 & J5 H\u00e0 N\u1ed9i", "description": "D\u00e9couverte de nouveaux quartiers pour ces 2 derniers jours dans la capitale. D'abord le sud et son quartier d'affaires, un peu d\u00e9sert\u00e9 en cette semaine de vacances. Nous y croisons bons nombres d'ambassades et partons faire un tour au mus\u00e9e des femmes du Vietnam. Nous passerons plus de 2h \u00e0 en apprendre d'avantage sur le r\u00f4le fondamental de celles-ci au sein des diff\u00e9rentes ethnies mais aussi durant la guerre du Vietnam. \n\nNous continuons \u00e9galement notre visite des pagodes prises d'assaut par les fid\u00e8les, et assistons aux moments de recueillement mais aussi \u00e9videmment aux nombreux shootings photos en tenues traditionnelles \ud83e\ude85. \n\nNous prenons toujours autant de plaisir \u00e0 se balader dans ce brouhaha g\u00e9n\u00e9ral, et go\u00fbter les sp\u00e9cialit\u00e9s culinaires en tout genre. \n\nNous f\u00eatons aussi un peu en avance les 30 ans de Claire dans un bon restaurant de la ville \ud83e\udd73.", "slug": "hanoi", "display_slug": "hanoi", "type": 1, "start_time": 1707717292.156, "end_time": null, "creation_time": 1709030014.705, "location": {"id": 116661124, "name": "Hanoi", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 21.0389444, "lon": 105.8500657, "venue": null, "uuid": "10584ff8-f436-4b36-97fc-d328a0b7b39f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "b0889cd1-dcc8-42c6-a7f2-3c1a5c4456c8"}, {"id": 94106659, "trip_id": 5539561, "location_id": 116791159, "main_media_item_path": null, "name": "Pagode de B\u00e1i \u0110\u00ednh", "display_name": "Pagode de B\u00e1i \u0110\u00ednh", "description": "D\u00e9part d'Hano\u00ef en train, et \u00e0 l'heure s'il vous pla\u00eet, la SNCF n'a qu'\u00e0 bien se tenir ! Nous arrivons en 3h \u00e0 Ninh Binh avant de rejoindre le village de Tam Coc pour quelques jours. \n\nD\u00e8s le lendemain, nous louons un scooter afin de rejoindre le site de Bai Dinh. Construit il y a tout juste 20 ans et ce sur plus de 500 hectares, on raconte qu'il est le plus grand complexe bouddhiste d'Asie du Sud-est, rien que \u00e7a. \n\nUne fois arriv\u00e9s sur place, on se rend compte que l'on a eu la m\u00eame id\u00e9e qu'au moins un tiers de la population vietnamienne \ud83d\ude05. Bon, il faut dire qu'en arrivant \u00e0 10h, les tours \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 bien devant nous, encore plus en p\u00e9riode de vacances annuelles du nouvel an chinois... Finalement nous obtenons les tickets assez rapidement et c'est au moment d'embarquer dans les navettes \u00e9lectriques, que l'on se rend vraiment compte que le site a \u00e9t\u00e9 pris d'assaut pour le T\u00eat. Les barri\u00e8res n'arrivent plus \u00e0 contenir la foule et \u00e7a se joue \u00e0 qui court le premier pour monter dans les navettes. De notre c\u00f4t\u00e9 on regarde la sc\u00e8ne h\u00e9b\u00e9t\u00e9s, puis finissons par jouer des coudes aussi pour ne pas passer la journ\u00e9e sur le parking \ud83d\ude02.\n\nApr\u00e8s une tentative infructueuse de faire voler le drone (il n'\u00e9tait pas encore 100% op\u00e9rationnel suite \u00e0 sa convalescence), nous finissons par d\u00e9ambuler dans l'all\u00e9e des bouddhas et malgr\u00e9 l'affluence nous appr\u00e9cions et prenons notre temps. Nous passerons de pagode en pagode, jusqu'\u00e0 arriver \u00e0 celle principale contenant un bouddha en bronze de 10m de haut et 100t devant lequel bon nombre de fid\u00e8les viennent faire leurs pri\u00e8res de mani\u00e8re tr\u00e8s codifi\u00e9e. Nous ne sommes pas indiff\u00e9rents \u00e0 la beaut\u00e9 des lieux : ces nombreux bouddhas tous plus beaux les uns que les autres, ainsi que les offrandes de nourriture et d'argent d\u00e9bordant de partout. \n\nNous arrivons m\u00eame \u00e0 trouver des endroits sans personne, il suffisait simplement de sortir un peu des sentiers tout trac\u00e9s, tant les vietnamiens d\u00e9testent marcher \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f. \n\nNous poursuivons nos p\u00e9r\u00e9grinations, et nous tombons vraiment sous le charme du lieu, appr\u00e9ciant \u00e9galement de voir la foule de fid\u00e8les se recueillir. Nous d\u00e9cidons de partir vers 17h30 avant la nuit, car au Vietnam cela peut \u00eatre dangereux de rouler de nuit (non pas que de jour le soit beaucoup moins cela dit...). ", "slug": "gia-vien-district", "display_slug": "gia-vien-district", "type": 1, "start_time": 1707907613.0, "end_time": null, "creation_time": 1708145160.275, "location": {"id": 116791159, "name": "Gia Vi\u1ec5n District", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 20.26979094, "lon": 105.85369852, "venue": null, "uuid": "f2dacf74-935d-44b1-8856-a1e4cb975bd4"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "a3a04e2d-f0fc-4b3c-a489-cd95fb8747f3"}, {"id": 94188588, "trip_id": 5539561, "location_id": 116888336, "main_media_item_path": null, "name": "Tam C\u1ed1c & Ninh B\u00ecnh", "display_name": "Tam C\u1ed1c & Ninh B\u00ecnh", "description": "D\u00e9couverte des alentours de Tam Coc en ce deuxi\u00e8me jour. Nous nous arr\u00eatons d'abord pr\u00e8s des rizi\u00e8res o\u00f9 s'activent les femmes pour les plantations du riz. \nPuis nous partons vers une nouvelle pagode, celle de Bich Dong. Moins impressionnante forc\u00e9ment que la veille, mais on y est n\u00e9anmoins beaucoup plus au calme. \n\nNous poursuivons vers un quartier de Ninh Binh tr\u00e8s color\u00e9. Celui-ci semble avoir \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 par Instagram lui m\u00eame, mais nous tombons malgr\u00e9 nous sous le charme des lanternes \u00e0 la nuit tomb\u00e9e... On d\u00e9gustera m\u00eame des ch\u00e2taignes cuites au feu de bois, il n'en fallait pas plus pour convaincre Dustyn d'appr\u00e9cier ces lieux malgr\u00e9 la foule omnipr\u00e9sente \ud83d\ude0b.\n\nL'appareil chauffe \u00e0 nouveau pour sortir de jolis clich\u00e9s \ud83d\udcf8. \n\nEn repartant nous tombons sur un concert d'enfants, \u00e0 \u00e9couter sans mod\u00e9ration tellement cette musique continue de nous rester dans la t\u00eate \ud83c\udfb6 !", "slug": "ninh-binh", "display_slug": "ninh-binh", "type": 1, "start_time": 1707988831.167, "end_time": null, "creation_time": 1708145270.518, "location": {"id": 116888336, "name": "Ninh B\u00ecnh", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 20.2627625, "lon": 105.9689763, "venue": null, "uuid": "ef5e2634-d30f-41c3-9942-42f37abb68d6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "1c04c280-44d9-419f-9f8e-5e83295fccc5"}, {"id": 94497649, "trip_id": 5539561, "location_id": 117251929, "main_media_item_path": null, "name": "Tr\u00e0ng An & H\u00e0ng Mua", "display_name": "Tr\u00e0ng An & H\u00e0ng Mua", "description": "Nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte de Trang An, consid\u00e9r\u00e9e comme la baie d'Ha Long terrestre avec ses impressionnantes formations karstiques. En cette p\u00e9riode de vacances, nous d\u00e9cidons d'arriver d\u00e8s 7h en esp\u00e9rant \u00e9viter la foule. Et bien c'est encore loup\u00e9 \ud83d\ude05. Habituellement \u00e0 cette heure-ci, seuls les touristes les plus courageux sont pr\u00e9sents, ce qui permet d'appr\u00e9cier le lieu en toute qui\u00e9tude. Mais \u00e7a ne sera d\u00e9finitivement pas le cas pour nous, des dizaines de bus sont d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9s avec leur flots de touristes vietnamiens pr\u00eats \u00e0 crier dans tous les sens. \n\nNous choisissons le tour 2, un peu moins fr\u00e9quent\u00e9 et rencontrons notre \"rameuse\", la femme qui nous guidera et qui ramera tout le long du parcours \ud83d\udea3\u200d\u2640\ufe0f. Nous traversons une premi\u00e8re grotte et d\u00e9bouchons apr\u00e8s 200m sous terre sur un temple construit au milieu de rien. Le d\u00e9cor semble irr\u00e9el et nous appr\u00e9cions \u00e0 ce moment le calme des lieux. \n\nMais les prochaines grottes et temples o\u00f9 nous passons seront marqu\u00e9s par la foule en gilet de sauvetage orange omnipr\u00e9sente. Nous gardons le sourire en nous disant que pour une fois nous n'avons pas vraiment de chance, on ne peut pas gagner \u00e0 tous les coups \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f.\n\nUn petit d\u00e9jeuner plus calme au bord d'un lac et nous partons \u00e0 l'assaut de Hang Mua, point de vue accessible apr\u00e8s une mont\u00e9e raide en pleine chaleur. Pendant que nous suons \u00e0 grosses gouttes \ud83e\udd75, les vietnamiennes quant \u00e0 elles montent doucement en costume traditionnel et maquill\u00e9es comme des poup\u00e9es pour faire de belles photos une fois en haut. \n\nLe paysage doit \u00eatre encore plus joli lorsque le riz est plant\u00e9, ce qui n'est malheureusement pas le cas pour nous, mais nous profitons quand m\u00eame de la vue en jouant aux \u00e9quilibristes. ", "slug": "hang-mua-homestay", "display_slug": "hang-mua-homestay", "type": 1, "start_time": 1708065265.199, "end_time": null, "creation_time": 1710387505.237, "location": {"id": 117251929, "name": "Hang Mua Homestay", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 20.2312384, "lon": 105.9384735, "venue": null, "uuid": "9793c8fb-49f3-401d-bb35-035cb6391fc9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "9c1ede0e-4b2c-4b58-880c-732f507e1b8f"}, {"id": 94541826, "trip_id": 5539561, "location_id": 117303998, "main_media_item_path": null, "name": "B\u00e1i \u0110\u00ednh by night", "display_name": "B\u00e1i \u0110\u00ednh by night", "description": "La journ\u00e9e marathon n'est pas termin\u00e9e, nous voulons prendre notre revanche sur notre premi\u00e8re journ\u00e9e \u00e0 la pagode de Bai Dinh. \n\nNous repartons donc cette fois-ci pour la fin d'apr\u00e8s-midi sur le site et miracle, nous sommes presque seuls \ud83d\udc4c ! Nous prenons donc le temps de d\u00e9ambuler \u00e0 nouveau dans les diff\u00e9rents temples et d'appr\u00e9cier le silence, avant de profiter de la magie du coucher de soleil et de l'apparition des milliers de lumi\u00e8res qui illuminent les monuments. \n\nPhoenix le drone est \u00e0 nouveau de sortie (et fonctionne \ud83d\ude31) et on s'essaye m\u00eame \u00e0 du light painting sans grand succ\u00e8s...\n\nNous rentrons enfin \u00e0 l'h\u00f4tel ext\u00e9nu\u00e9s de cette longue journ\u00e9e mais satisfait d'avoir pu revoir la pagode de Bai Dinh sous ses couleurs nocturnes \u26e9\ufe0f. ", "slug": "gia-vien-district", "display_slug": "gia-vien-district", "type": 1, "start_time": 1708074324.0, "end_time": null, "creation_time": 1710387549.622, "location": {"id": 117303998, "name": "Gia Vi\u1ec5n District", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 20.28026389, "lon": 105.86884607, "venue": null, "uuid": "11551b43-2714-4b45-96af-1838304aa2ac"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 25.0, "uuid": "ae7fe824-e7d4-4bd1-8016-c5c2c1d8b046"}, {"id": 94643452, "trip_id": 5539561, "location_id": 117422177, "main_media_item_path": null, "name": "Baie de Tu Long", "display_name": "Baie de Tu Long", "description": "Deux anniversaires dont une trentaine \u00e7a se f\u00eate \ud83c\udf89. Nous embarquons pour une croisi\u00e8re de 2 jours et 1 nuit non pas dans la baie d'Ha Long, mais celle de Tu Long, moins fr\u00e9quent\u00e9e que sa voisine. \n\nLa m\u00e9t\u00e9o n'est pas en notre faveur, le temps est tr\u00e8s brumeux et il fait froid \ud83c\udf2b\ufe0f. Nous partons en mer pour le d\u00e9jeuner et arrivons en milieu d'apr\u00e8s-midi au milieu des falaises karstiques. Nous sommes seuls et surtout \u00e9loign\u00e9s des nombreux bateaux de croisi\u00e8re d'Ha Long. Nous partons pour un tour en kayak, et avons l'opportunit\u00e9 de nous baigner. Claire saute \u00e0 l'eau, il fallait quand m\u00eame f\u00eater \u00e7a ! \n\nNous passons ces 2 jours en compagnie d'un couple de canadiens adorables Yves et Elaine, en vacances long court pour leur retraite. Le soir, nous avons m\u00eame le droit de la part du staff, \u00e0 une bouteille offerte et un g\u00e2teau d'anniversaire \u00e0 partager \ud83d\ude05.\n\nAu risque de se faire huer et malgr\u00e9 la tr\u00e8s chouette exp\u00e9rience sur le bateau, la baie de Tu Long ne sera pas dans nos coups de coeur. Le temps y est sans doute pour quelque chose mais nous n'avons pas trouv\u00e9 ces falaises extraordinaires... ajout\u00e9 \u00e0 \u00e7a le c\u00f4t\u00e9 millim\u00e9tr\u00e9 de la croisi\u00e8re o\u00f9 nous avons \u00e0 peine eu le temps de nous poser sur le pont pour observer le paysage, les tours organis\u00e9s ne sont d\u00e9finitivement pas pour nous \ud83d\ude48\ud83d\ude49\ud83d\ude4a.", "slug": "ha-long", "display_slug": "ha-long", "type": 1, "start_time": 1708163549.0, "end_time": null, "creation_time": 1710387587.288, "location": {"id": 117422177, "name": "Ha Long", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 20.87361501, "lon": 107.21548754, "venue": null, "uuid": "1240378c-1eb8-405c-a523-5a51d3cab3df"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 23.0, "uuid": "698b889a-28eb-4553-b608-5dab07f240a5"}, {"id": 94918422, "trip_id": 5539561, "location_id": 117748065, "main_media_item_path": null, "name": "Mai Ch\u00e2u", "display_name": "Mai Ch\u00e2u", "description": "De retour \u00e0 Hano\u00ef pour 24h, nous faisons nos sacs en prenant le minimum et r\u00e9cup\u00e9rons notre scooter pour les 2 prochaines semaines.\nNous partons en effet faire une boucle dans tout le nord Vietnam pour aller \u00e0 la rencontre des habitants et sortir des sentiers touristiques. Et nous voil\u00e0 servis d\u00e8s le premier repas avec une carte 100% en vietnamien et un personnel ne parlant pas anglais. Nous finissons par aller voir les tables voisines et d\u00e9signer un plat en esp\u00e9rant s'\u00eatre fait comprendre \ud83d\ude05. \n\nNotre premi\u00e8re journ\u00e9e n'est pas la plus spectaculaire en terme de paysage, nous devons d'abord nous extraire de la tentaculaire capitale avant de prendre les grands axes pour arriver \u00e0 Mai Chau. Nous arrivons tout juste pour le coucher du soleil sur les rizi\u00e8res et trouvons un logement quasi les pieds dans le riz ! \nNous passons la soir\u00e9e avec un autre couple de fran\u00e7ais rencontr\u00e9 le matin m\u00eame \u00e0 Hano\u00ef. \n\nLe lendemain, nous partons un peu plus \u00e0 la d\u00e9couverte des villages d'artisanat alentours et observons longuement les femmes en train de planter le riz avant de reprendre la route vers la prochaine \u00e9tape. ", "slug": "mai-chau", "display_slug": "mai-chau", "type": 1, "start_time": 1708336163.31, "end_time": null, "creation_time": 1710405375.775, "location": {"id": 117748065, "name": "Mai Chau", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 20.6556832, "lon": 105.0650783, "venue": null, "uuid": "7bfddba9-5954-4657-992a-a58036e628d9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "6ae64e7b-ee37-4e19-83aa-e9e9d3f0ddba"}, {"id": 95068182, "trip_id": 5539561, "location_id": 117924565, "main_media_item_path": null, "name": "M\u1ed9c Ch\u00e2u / Ng\u1ecdc Chi\u1ebfn", "display_name": "M\u1ed9c Ch\u00e2u / Ng\u1ecdc Chi\u1ebfn", "description": "Nous partons en direction de Moc Chau par la route la plus sinueuse que nous trouvons sur Google Maps. \nBonne surprise, nous sommes seuls et en plus la route est en bon \u00e9tat, un r\u00e9gal ! Nous en profitons pour faire de nombreux stops pour admirer le paysage. \n\nNous ne croisons \u00e9videmment personne, et les habitants, d'abord surpris, nous font de grands coucou tout sourire \ud83d\ude03.\n\nLe lendemain, nous partons voir les champs de th\u00e9, mais nous nous retrouvons coinc\u00e9s entre des bus blind\u00e9s de touristes qui viennent pour prendre une photo dans un champ de th\u00e9, o\u00f9 les enfants sont en tenue traditionnelle pour faire des photos (plut\u00f4t que d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole...). D\u00e9pit\u00e9s nous pr\u00e9f\u00e9rons nous \u00e9loigner et prenons quelques vid\u00e9os au drone, avant de nous arr\u00eater chez une petite dame qui nous propose une d\u00e9gustation de th\u00e9. Malgr\u00e9 sa gentillesse, il n'est pas trop \u00e0 notre go\u00fbt et nous repartons apr\u00e8s une tasse en la remerciant \ud83d\ude05. \n\nNous poursuivons notre longue route jusqu'au village perdu dans les montagnes de Ngoc Chien. Apr\u00e8s 2 refus, nous finissons par trouver refuge dans une maison d'h\u00f4tes qui nous para\u00eet bien trop grande et bien trop vide. Le repas se passe dans la salle principale o\u00f9 l'on nous met une image de feu de chemin\u00e9e avec musique d'ascenseur. Nous ne nous sentons pas tr\u00e8s \u00e0 l'aise dans cette famille o\u00f9 nous ne sommes pas autoris\u00e9s \u00e0 partager le m\u00eame repas et la m\u00eame table, mais on esp\u00e8re se rattraper dans les prochains jours \ud83e\udd1e. ", "slug": "muong-la", "display_slug": "muong-la", "type": 1, "start_time": 1708510449.685, "end_time": null, "creation_time": 1710405412.667, "location": {"id": 117924565, "name": "Muong La", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 21.6464966, "lon": 104.2399791, "venue": null, "uuid": "5bbf3a91-2060-40df-b1e2-3d933898c71f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "clear-day", "weather_temperature": 31.0, "uuid": "90641f0b-3b00-4781-956e-1276db2d8a85"}, {"id": 95386299, "trip_id": 5539561, "location_id": 118299228, "main_media_item_path": null, "name": "M\u00f9 C\u0103ng Ch\u1ea3i", "display_name": "M\u00f9 C\u0103ng Ch\u1ea3i", "description": "D\u00e9part pour la r\u00e9gion de Mu Cang Chai, r\u00e9put\u00e9e pour abriter les plus jolies rizi\u00e8res en terrasse du pays. \n\nD\u00e8s notre arriv\u00e9e, nous observons la vall\u00e9e qui se creuse et laisse place \u00e0 d'immenses terrasses, utilis\u00e9es en saison des pluies pour la culture du riz. \nApr\u00e8s une bonne grimpette (en scooter heureusement mais p\u00e9rilleuse tout de m\u00eame), nous nous installons dans notre bungalow pour 2 nuits, avec vue imprenable sur le superbe paysage ! \n\nLe soir, nous partageons un bon repas avec nos h\u00f4tes dans leur maison traditionnelle. Le feu est d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur (tant pis pour la fum\u00e9e qui nous pique les yeux) et l'happy water, alcool de riz local, coule \u00e0 flots. Nous passons un super moment. \n\nLe lendemain nous partons voir les terrasses de Mu Cang Chai, les fameuses, celles en photo sur tous les d\u00e9pliants (la plupart indiquant \u00e0 tort qu'elles se situent \u00e0 Sa Pa plus au nord). Le riz n'est pas plant\u00e9 et la terre est en jach\u00e8re, le paysage est certes peut \u00eatre un peu moins joli mais nous sommes seuls, plut\u00f4t que de nous retrouver avec des dizaines d'instagrammeurs en herbe. On ne regrette donc pas notre venue \ud83c\udf3e.", "slug": "mu-cang-trai", "display_slug": "mu-cang-trai", "type": 1, "start_time": 1708659982.82, "end_time": null, "creation_time": 1710405438.557, "location": {"id": 118299228, "name": "Mu Cang Trai", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 21.7765732, "lon": 104.1718588, "venue": null, "uuid": "55ef7bbb-b789-4c86-b2d5-bf0c77604771"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "37a0e807-f1cf-42dd-ba95-56c9a81d76b5"}, {"id": 95518016, "trip_id": 5539561, "location_id": 118456017, "main_media_item_path": null, "name": "Sa Pa - S\u00e9jour chez Mama Mao", "display_name": "Sa Pa - S\u00e9jour chez Mama Mao", "description": "La m\u00e9t\u00e9o capricieuse du nord Vietnam nous a rattrap\u00e9e. La premi\u00e8re partie du trajet se fait sous le soleil mais au moment de passer le col nous apercevons du brouillard. Nous pensons \u00e0 ce moment que nous n'en avons que pour quelques minutes, mais nous ne verrons finalement pas \u00e0 plus de 100m les 3 prochains jours \ud83d\ude05\ud83d\ude36\u200d\ud83c\udf2b\ufe0f.\n\nNous posons nos sacs chez Mama Mao, loin du village de Sa Pa pris d'assaut par les touristes. Nous y rencontrons Papa Jean, un fran\u00e7ais qui a pris d'affection cette famille de l'ethnie Hmong et qui reste ici 2 \u00e0 3 mois par an. Nous sommes plong\u00e9s au coeur de la vie des 3 g\u00e9n\u00e9rations r\u00e9unies sous le m\u00eame toit : les petits laiss\u00e9s seuls et qui finissent la main dans le feu, la gueule de bois de la belle fille de 18 ans (m\u00e8re de 2 enfants et en pleine crise de couple), mais aussi les femmes qui tissent autour du feu d\u00e8s la premi\u00e8re heure. Tout \u00e7a sous la supervision de Mao, la maman qui tient cette famille \u00e0 bout de bras quasiment seule ! Personne en effet ne parle anglais \u00e0 part elle (et personne n'a vraiment envie d'apprendre...). \n\nLa journ\u00e9e nous partons marcher dans les rizi\u00e8res et le soir nous partageons un repas avec Mao et les personnes qui s\u00e9journent ici. \n\nM\u00eame si le temps n'est vraiment pas de la partie (le brouillard ne nous ayant pas l\u00e2ch\u00e9 des 3 jours sur place), nous avons pass\u00e9 de bons moments en famille chez Mao. Papa Jean et toutes ses explications y sont sans doute pour quelque chose \ud83d\ude03.", "slug": "muong-hoa-commune", "display_slug": "muong-hoa-commune", "type": 1, "start_time": 1708923853.641, "end_time": null, "creation_time": 1710405497.475, "location": {"id": 118456017, "name": "Muong Hoa Commune", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 22.2932277, "lon": 103.9244661, "venue": null, "uuid": "25551adf-71aa-4c98-a621-c1c38e156d00"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "7a05983d-7895-444b-80f1-c7d68b6773e9"}, {"id": 95609718, "trip_id": 5539561, "location_id": 118566009, "main_media_item_path": null, "name": "B\u1eafc H\u00e0 / Ho\u00e0ng Su Ph\u00ec", "display_name": "B\u1eafc H\u00e0 / Ho\u00e0ng Su Ph\u00ec", "description": "Nous partons de chez Mama Mao en esp\u00e9rant trouver une meilleure m\u00e9t\u00e9o ailleurs.\nEffectivement 5 kms plus bas nous sortons enfin des nuages, nous partons donc optimistes mais finissons finalement dans la pluie et le brouillard quelques kms plus loin \ud83d\ude05. Nous nous arr\u00eatons frigorifi\u00e9s apr\u00e8s un peu plus d'1h de route dans le village de Bac Ha et d\u00e9cidons d'y passer la nuit. Miracle, le lit est \u00e9quip\u00e9 d'un matelas chauffant, une belle invention chinoise que l'on utilisera tout l'apr\u00e8s-midi !\n\nLe lendemain matin nous devions aller au march\u00e9 situ\u00e9 \u00e0 1h de route, mais le temps \u00e9tant toujours aussi bouch\u00e9, nous prenons la d\u00e9cision de poursuivre notre route sans faire le d\u00e9tour, non sans passer s'\u00e9quiper en belle combinaison de pluie pour Dustyn \ud83d\udc4c.\n\nLa route est enfin bonne, et on ne croise presque personne, on en profite ! Nous croisons un petit monsieur qui trimballent des kilos de choux que nous renommerons \"Choux-man\" pour notre plus grand bonheur.\n\nNous arrivons juste avant la tomb\u00e9e de la nuit dans un h\u00f4tel au nom \u00e9vocateur (SkyView) et prions pour qu'ils aient de la place sans quoi nous devrions redescendre dans la vall\u00e9e de nuit... Miracle, on nous propose m\u00eame une chambre double au prix du dortoir, en m\u00eame temps nous sommes les seuls clients du jour ! \nOn sera m\u00eame invit\u00e9s au repas en compagnie des amis des proprios, moment g\u00eanant o\u00f9 personne ne parle anglais sauf pour obliger Dustyn \u00e0 encha\u00eener les shots d'happy water \ud83d\ude02.\n\nD\u00e8s le lendemain nous profitons de la superbe vue et faisons voler le drone. Puis nous reprenons notre route, et c'est l\u00e0 que tout d\u00e9rape \ud83d\ude05. \n\nVous connaissez les routes de l'impossible ? Et bien nous \u00e9tions en plein dedans. D\u00e9j\u00e0, le brouillard \u00e0 nouveau bien pr\u00e9sent, on ne peut donc m\u00eame pas profiter du paysage qui para\u00eet pourtant superbe. Mais le pire c'est bien la route : 40kms en travaux, avec des orni\u00e8res de boue sur la quasi totalit\u00e9 du trajet dues aux nombreux camions qui passent. Heureusement que Dustyn conduit comme un chef, on r\u00e9ussit \u00e0 tout passer sans tomber, un vrai miracle ! On finit quand m\u00eame bien macul\u00e9 de boue projet\u00e9e sur les chaussures et le poncho mais ce n'est pas bien grave. \n\nComme si nous n'\u00e9tions pas assez \u00e9puis\u00e9s, \u00e0 10km d'arriver \u00e0 Ha Giang la cha\u00eene du scooter d\u00e9raille. Plus de peur que de mal, nous sommes \u00e0 100m d'un garage, tout le kit chaine est chang\u00e9 en 20 minutes pour moins de 10\u20ac (contre 200\u20ac en France). \n\nOn trouve enfin un h\u00f4tel et on s'\u00e9croule de fatigue apr\u00e8s un repas vite aval\u00e9, demain on s'octroie une journ\u00e9e de repos \ud83d\ude34.", "slug": "hoang-su-phi", "display_slug": "hoang-su-phi", "type": 1, "start_time": 1709117669.091, "end_time": null, "creation_time": 1710405538.654, "location": {"id": 118566009, "name": "Hoang Su Phi", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 22.6897773, "lon": 104.6654969, "venue": null, "uuid": "74464e68-d50d-4710-a559-8266231bbb58"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "9fd90ae5-84ec-4ac4-986f-5c78b6899e06"}, {"id": 95762747, "trip_id": 5539561, "location_id": 118747940, "main_media_item_path": null, "name": "J1 Boucle d'H\u00e0 Giang", "display_name": "J1 Boucle d'H\u00e0 Giang", "description": "Nous entamons la fameuse boucle d'Ha Giang en tentant d'\u00eatre en d\u00e9cal\u00e9 des dizaines de tours organis\u00e9s. Mais compte tenu de leur nombre, difficile de les \u00e9viter tant ils partent \u00e0 chaque heure \ud83d\ude05.\n\nCette boucle est tellement r\u00e9put\u00e9e que nombreux sont ceux qui arrivent ici en bus puis encha\u00eenent en gros groupe avec des accompagnateurs locaux. Il existe \u00e9galement l'option de prendre un \"easy-rider\" qui permet aux non initi\u00e9s de faire la boucle en tant que passager sur les scooters. Le probl\u00e8me \u00e9tant que ces groupes (jusqu'\u00e0 30 personnes) se pensent seuls et ne font pas attention aux autres usagers de la route.\n\nOn s'y attendait, il faut juste faire un peu plus attention et s'arr\u00eater en m\u00eame tant que tous pour profiter pleinement des paysages, au d\u00e9triment du calme.\nPour cette premi\u00e8re journ\u00e9e, nous poussons jusqu'\u00e0 un atelier d'artisanat de la communaut\u00e9 Hmong et l'on en apprend plus sur le tissage traditionnel du lin. De son filage, \u00e0 sa coloration et jusqu'\u00e0 son tissage en superbes sacs, pochettes et j'en passe. \n\nLes paysages sont vraiment grandioses tout au long de la route mais le contraste entre extr\u00eame pauvret\u00e9 des communaut\u00e9s et multiples groupes d'occidentaux est saisissant. On ne compte d'ailleurs plus le nombre d'enfants pieds nus que l'on verra marcher au bord de la route ou bien travaillant dans les champs...\nApr\u00e8s plusieurs cols pass\u00e9s dans le brouillard, on ne regrette pas la tenue de pluie qui nous a \u00e9t\u00e9 offerte au d\u00e9part de l'auberge.\n\nNous dormons \u00e0 Yen Minh avec un plus petit groupe et notre chambre est pourvue d'une climatisation r\u00e9versible. Ouf ! Car il caille vraiment en ce moment \ud83d\ude2c. Le repas est un festin comme d'habitude.", "slug": "yen-minh", "display_slug": "yen-minh", "type": 1, "start_time": 1709367340.029, "end_time": null, "creation_time": 1710405577.903, "location": {"id": 118747940, "name": "Y\u00ean Minh", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 23.1216917, "lon": 105.1330665, "venue": null, "uuid": "3ef5593d-75e6-460c-b950-eb1920f3e295"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 14.0, "uuid": "dffc3960-8417-4ee7-bb29-c9ac33dfa5a8"}, {"id": 95797874, "trip_id": 5539561, "location_id": 118789130, "main_media_item_path": null, "name": "J2 Boucle d'H\u00e0 Giang", "display_name": "J2 Boucle d'H\u00e0 Giang", "description": "Pour ce deuxi\u00e8me jour, nous entamons un aller retour quasiment \u00e0 la fronti\u00e8re chinoise pour visiter un atelier de joaillerie et repartons avec chacun une bague en argent le tout pour 10\u20ac, en plus la route en valait la peine ! En repartant nous sommes rattrap\u00e9s par un gros groupe qui arrive, ouf \ud83d\ude05.\n\nNous poursuivons vers le point le plus au nord du Vietnam o\u00f9 trone fi\u00e8rement le drapeau du pays. Bon nombre de vietnamiens viennent jusqu'ici au moins une fois dans leur vie. \nOn se fait l\u00e9g\u00e8rement pousser vers la redescente au sommet de la tour par un militaire sans trop comprendre, pour voir qu'en bas une comm\u00e9moration n'attendait que nous... On se sent un peu perdus car tous les locaux pr\u00e9sents arborent fi\u00e8rement un t-shirt aux couleurs locales, chantent et \u00e9coutent attentivement le militaire aux manettes du discours. \n\nNous poursuivons notre p\u00e9riple sur des routes en bon \u00e9tat, avec de beaux virages, des routes \u00e0 flanc de falaises et des montagnes nous entourant. Petit regret d'\u00eatre limit\u00e9 \u00e0 110cc, surtout dans les c\u00f4tes, sur ce petit scooter \ud83d\ude05. Les points de vue sont malheureusement tellement connus que dans certains virages, petites filles et grands-m\u00e8res joliment habill\u00e9es attendent les touristes pour faire des photos en \u00e9change de quelques billets ... \n\nLe reste de la route nous donne acc\u00e8s aux points de vue principaux de cette boucle, dont un magnifique passage du soleil derri\u00e8re les montagnes. Il commence \u00e0 se faire tard, la journ\u00e9e ayant \u00e9t\u00e9 longue, il nous faut trouver un h\u00e9bergement en ville. Nous nous faisons app\u00e2ter \u00e0 la station service par le g\u00e9rant d'un h\u00f4tel mais lui disons que nous avons d\u00e9j\u00e0 rep\u00e9r\u00e9 quelque chose. Finalement ce dernier \u00e9tant complet nous nous dirigeons chez le rabatteur. Aucun regret car la chambre \u00e9tait top pour le prix ! \nNous faisons une halte avant de repartir pour faire changer la poign\u00e9e de frein avant qui a fini par casser apr\u00e8s la derni\u00e8re descente... L'alliage en merdonium est l\u00e9gion ici, on avoue se sentir plus serein avec un frein correctement r\u00e9vis\u00e9 \ud83d\ude05.", "slug": "meo-vac", "display_slug": "meo-vac", "type": 1, "start_time": 1709462916.558, "end_time": null, "creation_time": 1710405600.726, "location": {"id": 118789130, "name": "M\u00e8o V\u1ea1c", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 23.1635346, "lon": 105.4084829, "venue": null, "uuid": "3536aa5a-301e-44cd-9587-ee04d906dd0e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 20.0, "uuid": "412dffee-c238-4866-bfc8-c1a2b90e0e95"}, {"id": 95909176, "trip_id": 5539561, "location_id": 118921297, "main_media_item_path": null, "name": "Ba B\u1ec3 Lake", "display_name": "Ba B\u1ec3 Lake", "description": "Ne compl\u00e9tant pas la boucle par le sud, nous quittons l'itin\u00e9raire principal des tours, pour notre plus grand bonheur ! Cette fois nous poursuivons vers Ba Be Lake.\n\nNous redescendons en altitude et d\u00e9couvrons une nouvelle esp\u00e8ce d'arbre d\u00e9pourvus de feuilles mais avec seulement de grosses fleurs rouges : magnifique !\n\nEn faisant une pause \u00e0 un caf\u00e9 du coin, deux options s'offrent \u00e0 nous : soit l'itin\u00e9raire court de 85kms o\u00f9 il est signal\u00e9 sur Maps.me \"do not ride on this road !\" (Ne pas rouler sur cette route), ou bien un itin\u00e9raire plus long de 20kms pour \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame temps. Sous les conseils de plusieurs locaux, nous empruntons le plus court... Que l'on a vraiment failli regretter si la route rocailleuse en piteux \u00e9tat avait dur\u00e9 plus de 13kms, ouf \ud83d\ude48. \n\nHeureusement, une fois de plus \u00e7a en valait la peine ! Arriv\u00e9s \u00e0 Ba Be Lake nous sommes seuls dans notre homestay et avons une super vue sur les rizi\u00e8res et le lac en fond ! ", "slug": "pac-ngoi", "display_slug": "pac-ngoi", "type": 1, "start_time": 1709546437.0, "end_time": null, "creation_time": 1710405626.453, "location": {"id": 118921297, "name": "P\u00e1c Ng\u00f2i", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 22.3891024, "lon": 105.63621799, "venue": null, "uuid": "6efc636b-ee85-45e8-982e-7a1c894ee607"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "eeea15fd-a72f-4592-9b96-ef070af876a6"}, {"id": 96080527, "trip_id": 5539561, "location_id": 119124069, "main_media_item_path": null, "name": "Retour \u00e0 H\u00e0 N\u1ed9i", "display_name": "Retour \u00e0 H\u00e0 N\u1ed9i", "description": "Dernier passage \u00e0 Hano\u00ef. \nPremi\u00e8re \u00e9tape, l'obtention du visa pour le Laos, \u00e0 faire \u00e0 l'ambassade car il serait impossible de le faire \u00e0 la fronti\u00e8re, on ne va pas prendre de risque inutile ! En moins de 24h nous r\u00e9cup\u00e9rons notre passeport, une formalit\u00e9 \ud83d\udc4c.\n\nNous nous sommes lev\u00e9s t\u00f4t pour aller voir les p'tits vieux autour du lac en plein ateliers de remise en forme, certains valent le d\u00e9tour \ud83d\ude05.\n\nJe fais ensuite un stage de peinture \u00e0 l'aquarelle offert par Dustyn pour mon anniversaire. Pas simple surtout en 2h, mais j'y apprends les principales techniques de base, c'est tr\u00e8s chouette ! \n\nApr\u00e8s un passage bien m\u00e9rit\u00e9 chez le coiffeur pour Dustyn, nous poursuivons la soir\u00e9e dans la rue du train, dont l'attraction est comme son nom l'indique le passage du train tr\u00e8s proche des bars et habitations. \n\nPuis nous passons l'ultime journ\u00e9e \u00e0 fl\u00e2ner dans les rues une derni\u00e8re fois, un brin nostalgique car on l'a aim\u00e9 cette ville malgr\u00e9 sa cacophonie ! \nHano\u00ef aura combl\u00e9 nos attentes et bien plus en tant que vraie 1\u00e8re ville d'Asie \u00e0 laquelle on s'attendait. \u00c0 savoir, sale et bruyante, mais aussi color\u00e9e, anim\u00e9e et pleine de charme. Promis, nous reviendrons ! \ud83e\udef6\ud83e\udef0", "slug": "hanoi", "display_slug": "hanoi", "type": 1, "start_time": 1709706874.0, "end_time": null, "creation_time": 1710405665.422, "location": {"id": 119124069, "name": "Hanoi", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 21.0344122, "lon": 105.82602283, "venue": null, "uuid": "887ebcd5-31e6-4bfa-b987-8fc77722314e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 7, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 29.0, "uuid": "b3d1655a-e7b2-4a53-a4bd-0270820835a7"}, {"id": 96197524, "trip_id": 5539561, "location_id": 119262384, "main_media_item_path": null, "name": "Passage de fronti\u00e8re vers le Laos", "display_name": "Passage de fronti\u00e8re vers le Laos", "description": "18h, gare routi\u00e8re d'Hanoi, notre superbe bus couchette d\u00e9marre. Nous partons pour un p\u00e9riple de 26h, enfin \u00e7a c'est la version officielle...\n\nLa route est bonne c\u00f4t\u00e9 vietnamien, nous arrivons \u00e0 la fronti\u00e8re dans la nuit et dormons dans le bus jusqu'\u00e0 7h pour son ouverture. Il fait froid, tout le monde passe sans encombres et sans corruption, ouf ! \n\nC'est c\u00f4t\u00e9 laotien que \u00e7a se g\u00e2te, les routes sont d\u00e9fonc\u00e9es, les trous sont \u00e9normes et le bus frotte \u00e0 plusieurs reprises. On prend \u00e9videmment notre mal en patience, et on profite du peu de pause (2 pour manger sur tout le trajet) pour faire des provisions de nourriture. Les pauses pipi se font majoritairement au bord de la route, dans le noir, comme des chiens, on adore \ud83d\udc4c\ud83d\ude05. \nNous t\u00e2chons de dormir tant bien que mal malgr\u00e9 les r\u00e9veils dus \u00e0 l'odeur de cigarettes que le chauffeur s'allument toutes les 30min... \n\nNous arrivons finalement \u00e0 Luang Prabang apr\u00e8s 32h de trajet, \u00e0 2h30 du matin, le 9 mars (pour un d\u00e9part le 7 mars au soir). Le propri\u00e9taire de notre auberge, tr\u00e8s gentil, nous accueille tout endormi et nous installe dans la chambre pour que l'on puisse finir la nuit \ud83d\ude34.", "slug": "ky-son", "display_slug": "ky-son", "type": 1, "start_time": 1709855857.297, "end_time": null, "creation_time": 1710405688.309, "location": {"id": 119262384, "name": "Ky Son", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 19.4689664, "lon": 104.0880672, "venue": null, "uuid": "3d976251-5084-45b1-86f5-da110b37d59b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 22.0, "uuid": "a4e16400-0965-45fd-801b-fcbca3eab8a9"}, {"id": 96581452, "trip_id": 5539561, "location_id": 119724611, "main_media_item_path": null, "name": "Luang Prabang J1 & J2", "display_name": "Luang Prabang J1 & J2", "description": "Le changement de climat par rapport au Vietnam est radical. A notre arriv\u00e9e \u00e0 3h du matin nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 en sueur, c'est donc sans surprise que la chaleur nous assomme d\u00e8s le premier r\u00e9veil \ud83e\udd75. \n\nNous visitons la ville de Luang Prabang, situ\u00e9e sur les rives du M\u00e9kong. Ce qui nous surprend presque tout de suite c'est le silence qui y r\u00e8gne dans la journ\u00e9e, contrairement \u00e0 Hano\u00ef o\u00f9 le klaxon \u00e9tait un prolongement des mains des vietnamiens. \n\nLa chaleur est \u00e9crasante, le ciel est voil\u00e9, nous sommes en pleine saison des br\u00fblis durant laquelle les paysans br\u00fblent leur terre afin de la pr\u00e9parer pour la prochaine r\u00e9colte. L'air est donc tr\u00e8s pollu\u00e9 (plus que New Delhi ou encore P\u00e9kin pour vous donner un ordre d'id\u00e9e). Pas de beaux couchers de soleil pour nous, mais nous profitons quand m\u00eame d'une bi\u00e8re fra\u00eeche en terrasse vue M\u00e9kong \u00e0 chaque fin de journ\u00e9e. \n\nDustyn habill\u00e9 avec son attirail de parfait touriste, nous pouvons partir \u00e0 la d\u00e9couverte des jolis temples et monast\u00e8res plus dor\u00e9s les uns que les autres, nous sommes \u00e9blouis par tant de brillance ! \n\nDans un registre beaucoup plus grave, nous visitons le mus\u00e9e UXO, consacr\u00e9 aux bombardements subis par le Laos pendant la guerre du Vietnam. On y apprend que le Laos a le triste record d'\u00eatre le pays le plus bombard\u00e9 du monde, et qu'il resterait environ 80 millions de bombes non explos\u00e9es. Des accidents arrivent encore r\u00e9guli\u00e8rement, UXO a donc 2 r\u00f4les principaux. Le premier : ratisser l'enti\u00e8ret\u00e9 du pays afin de nettoyer m\u00e8tre apr\u00e8s m\u00e8tre les terres, un travail titanesque... \nPour vous donner un ordre d'id\u00e9e, en pr\u00e8s de 20 ans seul 1% des bombes ont \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9es. \nLe deuxi\u00e8me, et peut \u00eatre le plus important : la sensibilisation des populations directement impact\u00e9es afin d'\u00e9viter les trop nombreux morts (environ 1 tous les 15 jours encore \u00e0 l'heure actuelle). ", "slug": "luang-prabang", "display_slug": "luang-prabang", "type": 1, "start_time": 1709971144.603, "end_time": null, "creation_time": 1712136069.941, "location": {"id": 119724611, "name": "Luang Prabang", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 19.894786, "lon": 102.1409147, "venue": null, "uuid": "8aa356a2-4ac2-4057-89a0-b45a8eee4b4b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 2, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "ccaf01c8-f7b1-4333-a6ce-798d4f7ca633"}, {"id": 96783160, "trip_id": 5539561, "location_id": 119964339, "main_media_item_path": null, "name": "Take Bat & Kuang Si Waterfall", "display_name": "Take Bat & Kuang Si Waterfall", "description": "R\u00e9veil aux aurores pour la c\u00e9r\u00e9monie d'aum\u00f4ne des moines, aussi appel\u00e9e Tak Bat, qui commence avant le lever du soleil \u2600\ufe0f.\n\nLes locaux se mettent en place chaque matin sur les trottoirs, assis sur leur petit tabouret. Ils attendent, pour certains en priant, la venue des moines afin de leur remettre des offrandes (principalement du riz gluant pr\u00e9par\u00e9 la veille). Nous pensions innocemment assister \u00e0 un moment solennel et de recueillement. Probl\u00e8me : \u00e0 Luang Prabang, cette c\u00e9r\u00e9monie est tellement connue que c'est devenu une attraction touristique \u00e0 part enti\u00e8re, vendue par les tours op\u00e9rateurs. Nous observons donc, compl\u00e8tement d\u00e9sar\u00e7onn\u00e9s, les locaux se m\u00ealer tant bien que mal aux touristes (notamment chinois) voulant participer aux processions sans aucun respect uniquement dans le but d'avoir une photo. Nous parvenons n\u00e9anmoins \u00e0 nous \u00e9loigner du bruit et de l'agitation, et \u00e0 profiter plus calmement de ce moment. \n\nNous louons ensuite un scooter pour la suite de la journ\u00e9e. Et l\u00e0 c'est le drame (en m\u00eame temps on aurait d\u00fb se m\u00e9fier vu l'\u00e9tat du scooter et des casques qui tiennent par un collier pour chien... wouf wouf...). Quelques kms apr\u00e8s notre d\u00e9part du centre ville, nous ne voyons que trop tard un \u00e9norme trou sur la route et la chute est in\u00e9vitable. Heureusement, ce n'est que du vernis pour le scooter et quelques belles \u00e9gratignures pour nous, \u00e7a aurait pu plus mal se finir ! \n\nNous poursuivons, en boitant l\u00e9g\u00e8rement pour Claire, et surtout tout poussi\u00e9reux pour le restant de la journ\u00e9e. \nNous passons d'abord par les cascades de Kuang Si, sans doute les plus belles que l'on ait vu depuis le d\u00e9but du voyage. Nous avons m\u00eame l'opportunit\u00e9 d'apercevoir des ours noirs sauv\u00e9s du braconnage.\n\nLe programme de la journ\u00e9e \u00e9tant charg\u00e9, ce n'est pas une petite chute qui va nous ralentir ! Nous encha\u00eenons ensuite avec la visite d'un atelier de tissage traditionnel, o\u00f9 nous avons envie de tout acheter, enfin surtout Claire \ud83d\ude31. \n\nNous terminons par un magasin o\u00f9 nous pouvons observer la fabrication de papier. Tout est millim\u00e9tr\u00e9, de l'\u00e9talage de la p\u00e2te \u00e0 papier dans une sorte de grand tami, \u00e0 la disposition des fleurs p\u00e9tale par p\u00e9tale, avant l'\u00e9gouttage final en plein soleil. Le rendu est vraiment tr\u00e8s joli et nous repartons avec quelques bricoles... \ud83d\ude05\ud83c\udf3c.", "slug": "thapene", "display_slug": "thapene", "type": 1, "start_time": 1710127340.0, "end_time": null, "creation_time": 1710735990.916, "location": {"id": 119964339, "name": "Thapene", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 19.74811457, "lon": 101.99060432, "venue": null, "uuid": "62f4fcf1-149f-4bc6-8981-4ce823276c19"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "c5997e40-10d7-40f5-a702-a6536d458d93"}, {"id": 96885962, "trip_id": 5539561, "location_id": 120085809, "main_media_item_path": null, "name": "Elephant Conservation Center Jour 1", "display_name": "Elephant Conservation Center Jour 1", "description": "A la rencontre des \u00e9l\u00e9phants d'Asie en plein coeur de la for\u00eat, tel est le programme pour ces deux jours exceptionnel \ud83d\ude0d. \nLe centre que nous avons choisi, \u00c9l\u00e9phant Conservation Center, s'occupe d'une vingtaine d'\u00e9l\u00e9phants, tous ou presque issus de parcs pour touristes o\u00f9 ils \u00e9taient malmen\u00e9s. \n\nIci, interdiction de les toucher et nous devons \u00e9videmment rester \u00e0 l'\u00e9cart. Nous ne sommes pas non plus en safari, les \u00e9l\u00e9phants sont en semi libert\u00e9 et accompagn\u00e9s en journ\u00e9e par leur mahout (leur ma\u00eetre d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 vie), ils sont donc attach\u00e9s par une patte dans la nuit notamment pour \u00eatre s\u00fbrs de les retrouver le lendemain matin. \nSi cela nous a choqu\u00e9 au premier abord, nous comprenons par la suite que ce sont des animaux qui restent sauvages et non territoriaux, ils pourraient donc se sauver notamment pour chercher de la nourriture (par cons\u00e9quent ne plus \u00eatre soign\u00e9 et pire, \u00eatre braconn\u00e9). \n\nLe centre est d'ailleurs limit\u00e9 par ses propres ressources c'est pourquoi les \u00e9l\u00e9phants sont amen\u00e9s de plus en plus loin pour satisfaire leur ration journali\u00e8re (\u00c0 savoir environ 10% de leur poids, soit aux alentours des 300kgs).\n\nLe but du centre est \u00e9videmment de s'occuper des \u00e9l\u00e9phants \ud83d\udc18 (c'est le seul centre du Laos \u00e0 poss\u00e9der un h\u00f4pital et des soigneurs comp\u00e9tents), et de les rel\u00e2cher \u00e0 terme dans la nature quand cela est possible. \n\nNous pouvons tour \u00e0 tour les voir manger, puis se baigner et jouer \ud83d\udca6. Nous avons m\u00eame la chance d'assister \u00e0 un examen de routine au medical center o\u00f9 ils sont habitu\u00e9s aux contacts r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de la soigneuse avec toujours \u00e0 la cl\u00e9 des bananes comme r\u00e9compense \ud83c\udf4c. \n\nLa journ\u00e9e est \u00e9galement ponctu\u00e9e de beaucoup de point d'information, o\u00f9 nous en apprenons d'avantage sur la condition des \u00e9l\u00e9phants d'Asie et sur le faible nombre \u00e9tant encore en vie. Les estimations sont d'environ 700 individus dont la moiti\u00e9 serait en captivit\u00e9. On est bien loin du royaume du million d'\u00e9l\u00e9phants...", "slug": "houaypho", "display_slug": "houaypho", "type": 1, "start_time": 1710239814.83, "end_time": null, "creation_time": 1710735879.275, "location": {"id": 120085809, "name": "Houaypho", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 19.2326063, "lon": 101.6529119, "venue": null, "uuid": "98222493-2f0d-47de-b410-a05bcbe3f96f"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 34.0, "uuid": "a6c87471-961f-481c-b12f-c24ee96eb03c"}, {"id": 96994447, "trip_id": 5539561, "location_id": 120214067, "main_media_item_path": null, "name": "Elephant Conservation Center Jour 2", "display_name": "Elephant Conservation Center Jour 2", "description": "Nous commen\u00e7ons la journ\u00e9e en allant rechercher Medo, doyenne du centre du haut de ces 60 ans, au coeur de la for\u00eat. Apr\u00e8s une quinzaine de minutes de marche, nous la voyons arriver sous les appels de son mahout. \n\nN'\u00e9tant pas au top de sa forme, une bonne dose d'antibiotiques lui est cach\u00e9e dans une grosse portion de riz. Ni une ni deux, entre deux bananes, \u00e7a finit au fond du gosier. En r\u00e9compense, toujours la m\u00eame recette avec des bananes en grosse quantit\u00e9 \ud83c\udf4c.\n\u00c0 la fin du stock et sentant une odeur de banane, celle-ci s'approche \u00e0 moins d'1m de nous en qu\u00eate de son p\u00eacher mignon, non pas sans nous effrayer \ud83d\ude05, mais en vain.\n\nSur le chemin retour nous passons un bon moment \u00e0 observer le troupeau batifoler dans le lac avant qu'ils rejoignent l'aire de socialisation o\u00f9 certaines femelles et petits sont rassembl\u00e9s. Ce temps calme sans pr\u00e9sence humaine leur est n\u00e9cessaire afin de les r\u00e9-habituer \u00e0 cr\u00e9er du lien avec leur semblable. Nous les observerons donc d'en haut mais sans grande interaction de leur part, ils avaient d\u00e9j\u00e0 largement sociabilis\u00e9 pendant le bain et sur le trajet \ud83d\ude0d. \nLeur barrissement \u00e9tait d'ailleurs tellement impressionnant, qu'on les pr\u00e9f\u00e8re devant que derri\u00e8re nous !\n\nEn route vers le camp et un peu frustr\u00e9 de ne pas avoir vu de m\u00e2les, nous tombons finalement sur un qui est en train de manger des morceaux de bananier ! Moment magique, on garde bien sur nos distances car on ne sait pas comment il pourrait r\u00e9agir. Le zoom aide pas mal \u00e0 lui tirer un portrait \ud83d\ude0d.\n\nDe retour au bungalow, on remarque la pr\u00e9sence d'une belle araign\u00e9e qui nous a tenue compagnie \u00e0 quelques m\u00e8tres du lit : venimeuse ou pas elle est tr\u00e8s impressionnante ! \ud83d\udd77\ufe0f\n\nCes deux jours hors du temps \u00e9taient pour nous notre premi\u00e8re exp\u00e9rience avec des \u00e9l\u00e9phants. Nous sommes tr\u00e8s heureux d'y avoir particip\u00e9, encore plus dans un centre \u00e9thique comme celui-ci, o\u00f9 nous savons que tout est fait pour les \u00e9l\u00e9phants et non pour le plaisir des touristes. ", "slug": "xayabury", "display_slug": "xayabury", "type": 1, "start_time": 1710299331.313, "end_time": null, "creation_time": 1710735944.803, "location": {"id": 120214067, "name": "Xayabury", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 19.23839575517353, "lon": 101.64540099773545, "venue": null, "uuid": "074aa3ee-10ef-4ad3-a2b2-cfb588621ce1"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 37.0, "uuid": "130992f2-fc8f-4020-a032-de57837abec8"}, {"id": 97074736, "trip_id": 5539561, "location_id": 120310235, "main_media_item_path": null, "name": "Luang Prabang", "display_name": "Luang Prabang", "description": "Nous revenons \u00e0 Luang Prabang pour une derni\u00e8re journ\u00e9e. \n\nNous tentons de profiter de la ville d\u00e8s le lever du soleil pour \u00e9chapper \u00e0 la chaleur mais cela semble peine perdue \ud83d\ude05. \nLa vue depuis le Mont Phousi, quelque peu brouill\u00e9e par les br\u00fblis, nous permet quand m\u00eame de voir les jolies maisons coloniales de plus haut. \n\nApr\u00e8s un arr\u00eat sous la clim pour les heures les plus chaudes, nous filons prendre des photos des rues pour le coucher du soleil avant la traditionnelle bi\u00e8re vue M\u00e9kong, puis direction le march\u00e9 de nuit pour le repas. ", "slug": "luang-prabang", "display_slug": "luang-prabang", "type": 1, "start_time": 1710419056.871, "end_time": null, "creation_time": 1712136223.027, "location": {"id": 120310235, "name": "Luang Prabang", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 19.88923269, "lon": 102.13388988, "venue": null, "uuid": "b4f282af-67aa-4ae7-9bdc-61c2f2b4c387"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "4de544c4-a05c-4186-83d1-c24f234bafe9"}, {"id": 97323620, "trip_id": 5539561, "location_id": 120606432, "main_media_item_path": null, "name": "Vang Vieng J1", "display_name": "Vang Vieng J1", "description": "Le trajet Luang Prabang - Vang Vieng, on nous en avait parl\u00e9, et le moins que l'on puisse dire c'est que l'on a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7us ! \u00c7a commen\u00e7ait plut\u00f4t bien avec un bus climatis\u00e9 et non surcharg\u00e9, mais c'\u00e9tait sans compter l'arr\u00eat en pleine campagne pour prendre une famille de 8 ou 9 personnes alors qu'il ne reste que 4 places \u00e0 l'arri\u00e8re. Ils s'entassent tant bien que mal, et d\u00e8s les premiers m\u00e8tres se mettent \u00e0 vomir. Car oui, les laotiens sont malades en voiture... Plus les virages s'encha\u00eenent, plus les bruits et l'odeur sont fort, on met les masques et on attend que \u00e7a passe \ud83e\udd22. \n\nOn arrive finalement \u00e0 Vang Vieng, l\u00e2ch\u00e9s au milieu de la route mais contents de sortir du mini bus, et on rejoint notre homestay. Nous logeons pour 3 nuits chez une des familles les plus accueillantes que l'on ai vu ! Nous nous sentons tout de suite \u00e0 l'aise, et leur petits bungalows sont parfaits et au calme de la ville. \nNous profitons d'un premier coucher de soleil (voil\u00e9) en regardant les nombreux montgolfi\u00e8res et paramoteurs. \n\nLe lendemain, nous partons \u00e0 l'assaut de l'un des tr\u00e8s nombreux points de vue du coin. La mont\u00e9e est longue et on souffre sous le cagnard \ud83e\udd75. Nous profitons de la pr\u00e9sence d'un buggy sur l'un des pics pour faire quelques photos avant de monter encore plus haut. Malheureusement, les br\u00fblis rendent le ciel jaune et brouill\u00e9, nous redescendons donc apr\u00e8s 3 bonnes heures. \n\nNous passons l'apr\u00e8s-midi dans l'un des lagon d'eau douce de la r\u00e9gion. Celui-l\u00e0 est encore presque \u00e9pargn\u00e9 du flux de touristes et l'on peut s'y baigner dans une eau bien fra\u00eeche ! \ud83d\udca6", "slug": "vangvieng", "display_slug": "vangvieng", "type": 1, "start_time": 1710569149.467, "end_time": null, "creation_time": 1712675426.588, "location": {"id": 120606432, "name": "Vangvieng", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 18.919500805474005, "lon": 102.42088579764678, "venue": null, "uuid": "54267e00-7869-4bf9-a486-132efa39c6cb"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 37.0, "uuid": "2e15806b-a08c-4e9a-bf7e-fa2696916cf7"}, {"id": 97484915, "trip_id": 5539561, "location_id": 120797777, "main_media_item_path": null, "name": "Vang Vieng J2", "display_name": "Vang Vieng J2", "description": "R\u00e9veil tr\u00e8s t\u00f4t pour aller voir les montgolfi\u00e8res cette fois-ci au lever du jour. Le soleil se l\u00e8ve difficilement \u00e0 travers la couche de pollution, mais nous pouvons quand m\u00eame observer de jolies couleurs. \n\nApr\u00e8s un bon petit d\u00e9jeuner, nous partons visiter des grottes. Ici pas d'am\u00e9nagement ni de guide, on nous donne 1 lampe frontale chacun et nous voil\u00e0 partis. Pour la claustrophobe que je suis (Claire), pas \u00e9vident de faire les premiers pas dans le noir. D'autant plus que pour la premi\u00e8re grotte en aller retour, nous nous enfon\u00e7ons sous terre sur presque 1km, en devant ramper \u00e0 certains moments. L'air est chaud et humide dans la grotte, nous sommes bien contents de respirer de l'air pur \u00e0 la sortie. \nLa deuxi\u00e8me grotte est beaucoup plus petite, bien que toute aussi impressionnante, encore une fois nous sommes seuls. \n\nNous profitons une nouvelle fois du lagon pour l'apr\u00e8s-midi, avant de partir \u00e0 un point de vue pour le coucher du soleil. Nous arrivons tout juste \u00e0 l'heure, et d\u00e9couvrons un avion pos\u00e9 au dessus d'un des pics karstiques. On se demande bien comment ils ont pu monter \u00e7a ici ! Nous prenons des photos, et sortons m\u00eame le drone, avant de redescendre et de rendre notre scooter. ", "slug": "vang-vieng", "display_slug": "vang-vieng", "type": 1, "start_time": 1710676161.55, "end_time": null, "creation_time": 1710736043.254, "location": {"id": 120797777, "name": "Vang Vieng", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 18.9235202, "lon": 102.4463511, "venue": null, "uuid": "74ff7229-fd76-4488-bf12-64f04b019aa6"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 3, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "59bb754b-88be-4237-bd55-9b3654d43cca"}, {"id": 97598481, "trip_id": 5539561, "location_id": 120931909, "main_media_item_path": null, "name": "Boucle Thakhek J1 & J2", "display_name": "Boucle Thakhek J1 & J2", "description": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de bus compl\u00e8te, nous arrivons \u00e0 Thakhek, connue pour sa r\u00e9gion o\u00f9 se trouvent de nombreuses grottes, et oui encore ! \n\nNous r\u00e9cup\u00e9rons donc notre bolide pour les 4 prochains jours et partons sur la route. Pour la premi\u00e8re journ\u00e9e, nous visitons une grotte immense, o\u00f9 l'on peut m\u00eame traverser jusqu'\u00e0 trouver une autre sortie. \nNous tombons sur le seul jour de pluie de tout le mois, nous nous d\u00e9p\u00eachons donc sur les derniers kms pour arriver dans notre homestay, et devons m\u00eame mettre tous nos pulls car le thermom\u00e8tre descend \u00e0 15 degr\u00e9s (contre 35 le matin...). \n\nLe lendemain, le temps n'est toujours pas de la partie, on se croirait de retour dans le nord Vietnam, sauf que l\u00e0 nous n'avions pas pr\u00e9vu les doudounes vu les temp\u00e9ratures estivales ! \nOn se r\u00e9chauffe en visitant une premi\u00e8re grotte, Dragon Cave, avant de filer vers le village de Konglor au milieu des champs de tabac. \nNotre logement est royal avec hamac sur la terrasse, nous en profitons pour le reste de la journ\u00e9e avec le retour du soleil ! ", "slug": "thalang", "display_slug": "thalang", "type": 1, "start_time": 1710837512.83, "end_time": null, "creation_time": 1710948732.474, "location": {"id": 120931909, "name": "Thalang", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 17.8393266, "lon": 105.0509629, "venue": null, "uuid": "7477f149-88cc-4cc8-b2c1-85e32bf70222"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 32.0, "uuid": "e8747914-29c3-4433-9e3d-f3b0a20c4a60"}, {"id": 97706057, "trip_id": 5539561, "location_id": 121058748, "main_media_item_path": null, "name": "Boucle Thakhek J3 & J4", "display_name": "Boucle Thakhek J3 & J4", "description": "Un petit dej vite enfil\u00e9 et nous partons visiter la grotte de Konglor, la plus impressionnante de la boucle. \nEn effet, nous embarquons sur un bateau \u00e0 moteur avec notre guide pour 7 kms dans le noir complet ! Nous ne ferons qu'un arr\u00eat pour visiter une partie \u00e9clair\u00e9e, et qui permettra \u00e0 notre guide de faire passer le bateau dans un rapide. \n\nAvec nos seules lampes frontales qui n'\u00e9clairent pas beaucoup, les premiers m\u00e8tres sont tr\u00e8s anxiog\u00e8nes pour moi (Claire). Mais au fur et \u00e0 mesure, je suis captiv\u00e9e par ce moment unique. Nos yeux s'habituent et nous pouvons entre-apercevoir les contours de la grotte. \nAu bout d'une heure, nous arrivons dans le village o\u00f9 nous faisons une pause de 30 minutes avant de repartir en sens inverse, \u00e0 nouveau dans le noir. \n\nNous encha\u00eenons un peu plus loin avec une via ferrata au milieu des pics karstiques. Le spot est incroyable, le guide nous prendra en photos sous toutes les coutures \ud83d\ude05.\nEnfin, nous partons \u00e0 la recherche d'un logement apr\u00e8s cette journ\u00e9e riche en \u00e9motions. \n\nLe dernier jour nous visitons une grotte sur le chemin retour avant de rendre le scooter, de se rafra\u00eechir et de prendre un bus de nuit vers le sud du pays. On nous entasse \u00e0 2 dans une couchette, mais au moins nous sommes allong\u00e9s ! \ud83d\ude34", "slug": "ban-mouang", "display_slug": "ban-mouang", "type": 1, "start_time": 1710990867.048, "end_time": null, "creation_time": 1711193117.88, "location": {"id": 121058748, "name": "Ban Mouang", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 17.9430215, "lon": 104.8029294, "venue": null, "uuid": "45e4bf44-e08a-4a29-ab35-2ce412e0ca55"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "3b400367-18e5-4ea5-b474-889c61250c8a"}, {"id": 98444653, "trip_id": 5539561, "location_id": 121950737, "main_media_item_path": null, "name": "Don Det (4000 \u00eeles) ", "display_name": "Don Det (4000 \u00eeles) ", "description": "D\u00e9barqu\u00e9s du bus \u00e0 5h du matin dans le noir, nous prenons le premier bateau qui nous accepte pour arriver sur l'\u00eele de Don Det dans l'archipel des 4000 \u00eeles. Nous sommes \u00e0 l'extr\u00eame sud du Laos, \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Cambodge et ici le M\u00e9kong se divise en plusieurs centaines de bras. \n\nIl est 6h du matin et on se dit que l'on va attendre un peu avant de faire le tour des logements. Mais un petit monsieur vient nous voir \u00e0 l'embarcad\u00e8re pour nous proposer une chambre dans son h\u00f4tel. On le suit, et la chambre avec terrasse et hamac est tellement incroyable que malgr\u00e9 le prix un peu \u00e9lev\u00e9 pour nous, on signe direct et on finit notre nuit ici ! \n\nNous y passerons finalement 4 jours en adoptant le \"Lao style\" : pas trop vite le matin et doucement l'apr\u00e8s-midi. Il faut dire qu'il fait tellement chaud que m\u00eame en se levant en m\u00eame temps que le soleil, nous sommes en sueur sur nos v\u00e9los. \n\nNous sortons aux heures les moins chaudes (35 au lieu de 40 degr\u00e9s...) et ne faisons pas grand chose d'autre que manger, boire des jus de fruits frais, et prendre l'ap\u00e9ro en regardant le coucher de soleil depuis la terrasse. Tous les matins et tous les soirs, rendez-vous dans notre nouvelle cantine au bord du Mekong, 2 repas par jour nous suffisent vu le peu d'exercice que l'on fait \ud83d\ude05. \n\nNous faisons quand m\u00eame le tour de Don Det et de Don Khone \u00e0 la fra\u00eeche, pour aller voir des cascades, mais la v\u00e9g\u00e9tation est encore une fois compl\u00e8tement br\u00fbl\u00e9e, \u00e7a fait mal \u00e0 voir ...", "slug": "khorn-neua", "display_slug": "khorn-neua", "type": 1, "start_time": 1711338578.883, "end_time": null, "creation_time": 1713624156.923, "location": {"id": 121950737, "name": "Khorn Neua", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 13.9842679, "lon": 105.9144102, "venue": null, "uuid": "5b4bd2c1-93fa-4053-b7f4-4363b281531d"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 42.0, "uuid": "6dd678b0-42a7-44b7-9cb7-885dc690ea56"}, {"id": 98802837, "trip_id": 5539561, "location_id": 122392196, "main_media_item_path": null, "name": "Re-passage au Vietnam & Bilan du Laos", "display_name": "Re-passage au Vietnam & Bilan du Laos", "description": "Il faut se le dire, le coup de coeur pour le Laos n'est pas vraiment pr\u00e9sent, malgr\u00e9 tout le bien qu'on nous en avait dit (c'est peut-\u00eatre d'ailleurs en parti pour cela, nous avions trop d'attente). Les paysages sont secs, br\u00fbl\u00e9s pour la plupart, le contact avec les habitants pas si facile que \u00e7a, bref. Nous pr\u00e9f\u00e9rons donc \u00e9courter notre s\u00e9jour et repartir au Vietnam car il est vrai que \u00e7a fait 3 semaines que nous ne pensons qu'\u00e0 \u00e7a, le Vietnam ! \n\nNous pensons n\u00e9anmoins que c'est un pays qui a du potentiel quand on le visite \u00e0 la bonne saison, et qu'il faut y aller rapidement, avant qu'il soit compl\u00e8tement transform\u00e9 par son voisin chinois... \n\nVoici le bilan :\n20 jours,\n6 bus \ud83d\ude8c,\n2 location de scooters \ud83d\udef5 dont une chute,\n1 location de v\u00e9lo \ud83d\udeb2,\n10 logements diff\u00e9rents, \nNos premiers \u00e9l\u00e9phants d'Asie \ud83d\udc18,\nDes centaines de jolis temples dor\u00e9s \ud83d\uded5,\nDes dizaines de grottes.\n\nNos coups de \u2764\ufe0f :\n- les levers et couchers de soleil sur les hauteurs de Vang Vieng,\n- la douceur de vivre des 4000 \u00eeles. \n\nLes moins \ud83d\udc94 : \n- la chaleur \u00e9crasante,\n- les br\u00fblis. \n\nNous repartons au Vietnam non sans une certaine excitation, et avons h\u00e2te de d\u00e9couvrir le sud du pays \ud83c\uddfb\ud83c\uddf3. ", "slug": "sa-mouay-district", "display_slug": "sa-mouay-district", "type": 1, "start_time": 1711593667.239, "end_time": null, "creation_time": 1712136251.756, "location": {"id": 122392196, "name": "Sa Mouay District", "detail": "Laos", "full_detail": "Laos", "country_code": "LA", "lat": 16.3009368, "lon": 106.9402818, "venue": null, "uuid": "dd27f1f6-b8e3-4818-8efc-61190fdc60e2"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Vientiane", "views": 0, "comment_count": 5, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 35.0, "uuid": "029105d9-73b7-409e-ae20-dc58a9512cd8"}, {"id": 98914007, "trip_id": 5539561, "location_id": 122529091, "main_media_item_path": null, "name": "Hu\u1ebf - Citadelle et tombeaux ", "display_name": "Hu\u1ebf - Citadelle et tombeaux ", "description": "De retour \u00e0 Hu\u00e9 sous un bel orage, nous nous transformons en chasseur d'\u00e9clair le temps de la soir\u00e9e. \n\nLe lendemain le soleil est de retour et nous partons donc en tour organis\u00e9 pour la journ\u00e9e. Une fois mont\u00e9s dans le mini bus, les visites s'encha\u00eenent : la cit\u00e9 imp\u00e9riale d'abord, puis une jolie pagode. Apr\u00e8s un repas vite exp\u00e9di\u00e9, nous encha\u00eenons avec la visite de 2 tombeaux d'empereurs de la dynastie des Nguyen, avant de finir dans un village o\u00f9 l'on nous explique \u00e0 la fois la fabrication des chapeaux coniques mais aussi des b\u00e2tonnets d'encens. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 notre guide nous aurons appris plein de choses, et m\u00eame si le rythme de la journ\u00e9e \u00e9tait effr\u00e9n\u00e9 nous n'aurions sans doute pas pu en d\u00e9couvrir autant par nous m\u00eame. \n\nApr\u00e8s un caf\u00e9 bien m\u00e9rit\u00e9, Dustyn a la super id\u00e9e d'aller se faire r\u00e9curer les oreilles \ud83d\udc42. A coup de mini spatule et arm\u00e9e de sa lampe frontale, la dame s'en donne \u00e0 coeur joie et apr\u00e8s 20 bonnes minutes il peut entendre 2 fois plus les klaxons des scooters dans la rue, le bonheur ! \n\nNous passons la soir\u00e9e avec un couple d'allemands rencontr\u00e9s pendant le tour avant de prendre un bus d\u00e8s le lendemain matin pour Hoi An. ", "slug": "hue-city", "display_slug": "hue-city", "type": 1, "start_time": 1711708060.0, "end_time": null, "creation_time": 1712136299.118, "location": {"id": 122529091, "name": "Hue City", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 16.46530037, "lon": 107.59286439, "venue": null, "uuid": "abe048de-3bce-44f0-94b0-26b949c75df7"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "bbd03ccf-a67a-4f6a-8be4-14aec06b7337"}, {"id": 99110533, "trip_id": 5539561, "location_id": 122770190, "main_media_item_path": null, "name": "Hoi An J1 & J2", "display_name": "Hoi An J1 & J2", "description": "Nous arrivons \u00e0 Hoi An sous une chaleur \u00e9crasante, et nous posons nos valises dans une guesthouse tenue par une famille aux petits soins. \n\nNous sortons pour d\u00e9couvrir cette ville dont on avait tant entendu parl\u00e9, et nous tombons face \u00e0 une foule de touristes qui se bousculent dans les petites ruelles color\u00e9es. \n\nNous profitons des couleurs de fin de journ\u00e9e, et des centaines de lampions en papier qui sont de sortie. Nous nous r\u00e9fugions ensuite au frais dans un caf\u00e9 o\u00f9 Dustyn proposera un shooting photo au gar\u00e7on de caf\u00e9, fier comme un pape. Pour l'anecdote, la photo lui sera envoy\u00e9e d\u00e8s le lendemain et finira sur Instagram ;). \n\nNous partons \u00e9galement visiter la galerie de R\u00e9hann, un photographe fran\u00e7ais connu mondialement pour ses portraits, et qui a fait des ethnies vietnamiennes sa sp\u00e9cialit\u00e9. Il a en effet rencontr\u00e9 chacune des 56 ethnies (dont 2 non r\u00e9pertori\u00e9es officiellement), et nous avons \u00e9t\u00e9 subjugu\u00e9s par son travail et repartons m\u00eame avec un de ses \"petits\" bouquins \ud83d\ude0d.", "slug": "hoi-an", "display_slug": "hoi-an", "type": 1, "start_time": 1711880475.889, "end_time": null, "creation_time": 1712738608.853, "location": {"id": 122770190, "name": "H\u1ed9i An", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 15.8764273, "lon": 108.3307156, "venue": null, "uuid": "d020c609-a952-45c8-9805-0586e2123a91"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "00b8ce5a-2b01-493b-8f66-0e1a8ed99bf8"}, {"id": 99586642, "trip_id": 5539561, "location_id": 123359511, "main_media_item_path": null, "name": "Hoi An J3 & J4", "display_name": "Hoi An J3 & J4", "description": "R\u00e9veil t\u00f4t (beaucoup trop t\u00f4t \ud83d\ude34) car on a vite compris qu'avec la chaleur et les touristes, si on veut profiter de Hoi An, il faut d\u00e9ambuler au lever du soleil. Nous voil\u00e0 donc d\u00e8s 6h30 au march\u00e9 o\u00f9 les souvenirs du soir sont remplac\u00e9s \u00e0 cette heure par les calamars, poissons\ud83c\udfa3 et autres l\u00e9gumes frais. \n\nComme \u00e0 notre habitude et apr\u00e8s un repos sous la climatisation, nous ressortons dans l'apr\u00e8s-midi pour faire le tour des tailleurs. Nous avons en effet des mariages de pr\u00e9vu, alors on profite des nombreux shops o\u00f9 l'on peut demander la tenue de nos r\u00eaves, tout \u00e7a pour une somme modique et cousu en 24h ! \n\nDans notre fi\u00e8vre acheteuse, Claire se fait \u00e9galement faire 2 paires de sandales sur mesure \ud83e\ude70. On sent que la fin du voyage approche au fur et \u00e0 mesure que nos sacs s'alourdissent. \n\nLe lendemain, r\u00e9veil \u00e0 4h30, oui oui, car un des souhaits de Dustyn est de voir les p\u00eacheurs lever leurs filets sous une belle lumi\u00e8re de lever du jour. Apr\u00e8s 30 minutes de route nous les apercevons enfin ces filets. Malheureusement, aucun p\u00eacheur dessous pour les faire valser, ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de prendre de jolis clich\u00e9s.\n\nNous poursuivons notre matin\u00e9e avec un cours de cuisine priv\u00e9. Nous d\u00e9butons par un tour au march\u00e9 pour acheter tous les ingr\u00e9dients, avant de rentrer au restaurant et de faire le tour du potager tout proche o\u00f9 notre professeur nous fait go\u00fbter toutes sortes d'herbes aromatiques \ud83c\udf3f. \n\nNous nous mettons aux fourneaux pour 2 bonnes heures et cuisinons 1 entr\u00e9e et 2 plats : crevettes pan\u00e9es aux l\u00e9gumes, soupe aux crevettes et citronnelle, et poulet \u00e0 la sauce aigre-douce.  \nNous d\u00e9gustons une partie de notre cuisine et gardons le reste pour le soir, c'\u00e9tait un d\u00e9lice \ud83d\ude0d !", "slug": "hoi-an", "display_slug": "hoi-an", "type": 1, "start_time": 1712011953.921, "end_time": null, "creation_time": 1712738628.986, "location": {"id": 123359511, "name": "H\u1ed9i An", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 15.8761548, "lon": 108.3894517, "venue": null, "uuid": "7925e6e4-ce62-4347-a038-b7b04424de0e"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 1, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 33.0, "uuid": "bf63db9d-b0ac-4b78-baec-f1e7e6bfec86"}, {"id": 99864329, "trip_id": 5539561, "location_id": 123697137, "main_media_item_path": null, "name": "Hoi An J5 & J6", "display_name": "Hoi An J5 & J6", "description": "Nouveau r\u00e9veil aux aurores pour partir voir les p\u00eacheurs sur la c\u00f4te. Cette fois-ci nous connaissons directement les endroits o\u00f9 nous positionner et arrivons \u00e0 capter bri\u00e8vement l'un des filets en train d'\u00eatre remont\u00e9.\n\nAujourd'hui nous n'avons pas oubli\u00e9 le maillot de bain, et d\u00e8s 7h nous profitons d'un bain de mer rafra\u00eechissant \ud83d\udc59 ! Nous poursuivons la matin\u00e9e dans un village de poterie, o\u00f9 nous pouvons rejouer la sc\u00e8ne de Ghost avec une petite mamie vietnamienne \u26b1\ufe0f. \n\nPour notre derni\u00e8re journ\u00e9e nous partons fabriquer des lanternes, si typique d'Hoi An, pendant un atelier de 2h que l'on a ador\u00e9. Il nous faut maintenant caser \u00e7a dans les sacs...   \n\nPuis nous partons manger une derni\u00e8re fois un banh mi (sandwich vietnamien) en face de l'h\u00f4tel. A l'annonce de notre d\u00e9part, la propri\u00e9taire et sa maman nous demandent une photo tous ensemble. Il faut dire que nous y serons all\u00e9s tous les jours pendant une semaine, elles connaissaient presque nos commandes par coeur \u00e0 la fin \ud83d\ude05\ud83e\udef0. ", "slug": "hoi-an", "display_slug": "hoi-an", "type": 1, "start_time": 1712217391.129, "end_time": null, "creation_time": 1712738721.358, "location": {"id": 123697137, "name": "H\u1ed9i An", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 15.8824009, "lon": 108.3248758, "venue": null, "uuid": "f2dadf24-2b39-4327-958d-c12524a7a3f4"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "61dfc18e-6f95-4457-b4df-632b50cbf965"}, {"id": 100724343, "trip_id": 5539561, "location_id": 124737922, "main_media_item_path": null, "name": "\u0110\u00e0 L\u1ea1t", "display_name": "\u0110\u00e0 L\u1ea1t", "description": "Arr\u00eat de 2 jours \u00e0 Da Lat, on respire, il ne fait \"que\" 29 degr\u00e9s car nous sommes \u00e0 presque 2000 m d'altitude. \n\nOn profite de la premi\u00e8re journ\u00e9e pour se balader dans les quelques parcs de la ville, avant de faire un tour au \"mus\u00e9e des lumi\u00e8res\". On y passe une heure \u00e0 d\u00e9ambuler de pi\u00e8ces en pi\u00e8ces et \u00e0 prendre de nombreuses photos \ud83d\udcf8. \n\nLe lendemain, nouvelle location de scooter pour explorer la r\u00e9gion. On nous avait en effet vendus des champs de th\u00e9, nous voil\u00e0 donc en selle. Malheureusement, aucune visite de plantation n'est possible si nous ne sommes pas dans un groupe. Nous nous contenterons donc de faire voler le drone au dessus des champs et entre les \u00e9oliennes \ud83c\udf2c\ufe0f. \n\nSur le chemin du retour, nous visitons 2 nouveaux temples et on en prend toujours plein les yeux. ", "slug": "da-lat", "display_slug": "da-lat", "type": 1, "start_time": 1712371483.0, "end_time": null, "creation_time": 1712675508.945, "location": {"id": 124737922, "name": "Da Lat", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 11.89295683, "lon": 108.56694481, "venue": null, "uuid": "fdbcd3a9-1170-4b44-b3d7-6b16ce471908"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": null, "weather_temperature": null, "uuid": "89887109-3866-45e3-9034-f204b521f9fd"}, {"id": 107734931, "trip_id": 5539561, "location_id": 133098532, "main_media_item_path": null, "name": "H\u1ed3 Ch\u00ed Minh City", "display_name": "H\u1ed3 Ch\u00ed Minh City", "description": "D\u00e9couverte de la m\u00e9galopole d'Ho Chi Minh City. Le contraste est total par rapport \u00e0 Hano\u00ef, pourtant capitale du pays. \n\nIci, nous trouvons de hauts buildings et des tenues vestimentaires beaucoup plus occidentales. Nous d\u00e9couvrons la ville, m\u00eame si le d\u00e9paysement est moins pr\u00e9sent que dans le nord. Nous parcourons tour \u00e0 tour le march\u00e9 central, puis le centre moderne o\u00f9 nous passons la soir\u00e9e. \n\nLe lendemain, direction le mus\u00e9e de la guerre, o\u00f9 nous consolidons nos connaissances sur la guerre du Vietnam, les images sont trash et sans filtre, le but ici est de choquer pour ne pas oublier ; et nous n'oublierons pas.\n\nApr\u00e8s 2 jours, nous poursuivons notre route vers le delta du M\u00e9kong. ", "slug": "ho-chi-minh-city", "display_slug": "ho-chi-minh-city", "type": 1, "start_time": 1712569000.394, "end_time": null, "creation_time": 1718294945.004, "location": {"id": 133098532, "name": "Ho Chi Minh City", "detail": "Vietnam", "full_detail": "Vietnam", "country_code": "VN", "lat": 10.7692067, "lon": 106.6975742, "venue": null, "uuid": "04285b2d-2b2a-4537-b619-33eeba6ff79b"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Asia/Ho_Chi_Minh", "views": 0, "comment_count": 0, "weather_condition": "partly-cloudy-day", "weather_temperature": 36.0, "uuid": "abd2f59c-bddb-4f52-a462-f29edd0dd904"}, {"id": 100833117, "trip_id": 5539561, "location_id": 124869163, "main_media_item_path": null, "name": "Retour en France \ud83c\udf89", "display_name": "Retour en France \ud83c\udf89", "description": "Et voil\u00e0, apr\u00e8s pr\u00e8s de 600 jours pass\u00e9s \u00e0 sillonner les routes du monde, il est l'heure de faire une surprise, de rentrer en France, de renouer avec la r\u00e9alit\u00e9.\nNous avons volontairement choisi de revenir un peu plus t\u00f4t, histoire de se garder d'autres d\u00e9couvertes pour un prochain voyage \ud83d\udc4c. Mais surtout car c'\u00e9tait le bon moment pour nous, nous pensons avoir bien profit\u00e9 et prolonger aurait signifi\u00e9 tirer sur la corde.\n\nNous sommes tellement contents et fiers d\u2019avoir entrepris ce voyage et rentrons avec des souvenirs plein la t\u00eate, dont quelques uns dans les valises. Nous avons pu vivre des choses extraordinaires tout au long de ce voyage, mais pu aussi constater que la plan\u00e8te est fragile et qu'il nous faut la prot\u00e9ger. \n\nBref, we are back ! Pr\u00eats \u00e0 refaire le stock de fromage, saucissons et vins en tous genres \ud83d\ude0b\ud83e\udd73.", "slug": "tremblay-en-france", "display_slug": "tremblay-en-france", "type": 1, "start_time": 1714237258.245, "end_time": null, "creation_time": 1715081750.913, "location": {"id": 124869163, "name": "Tremblay-en-France", "detail": "France", "full_detail": "France", "country_code": "FR", "lat": 49.0040029043978, "lon": 2.571928826200093, "venue": null, "uuid": "fb79b62f-834c-4112-839b-5aa304eb77a9"}, "supertype": "normal", "is_deleted": false, "open_graph_id": null, "fb_publish_status": null, "timezone_id": "Europe/Paris", "views": 0, "comment_count": 8, "weather_condition": "rain", "weather_temperature": 15.0, "uuid": "b59ade87-6a3a-40e8-a7a2-679263e9457e"}]}